{
    "data": [
        {
            "id": "4000163611",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2022,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3113352f-21b6-496f-91eb-bba8ca13a6f1",
                            "name": "ES - Centro Universit\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo - UNESC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C5E439AB-BD1D-48F0-C549-1265B3B4A5A5"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "E5910B10-07C4-2C8A-1C16-E170733BE5BC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2021-11-07T00:58:34Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Puericultura ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8b72759c-da35-4350-9082-ba2c5b3115fc",
                    "position": "0",
                    "body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta A, os epis\u00f3dios de regurgita\u00e7\u00f5es observados no refuxo gastroesof\u00e1gico n\u00e3o\u00a0 s\u00e3o desencadeados por contrariedade, raiva ou medo.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, os epis\u00f3dios de regurgita\u00e7\u00f5es observados no refuxo gastroesof\u00e1gico n\u00e3o\u00a0 s\u00e3o desencadeados por contrariedade, raiva ou medo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-29 17:44:17.587676 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.785639 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "2cdf7310-2ba0-4919-8c5c-d87d6b043e15",
                    "position": "1",
                    "body": "S\u00edncope convulsiva.",
                    "sanitized_body": "S\u00edncope convulsiva.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B a crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o \u00e9 considerada um evento convulsivo.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B a crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o \u00e9 considerada um evento convulsivo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-29 17:44:17.603704 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.798575 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "7c2004ff-863a-48e9-9fdf-21176892aa8d",
                    "position": "2",
                    "body": "Crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.\u00a0",
                    "sanitized_body": "Crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta C na convuls\u00e3o t\u00f4nico c\u00f4nica generalizada\u00a0 n\u00e3o observamos esses fatores desencadeantes e o seu tratamento requer anticonvulsivante na maior parte dos casos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C na convuls\u00e3o t\u00f4nico c\u00f4nica generalizada\u00a0 n\u00e3o observamos esses fatores desencadeantes e o seu tratamento requer anticonvulsivante na maior parte dos casos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-29 17:44:17.546485 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.818337 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "d58a8376-7c7f-421c-9a62-42306218796f",
                    "position": "3",
                    "body": "Crise de perda de f\u00f4lego.",
                    "sanitized_body": "Crise de perda de f\u00f4lego.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta D, esse \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel pois a crian\u00e7a apresenta um DNPM normal e as crises s\u00e3o t\u00edpicas e desencadeadas por contrariedade.",
                        "sanitized_complete": "Correta D, esse \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel pois a crian\u00e7a apresenta um DNPM normal e as crises s\u00e3o t\u00edpicas e desencadeadas por contrariedade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-29 17:44:17.56416 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.815083 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 55,
                    "answers": 37
                },
                {
                    "id": "e207a2d4-77fc-4c6d-8fcc-701f5388a4f1",
                    "position": "4",
                    "body": "Crise convulsiva focal.",
                    "sanitized_body": "Crise convulsiva focal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta E, a crise focal \u00e9 um evento convulsivo em que n\u00e3o se observa perda da consci\u00eancia. Diferente da crise de perda de f\u00f4lego, ela requer tratamento com anticonvulsivante.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, a crise focal \u00e9 um evento convulsivo em que n\u00e3o se observa perda da consci\u00eancia. Diferente da crise de perda de f\u00f4lego, ela requer tratamento com anticonvulsivante.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-29 17:44:17.575426 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.829909 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente, sexo feminino, nove meses, apresentou tr\u00eas epis\u00f3dios de choro, seguido de parada da respira\u00e7\u00e3o e cianose de l\u00e1bios. Perda da consci\u00eancia, seguida de abalos cl\u00f4nicos breves de membros superiores e inferiores. Todos os epis\u00f3dios foram precedidos por contrariedade, raiva ou medo. Os epis\u00f3dios s\u00e3o breves, duram no m\u00e1ximo um minuto, e ap\u00f3s os mesmos, a crian\u00e7a desperta bem e retorna ao habitual. Segundo a m\u00e3e, a lactente engatinha, senta-se sem apoio, segura alimentos para comer, balbucia sons polissil\u00e1bicos, exibe rea\u00e7\u00e3o de estranhamento, responde quando chamada pelo nome e brinca com o espelho. Esse quadro cl\u00ednico sugere:",
            "statement_text": "Lactente, sexo feminino, nove meses, apresentou tr\u00eas epis\u00f3dios de choro, seguido de parada da respira\u00e7\u00e3o e cianose de l\u00e1bios. Perda da consci\u00eancia, seguida de abalos cl\u00f4nicos breves de membros superiores e inferiores. Todos os epis\u00f3dios foram precedidos por contrariedade, raiva ou medo. Os epis\u00f3dios s\u00e3o breves, duram no m\u00e1ximo um minuto, e ap\u00f3s os mesmos, a crian\u00e7a desperta bem e retorna ao habitual. Segundo a m\u00e3e, a lactente engatinha, senta-se sem apoio, segura alimentos para comer, balbucia sons polissil\u00e1bicos, exibe rea\u00e7\u00e3o de estranhamento, responde quando chamada pelo nome e brinca com o espelho. Esse quadro cl\u00ednico sugere:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2021-11-07 16:10:40.42143 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "83e68d1b-bad4-4b24-a58f-b4d3ea4f9b24",
                "complete": "Ol\u00e1 querido Estrategista,<div>Vamos resumir os principais pontos do enunciado:</div><div><ul><li>lactente de 9 meses</li><li>epis\u00f3dios de cianose e abalos ap\u00f3s contrariedade, raiva ou medo</li><li>DNPM normal</li></ul><div>Esse quadro \u00e9 muito sugestivo da perda de f\u00f4lego que \u00e9 considerada uma causa de hip\u00f3xia em crian\u00e7as. Ela se caracteriza por choro que evolui para apneia em expira\u00e7\u00e3o com palidez, cianose desencadeada por medo ou frustra\u00e7\u00e3o. Pode haver bradicardia, perda de consci\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus\u00a0 e mais raramente, a assistolia.</div><div>Tr\u00eas ou mais epis\u00f3dios como esse determinam o diagn\u00f3stico. A crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o \u00e9 considerada uma epilepsia e n\u00e3o se beneficia do uso de anticonvulsivantes.</div><div>Os pais devem ser orientados quanto aos cuidados durante a crise.</div><div>Em poucos casos pode ser indicado o tratamento espec\u00edfico como o uso de piracetan ou atropina e escopolamina em casos graves.</div><div>Vamos analisar as alternativas:</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 querido Estrategista,Vamos resumir os principais pontos do enunciado:lactente de 9 mesesepis\u00f3dios de cianose e abalos ap\u00f3s contrariedade, raiva ou medoDNPM normalEsse quadro \u00e9 muito sugestivo da perda de f\u00f4lego que \u00e9 considerada uma causa de hip\u00f3xia em crian\u00e7as. Ela se caracteriza por choro que evolui para apneia em expira\u00e7\u00e3o com palidez, cianose desencadeada por medo ou frustra\u00e7\u00e3o. Pode haver bradicardia, perda de consci\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus\u00a0 e mais raramente, a assistolia.Tr\u00eas ou mais epis\u00f3dios como esse determinam o diagn\u00f3stico. A crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o \u00e9 considerada uma epilepsia e n\u00e3o se beneficia do uso de anticonvulsivantes.Os pais devem ser orientados quanto aos cuidados durante a crise.Em poucos casos pode ser indicado o tratamento espec\u00edfico como o uso de piracetan ou atropina e escopolamina em casos graves.Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-11-29 17:44:17.726079 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-11-29 17:44:17.966218 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000163611-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-sexo-feminino97645b6718",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000097445",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "be5e12d9-8955-4db0-975a-529f56d4af7f",
                            "name": "SP - Universidade Estadual de Campinas - Unicamp (Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Unicamp - FCM) (Hospital de Cl\u00ednicas da Unicamp)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "49DF63D5-217A-F07C-3B90-BE46356933CC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-09-06T18:20:50Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:53:47Z",
                    "location": {
                        "id": "4842"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "21d264a0245442a3ad5220b5f2a71fed",
                    "name": "BRUE de baixo risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "94b6fa7160ce480684f737a22ec3bfa2",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Conduta[$$]BRUE de baixo risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "445a0d6b-0055-4eb1-a376-0b3d5125869d",
                    "position": "0",
                    "body": "Orientar dec\u00fabito elevado e seguimento em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Orientar dec\u00fabito elevado e seguimento em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 17:38:46.750992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:41:24.462294 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa A: Incorreta.</u> Deixar paciente em observa\u00e7\u00e3o de 1 a 4 horas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Deixar paciente em observa\u00e7\u00e3o de 1 a 4 horas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:50:04.836655 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 21:52:03.334194 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "c7773597-397f-4353-b666-463da4431bae",
                    "position": "1",
                    "body": "Verificar o pulso carot\u00eddeo e satura\u00e7\u00e3o transcut\u00e2nea de oxig\u00eanio.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Verificar o pulso carot\u00eddeo e satura\u00e7\u00e3o transcut\u00e2nea de oxig\u00eanio.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 17:38:46.750992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:41:27.548842 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa B: Incorreta.</u> \u00c9 necess\u00e1rio verificar n\u00edvel de consci\u00eancia (exame f\u00edsico), oximetria de pulso, eletrocardiograma e observa\u00e7\u00e3o no pronto atendimento por 4 horas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. \u00c9 necess\u00e1rio verificar n\u00edvel de consci\u00eancia (exame f\u00edsico), oximetria de pulso, eletrocardiograma e observa\u00e7\u00e3o no pronto atendimento por 4 horas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:50:04.831292 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 21:52:03.337607 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "eede5569-cd02-49ac-9cf9-59e76493aa4d",
                    "position": "2",
                    "body": "Verificar o estado de consci\u00eancia e interna\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Verificar o estado de consci\u00eancia e interna\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 17:38:46.750992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:41:27.836461 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C: Correta.&nbsp;</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Correta.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:50:04.832406 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 21:52:03.345134 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 59,
                    "answers": 128
                },
                {
                    "id": "47eb0570-1665-40db-9da6-0550113aeb34",
                    "position": "3",
                    "body": "Acesso venoso e ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso e ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 17:38:46.750992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:41:28.406792 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa D: Incorreta.</u> N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria realizar medidas invasivas.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria realizar medidas invasivas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:50:04.836034 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 21:52:03.339621 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "M\u00e3e chega \u00e0 emerg\u00eancia, referindo que o filho de 3 meses parou de respirar em casa e ficou p\u00e1lido. Conta que fez respira\u00e7\u00e3o boca a boca e que a crian\u00e7a voltou a respirar espontaneamente. Antecedente: prematuridade. Exame f\u00edsico: sem altera\u00e7\u00f5es. A CONDUTA \u00c9:&nbsp;",
            "statement_text": "M\u00e3e chega \u00e0 emerg\u00eancia, referindo que o filho de 3 meses parou de respirar em casa e ficou p\u00e1lido. Conta que fez respira\u00e7\u00e3o boca a boca e que a crian\u00e7a voltou a respirar espontaneamente. Antecedente: prematuridade. Exame f\u00edsico: sem altera\u00e7\u00f5es. A CONDUTA \u00c9:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 17:38:46.750992 +0000 UTC",
            "forum_id": "c7d13877-9f2f-4f63-99f3-c287ec00382a",
            "solution": {
                "_key": "a024ae17-bcf8-49ab-b299-9b8ee6da712e",
                "complete": "Ol\u00e1, querido colega, vamos conversar sobre BRUE?<div><br><div>BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.</div><div><br></div><div>O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.&nbsp;</div><div><br></div><div>Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de baixo risco s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>Agora ficou f\u00e1cil, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Vamos avaliar nosso caso.</div><div><br></div><div>Beb\u00ea de 3 meses parou de respirar subitamente associado a palidez. A crian\u00e7a voltou a respirar espontaneamente, com exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es. Possui antecedente de prematuridade, apesar de o texto n\u00e3o especificar se acima de 32 semanas de idade gestacional, pressup\u00f5e-se que sim. O que essa crian\u00e7a apresentou? Um quadro cl\u00e1ssico de BRUE.&nbsp;</div><div><br></div><div>O lactente enquadra-se no baixo risco, pois possui idade maior de 3 meses, \u00e9 prematuro (presumindo que maior de 32 semanas de idade gestacional), primeiro epis\u00f3dio relatado, provavelmente durou menos de 1 minuto. Exame f\u00edsico normal ap\u00f3s incidente e anamnese inocente. Nos casos de baixo risco pode-se realizar oximetria de pulso, eletrocardiograma e breve observa\u00e7\u00e3o no Pronto Atendimento. Al\u00e9m de orientar os pais que o evento \u00e9 benigno. Neste caso espec\u00edfico, cuidadores relatam que precisaram realizar manobra boca \u2013 a \u2013 boca. Apesar de procedimento n\u00e3o ter sido realizado ou visualizado pelo profissional de sa\u00fade, \u00e9 mais prudente deixar a crian\u00e7a em observa\u00e7\u00e3o na unidade por entre 1 a 4 horas e verificar se epis\u00f3dio ocorre novamente dentro da unidade hospitalar.&nbsp;</div><div><br></div></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, querido colega, vamos conversar sobre BRUE?BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.\u00a0Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de baixo risco s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.Agora ficou f\u00e1cil, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Vamos avaliar nosso caso.Beb\u00ea de 3 meses parou de respirar subitamente associado a palidez. A crian\u00e7a voltou a respirar espontaneamente, com exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es. Possui antecedente de prematuridade, apesar de o texto n\u00e3o especificar se acima de 32 semanas de idade gestacional, pressup\u00f5e-se que sim. O que essa crian\u00e7a apresentou? Um quadro cl\u00e1ssico de BRUE.\u00a0O lactente enquadra-se no baixo risco, pois possui idade maior de 3 meses, \u00e9 prematuro (presumindo que maior de 32 semanas de idade gestacional), primeiro epis\u00f3dio relatado, provavelmente durou menos de 1 minuto. Exame f\u00edsico normal ap\u00f3s incidente e anamnese inocente. Nos casos de baixo risco pode-se realizar oximetria de pulso, eletrocardiograma e breve observa\u00e7\u00e3o no Pronto Atendimento. Al\u00e9m de orientar os pais que o evento \u00e9 benigno. Neste caso espec\u00edfico, cuidadores relatam que precisaram realizar manobra boca \u2013 a \u2013 boca. Apesar de procedimento n\u00e3o ter sido realizado ou visualizado pelo profissional de sa\u00fade, \u00e9 mais prudente deixar a crian\u00e7a em observa\u00e7\u00e3o na unidade por entre 1 a 4 horas e verificar se epis\u00f3dio ocorre novamente dentro da unidade hospitalar.\u00a0GABARITO: ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-18 21:50:05.025439 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-18 21:52:03.463038 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000097445-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Ma-chega-a-emergencia4301790f73",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000120273",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3CE25525-057E-B97F-7FBD-1F2008AA8387"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:56:30Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "21d264a0245442a3ad5220b5f2a71fed",
                    "name": "BRUE de baixo risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "94b6fa7160ce480684f737a22ec3bfa2",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Conduta[$$]BRUE de baixo risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "05bd485a-c794-4604-aeb6-af81c51da208",
                    "position": "0",
                    "body": "N\u00e3o se caracteriza como BRUE, pois o paciente tem menos de seis meses de vida.",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o se caracteriza como BRUE, pois o paciente tem menos de seis meses de vida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:38:05.425488 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa A: Incorreta.</u> BRUE acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. BRUE acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:47:17.589486 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:38:22.885458 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "9cf1bc66-a1ad-48b5-9e27-9dd50822a2ad",
                    "position": "1",
                    "body": "Para fechar crit\u00e9rios de BRUE, deveria ter apresentado altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "Para fechar crit\u00e9rios de BRUE, deveria ter apresentado altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:38:05.536575 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa B: Incorreta.</u> BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:47:17.581236 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:38:22.876775 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "4c42df64-4a6f-42a4-9548-fc92bbfd43f5",
                    "position": "2",
                    "body": "A altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de responsividade do beb\u00ea \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico.",
                    "sanitized_body": "A altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de responsividade do beb\u00ea \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:38:05.683541 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa C: Incorreta.</u> BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:47:17.581159 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:38:22.877791 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 101
                },
                {
                    "id": "957a189c-362f-4d56-801f-80f645ef5189",
                    "position": "3",
                    "body": "N\u00e3o \u00e9 BRUE, pois se trata de um quadro caracter\u00edstico de doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o \u00e9 BRUE, pois se trata de um quadro caracter\u00edstico de doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:38:05.902745 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa D: Incorreta.</u> A quest\u00e3o refere-se a BRUE.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. A quest\u00e3o refere-se a BRUE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:47:17.587392 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:38:22.887381 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "734d2fdd-075b-46dd-912d-f9fe159abf06",
                    "position": "4",
                    "body": "Pode ser classificado como BRUE com baixo risco para eventos graves.",
                    "sanitized_body": "Pode ser classificado como BRUE com baixo risco para eventos graves.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 21:38:05.994271 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa E: Correta</u>. O caso cl\u00ednico descreve um quadro de BRUE de baixo risco.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Correta. O caso cl\u00ednico descreve um quadro de BRUE de baixo risco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 21:47:17.587465 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:38:22.874433 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 376
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um lactente com cinco de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia no colo de sua m\u00e3e, que relatou que o beb\u00ea apresentou epis\u00f3dio de cianose e hipotonia h\u00e1 uma hora, com dura\u00e7\u00e3o de alguns segundos e melhora espont\u00e2nea. Nega sonol\u00eancia ap\u00f3s, nega epis\u00f3dios pregressos, nega uso de medica\u00e7\u00e3o, nega v\u00f4mitos e nega febre. A vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 em dia, faz uso de leite materno exclusivo, com bom ganho ponderal e n\u00e3o foi prematuro. J\u00e1 rola na cama. O exame f\u00edsico mostrou: frequ\u00eancia card\u00edaca de 121 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 ipm; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente, sem dispneia. Fontanela plana sem altera\u00e7\u00f5es, ativo e reativo. Considerando, nesse caso hipot\u00e9tico, a possibilidade de um diagn\u00f3stico de BRUE (Brief Resolved Unexplained Event), assinale a alternativa correta.",
            "statement_text": "Um lactente com cinco de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia no colo de sua m\u00e3e, que relatou que o beb\u00ea apresentou epis\u00f3dio de cianose e hipotonia h\u00e1 uma hora, com dura\u00e7\u00e3o de alguns segundos e melhora espont\u00e2nea. Nega sonol\u00eancia ap\u00f3s, nega epis\u00f3dios pregressos, nega uso de medica\u00e7\u00e3o, nega v\u00f4mitos e nega febre. A vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 em dia, faz uso de leite materno exclusivo, com bom ganho ponderal e n\u00e3o foi prematuro. J\u00e1 rola na cama. O exame f\u00edsico mostrou: frequ\u00eancia card\u00edaca de 121 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 ipm; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente, sem dispneia. Fontanela plana sem altera\u00e7\u00f5es, ativo e reativo. Considerando, nesse caso hipot\u00e9tico, a possibilidade de um diagn\u00f3stico de BRUE (Brief Resolved Unexplained Event), assinale a alternativa correta.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 22:52:26.733519 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5d50e797-7793-43c6-858c-27d76ad076fe",
                "complete": "Ol\u00e1, colega estrategista, existem poucas quest\u00f5es sobre BRUE nas provas de pediatria. Contudo, as quest\u00f5es referentes a BRUE s\u00e3o f\u00e1ceis e n\u00e3o podemos errar!<div><br><div>Vamos aprender?</div><div><br></div><div>BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.</div></div><div><br></div><div>O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.</div><div><br></div><div>Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de baixo risco s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico do paciente acima \u00e9 BRUE: Paciente menor de 1 ano de idade, apresentando epis\u00f3dio breve, repentino e j\u00e1 resolvido. Apresentou cianose e hipotonia por segundos que melhorou espontaneamente.&nbsp;</div><div><br></div><div>O paciente tem 5 meses de idade (maior de 2 meses), n\u00e3o foi prematuro, epis\u00f3dio durou menos de 1 minutos e teve melhora espont\u00e2nea. Sem altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico e sem hist\u00f3rias de epis\u00f3dio semelhante previamente. Portanto, enquadra-se no BRUE de baixo risco.</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, colega estrategista, existem poucas quest\u00f5es sobre BRUE nas provas de pediatria. Contudo, as quest\u00f5es referentes a BRUE s\u00e3o f\u00e1ceis e n\u00e3o podemos errar!Vamos aprender?BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de baixo risco s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.O diagn\u00f3stico do paciente acima \u00e9 BRUE: Paciente menor de 1 ano de idade, apresentando epis\u00f3dio breve, repentino e j\u00e1 resolvido. Apresentou cianose e hipotonia por segundos que melhorou espontaneamente.\u00a0O paciente tem 5 meses de idade (maior de 2 meses), n\u00e3o foi prematuro, epis\u00f3dio durou menos de 1 minutos e teve melhora espont\u00e2nea. Sem altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico e sem hist\u00f3rias de epis\u00f3dio semelhante previamente. Portanto, enquadra-se no BRUE de baixo risco.GABARITO: ALTERNATIVA E",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-18 21:47:17.757232 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 21:38:23.704907 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000120273-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "lactente-com-cinco126e294cb24",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000143096",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7f4a20bd-8f83-499d-9c23-c00c7f1236a2",
                            "name": "SE - Hospital de Urg\u00eancia de Sergipe - HUSE - Hospital Jo\u00e3o Alves Filho"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "7d276097-2de7-4e4b-a318-6b920ecb6c0e",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade (FUNESA)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                            "name": "Cirurgia B\u00e1sica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2FDEA594-F9D5-A8AB-255D-BF6E835C6708"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C32E63E7-A4F0-CE17-4A40-EB9F8F0BC286"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D8148F5D-5922-38BD-98F2-52E0E65F37EA"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-03-23T22:37:20Z",
                    "location": {
                        "id": "26"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7f4a20bd-8f83-499d-9c23-c00c7f1236a2",
                            "name": "SE - Hospital de Urg\u00eancia de Sergipe - HUSE - Hospital Jo\u00e3o Alves Filho"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "7d276097-2de7-4e4b-a318-6b920ecb6c0e",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade (FUNESA)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                            "name": "Cl\u00ednica M\u00e9dica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2FDEA594-F9D5-A8AB-255D-BF6E835C6708"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C32E63E7-A4F0-CE17-4A40-EB9F8F0BC286"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D8148F5D-5922-38BD-98F2-52E0E65F37EA"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-03-23T22:37:46Z",
                    "location": {
                        "id": "26"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7f4a20bd-8f83-499d-9c23-c00c7f1236a2",
                            "name": "SE - Hospital de Urg\u00eancia de Sergipe - HUSE - Hospital Jo\u00e3o Alves Filho"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "7d276097-2de7-4e4b-a318-6b920ecb6c0e",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Sa\u00fade (FUNESA)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2FDEA594-F9D5-A8AB-255D-BF6E835C6708"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C32E63E7-A4F0-CE17-4A40-EB9F8F0BC286"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D8148F5D-5922-38BD-98F2-52E0E65F37EA"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-03-23T22:38:03Z",
                    "location": {
                        "id": "26"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5f77cdc5ab5f48b68071be3d9e11f277",
                    "name": "Hist\u00f3ria e Exame f\u00edsico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Hist\u00f3ria e Exame f\u00edsico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "name": "ALTE/BRUE ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e037f8a9-69cc-4222-b814-5668d08ad9a7",
                    "position": "0",
                    "body": "S\u00edncope convulsiva.",
                    "sanitized_body": "S\u00edncope convulsiva.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 03:10:49.587708 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorretas A, D, a crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o consiste em epis\u00f3dio convulsivo.",
                        "sanitized_complete": "Incorretas A, D, a crise de perda de f\u00f4lego n\u00e3o consiste em epis\u00f3dio convulsivo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-03 13:12:09.949152 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.067673 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "ff650d2e-4571-4de6-bf9e-bc1d82bbc787",
                    "position": "1",
                    "body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 03:10:49.938149 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B, no enunciado h\u00e1 claramente uma situa\u00e7\u00e3o em que a crian\u00e7a \u00e9 contrariada e come\u00e7a a chorar. N\u00e3o h\u00e1 relato de regurgita\u00e7\u00f5es frequentes. O refluxo s\u00f3 desencadeia choro devido \u00e0 dor, e os sintomas se relacionam ao trato hastrointestinal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, no enunciado h\u00e1 claramente uma situa\u00e7\u00e3o em que a crian\u00e7a \u00e9 contrariada e come\u00e7a a chorar. N\u00e3o h\u00e1 relato de regurgita\u00e7\u00f5es frequentes. O refluxo s\u00f3 desencadeia choro devido \u00e0 dor, e os sintomas se relacionam ao trato hastrointestinal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-03 13:12:09.98867 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.102907 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "87538edd-2c1f-4d04-8c53-5097a40004e9",
                    "position": "2",
                    "body": "Crise de perda de f\u00f4lego.",
                    "sanitized_body": "Crise de perda de f\u00f4lego.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 03:10:50.286431 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta C este \u00e9 o diagn\u00f3stico do lactente do enunciado.",
                        "sanitized_complete": "Correta C este \u00e9 o diagn\u00f3stico do lactente do enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-03 13:12:09.986942 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.09408 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 60,
                    "answers": 28
                },
                {
                    "id": "6ca270c8-8c2b-4ebe-a6f2-4bf0e53d86fb",
                    "position": "3",
                    "body": "Crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.",
                    "sanitized_body": "Crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 03:10:50.633778 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-03 13:12:09.972526 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.103666 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "af099a2a-25c7-43d3-a8fd-a85d808f7f51",
                    "position": "4",
                    "body": "Tumor cerebral.",
                    "sanitized_body": "Tumor cerebral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 03:10:50.976365 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta E, o tumor cerebral se manifesta com cefaleia progressiva, pode haver v\u00f4mitos, piora dos sintomas durante a madrugada, quadro progressivo e pode haver sinais localizat\u00f3rios associados.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, o tumor cerebral se manifesta com cefaleia progressiva, pode haver v\u00f4mitos, piora dos sintomas durante a madrugada, quadro progressivo e pode haver sinais localizat\u00f3rios associados.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-03 13:12:09.964169 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.139714 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente, sexo feminino, nove meses, apresentou tr\u00eas epis\u00f3dios de choro, seguido de parada da respira\u00e7\u00e3o e cianose de l\u00e1bios. Perda da consci\u00eancia, seguida de abalos cl\u00f4nicos breves de membros superiores e inferiores. Todos os epis\u00f3dios foram precedidos por contrariedade, raiva ou medo. Os epis\u00f3dios s\u00e3o breves, duram no m\u00e1ximo um minuto, e ap\u00f3s os mesmos, a crian\u00e7a desperta bem e retorna ao habitual. Segundo a m\u00e3e, a lactente engatinha, senta-se sem apoio, segura alimentos para comer, balbucia sons polissil\u00e1bicos, exibe rea\u00e7\u00e3o de estranhamento, responde quando chamada pelo nome e brinca com o espelho. Esse quadro cl\u00ednico sugere:",
            "statement_text": "Lactente, sexo feminino, nove meses, apresentou tr\u00eas epis\u00f3dios de choro, seguido de parada da respira\u00e7\u00e3o e cianose de l\u00e1bios. Perda da consci\u00eancia, seguida de abalos cl\u00f4nicos breves de membros superiores e inferiores. Todos os epis\u00f3dios foram precedidos por contrariedade, raiva ou medo. Os epis\u00f3dios s\u00e3o breves, duram no m\u00e1ximo um minuto, e ap\u00f3s os mesmos, a crian\u00e7a desperta bem e retorna ao habitual. Segundo a m\u00e3e, a lactente engatinha, senta-se sem apoio, segura alimentos para comer, balbucia sons polissil\u00e1bicos, exibe rea\u00e7\u00e3o de estranhamento, responde quando chamada pelo nome e brinca com o espelho. Esse quadro cl\u00ednico sugere:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2021-03-24 01:00:22.822266 +0000 UTC",
            "forum_id": "f1299f6d-c18c-4f69-94f8-f996e7a9c3a0",
            "solution": {
                "_key": "5cb91050-fffd-4671-aca5-e0e6d6f88d48",
                "complete": "Caro(a) Estrategista,<div>Vamos extrair os dados mais importantes do enunciado:</div><div><ul><li>9 meses</li><li>choro, parada de respira\u00e7\u00e3o e cianose,</li><li>abalos cl\u00f4nicos breves</li><li>precedidos por epis\u00f3dios de contrariedade</li><li>curta dura\u00e7\u00e3o</li><li>desenvolvimento neuropsicomotor normal</li></ul></div><div>Este \u00e9 um quadro que apavora pais e cuidadores, mas tem evolu\u00e7\u00e3o benigna: a crise de perda de f\u00f4lego.</div><div><br></div><div>Nessa situa\u00e7\u00e3o ocorre algum estresse para a crian\u00e7a de seis meses a 2 anos que gera choro, a crian\u00e7a faz uma parada respirat\u00f3ria curta e faz cianose\u00a0 ou palidez. Pode haver perda de t\u00f4nus ou abalos musculares com eventual perda de controle esfincteriano com resolu\u00e7\u00e3o completa e que n\u00e3o requer tratamento preventivo.</div><div>Os pais devem ser orientados quanto \u00e0 benignidade do quadro e quanto \u00e0 necessidade de se manterem tranquilos durante os epis\u00f3dios evitando demonstrar ansiedade perante a crian\u00e7a.\u00a0</div>",
                "sanitized_complete": "Caro(a) Estrategista,Vamos extrair os dados mais importantes do enunciado:9 meseschoro, parada de respira\u00e7\u00e3o e cianose,abalos cl\u00f4nicos brevesprecedidos por epis\u00f3dios de contrariedadecurta dura\u00e7\u00e3odesenvolvimento neuropsicomotor normalEste \u00e9 um quadro que apavora pais e cuidadores, mas tem evolu\u00e7\u00e3o benigna: a crise de perda de f\u00f4lego.Nessa situa\u00e7\u00e3o ocorre algum estresse para a crian\u00e7a de seis meses a 2 anos que gera choro, a crian\u00e7a faz uma parada respirat\u00f3ria curta e faz cianose\u00a0 ou palidez. Pode haver perda de t\u00f4nus ou abalos musculares com eventual perda de controle esfincteriano com resolu\u00e7\u00e3o completa e que n\u00e3o requer tratamento preventivo.Os pais devem ser orientados quanto \u00e0 benignidade do quadro e quanto \u00e0 necessidade de se manterem tranquilos durante os epis\u00f3dios evitando demonstrar ansiedade perante a crian\u00e7a.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-10-03 13:12:10.12405 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-10-03 13:12:10.152352 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000143096-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-sexo-feminino97a6ffa6a4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000126602",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                            "name": "Revalida"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                            "name": "Revalida Nacional - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2257D778-3280-2E80-E34A-56D63F92D72D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 110,
                    "created_at": "2020-09-03T20:18:19Z",
                    "updated_at": "2020-09-24T17:11:55Z",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0c564db0b00240f5921fa120cc8e52c1",
                    "name": "BRUE de alto risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "94b6fa7160ce480684f737a22ec3bfa2",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Conduta[$$]BRUE de alto risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "5f77cdc5ab5f48b68071be3d9e11f277",
                    "name": "Hist\u00f3ria e Exame f\u00edsico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Hist\u00f3ria e Exame f\u00edsico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "7506e7bb5ddb4c2fb015843954a186d5",
                    "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "9853fd9126db41eb847accf8462e8c97",
                    "name": "Alto Risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "533f2b7511384de08fe1cf32212a4d28",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE [$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Alto Risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "name": "ALTE/BRUE ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "30d2f160-04c1-4ba8-86ce-464e97d78e1c",
                    "position": "0",
                    "body": "Autorizar o retorno ao domic\u00edlio considerando que o beb\u00ea est\u00e1 bem, mas orientar retorno imediato ao Pronto Socorro se o epis\u00f3dio se repetir.",
                    "sanitized_body": "Autorizar o retorno ao domic\u00edlio considerando que o beb\u00ea est\u00e1 bem, mas orientar retorno imediato ao Pronto Socorro se o epis\u00f3dio se repetir.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-24 19:59:44.105576 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:47:13.47285 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. O paciente n\u00e3o deve ser liberado para casa pois necessitou de est\u00edmulo excessivo para retornar ao normal (o que tamb\u00e9m deixa subentendido que demorou mais de 1 minuto para retornar ao normal).<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. O paciente n\u00e3o deve ser liberado para casa pois necessitou de est\u00edmulo excessivo para retornar ao normal (o que tamb\u00e9m deixa subentendido que demorou mais de 1 minuto para retornar ao normal).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 20:13:28.594832 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 12:45:45.716481 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 251
                },
                {
                    "id": "a78c6031-cf8e-4ceb-b128-6737a7a1537c",
                    "position": "1",
                    "body": "Liberar com medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica e encaminhar para o neuropediatra, em raz\u00e3o do quadro de hipotonia e perda de consci\u00eancia.",
                    "sanitized_body": "Liberar com medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica e encaminhar para o neuropediatra, em raz\u00e3o do quadro de hipotonia e perda de consci\u00eancia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-24 19:59:44.105576 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:47:13.630306 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. O paciente n\u00e3o deve ser liberado para casa pois necessitou de est\u00edmulo excessivo para retornar ao normal (o que tamb\u00e9m deixa subentendido que demorou mais de 1 minuto para retornar ao normal).",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. O paciente n\u00e3o deve ser liberado para casa pois necessitou de est\u00edmulo excessivo para retornar ao normal (o que tamb\u00e9m deixa subentendido que demorou mais de 1 minuto para retornar ao normal).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 20:13:28.601583 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 12:45:45.713116 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 55
                },
                {
                    "id": "7c7c6c1c-656a-421c-a301-579e9ef2f2dc",
                    "position": "2",
                    "body": "Determinar interna\u00e7\u00e3o para fins de avalia\u00e7\u00e3o do neuropediatra e investiga\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome convulsiva com hipotonia.",
                    "sanitized_body": "Determinar interna\u00e7\u00e3o para fins de avalia\u00e7\u00e3o do neuropediatra e investiga\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome convulsiva com hipotonia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-24 19:59:44.105576 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:47:13.787181 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta.  O paciente n\u00e3o teve s\u00edndrome convulsiva com hipotonia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta.  O paciente n\u00e3o teve s\u00edndrome convulsiva com hipotonia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 20:13:28.608463 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 12:45:45.718699 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 119
                },
                {
                    "id": "f0ad6291-3782-4312-9af9-f4664db531af",
                    "position": "3",
                    "body": "Determinar interna\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e investiga\u00e7\u00e3o das principais causas, verificando os fatores de risco.",
                    "sanitized_body": "Determinar interna\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e investiga\u00e7\u00e3o das principais causas, verificando os fatores de risco.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-24 19:59:44.105576 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:47:13.909337 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Correta.  O paciente deve ser internado e melhor investigado quanto ao evento.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Correta.  O paciente deve ser internado e melhor investigado quanto ao evento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 20:13:28.60184 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 12:45:45.713256 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 57,
                    "answers": 562
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um lactente de 3 meses de idade, do sexo masculino, em aleitamento materno exclusivo, \u00e9 trazido pelos pais ao Pronto Socorro em raz\u00e3o de ter apresentado, h\u00e1 poucas horas, um epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia e hipotonia, necessitando de est\u00edmulo excessivo para voltar ao normal. Os pais, muito assustados com o ocorrido, negam outras queixas e informam que o beb\u00ea \u00e9 prematuro, nascido de parto normal, sem intercorr\u00eancias. Ao exame f\u00edsico, revela-se eutr\u00f3fico com todos os sinais vitais normais. Qual a conduta mais apropriada diante desse quadro?",
            "statement_text": "Um lactente de 3 meses de idade, do sexo masculino, em aleitamento materno exclusivo, \u00e9 trazido pelos pais ao Pronto Socorro em raz\u00e3o de ter apresentado, h\u00e1 poucas horas, um epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia e hipotonia, necessitando de est\u00edmulo excessivo para voltar ao normal. Os pais, muito assustados com o ocorrido, negam outras queixas e informam que o beb\u00ea \u00e9 prematuro, nascido de parto normal, sem intercorr\u00eancias. Ao exame f\u00edsico, revela-se eutr\u00f3fico com todos os sinais vitais normais. Qual a conduta mais apropriada diante desse quadro?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-24 19:59:44.105576 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "73de33bc-0dd0-4175-b129-42c932f93f8d",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido colega, temos aqui um paciente de 3 meses, nascido de parto normal, prematuro, sem intercorr\u00eancias, que apresentou:</div><div>- Epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia e hipotonia;</div><div><br></div><div>- NECESSIDADE DE EST\u00cdMULO EXCESSIVO PAR VOLTAR AO NORMAL.</div><div><br></div><div>Qual o diagn\u00f3stico desse paciente? Se voc\u00ea respondeu BRUE, acertou! Vem revisar comigo!</div><div><br></div><div><b>BRUE</b> \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.</div><div><br></div></div><div>O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.</div><div><br></div><div>Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de <b>baixo risco</b> s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>Vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido colega, temos aqui um paciente de 3 meses, nascido de parto normal, prematuro, sem intercorr\u00eancias, que apresentou:- Epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia e hipotonia;- NECESSIDADE DE EST\u00cdMULO EXCESSIVO PAR VOLTAR AO NORMAL.Qual o diagn\u00f3stico desse paciente? Se voc\u00ea respondeu BRUE, acertou! Vem revisar comigo!BRUE \u00e9 um evento de curta dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o explicado, caracterizado por uma combina\u00e7\u00e3o de apneia (ou irregularidade da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria), mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o da pele (cianose e palidez), mudan\u00e7a acentuada do t\u00f4nus muscular (geralmente hipotonia s\u00fabita), engasgo ou reflexo de v\u00f4mito, perda de consci\u00eancia, letargia ou sonol\u00eancia.O epis\u00f3dio tem dura\u00e7\u00e3o menor que 1 minuto (20 a 30 segundos). O paciente retorna ao basal ap\u00f3s o evento, com sinais vitais e exame f\u00edsico normais. Acomete crian\u00e7as menores de 1 ano de idade.Podemos classificar o evento em baixo ou alto risco. Os casos de baixo risco s\u00e3o em crian\u00e7as maiores de 2 meses de vida, antecedentes de prematuridade (maior ou igual a 32 semanas ou 45 semanas p\u00f3s concep\u00e7\u00e3o), primeiro epis\u00f3dio, dura\u00e7\u00e3o menor de 1 minuto, sem necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e exame f\u00edsico inocente. Os casos que n\u00e3o se enquadram no baixo risco necessitam de interna\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o.Vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-17 20:13:28.784847 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 12:45:46.031961 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000126602-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "lactente-3-meses-idade87d5aaf92d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000130335",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "be5e12d9-8955-4db0-975a-529f56d4af7f",
                            "name": "SP - Universidade Estadual de Campinas - Unicamp (Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Unicamp - FCM) (Hospital de Cl\u00ednicas da Unicamp)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 2,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": null,
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-12-04T23:00:26Z",
                    "updated_at": "2020-12-05T00:03:06Z",
                    "location": {
                        "id": "4842"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "name": "ALTE/BRUE ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1978c771-aa77-4392-8d4f-90e64bee4ee6",
                    "position": "0",
                    "body": "Altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio e do t\u00f4nus muscular.",
                    "sanitized_body": "Altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio e do t\u00f4nus muscular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-12-05 03:15:28.464028 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:43:34.657591 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Por defini\u00e7\u00e3o, BRUE \u00e9 um epis\u00f3dio breve, repentino e resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou PELO MENOS UMA das seguintes altera\u00e7\u00f5es:&nbsp;<div>\u2022 Cianose central ou palidez;&nbsp;</div><div>\u2022 Mudan\u00e7a na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, como apneia, irregularidade ou diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;&nbsp;</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o no t\u00f4nus muscular, como hipotonia ou hipertonia;&nbsp;</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o da responsividade, como letargia ou sonol\u00eancia.</div><div>A crian\u00e7a trazida pelo enunciado j\u00e1 apresentava mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o (palidez) e altera\u00e7\u00e3o da responsividade. Isso j\u00e1 caracteriza BRUE, Estrategista. Entretanto, ela tamb\u00e9m poderia apresentar mudan\u00e7a de padr\u00e3o respirat\u00f3rio ou de t\u00f4nus muscular, como traz esta alternativa.&nbsp;</div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Por defini\u00e7\u00e3o, BRUE \u00e9 um epis\u00f3dio breve, repentino e resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou PELO MENOS UMA das seguintes altera\u00e7\u00f5es:\u00a0\u2022 Cianose central ou palidez;\u00a0\u2022 Mudan\u00e7a na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, como apneia, irregularidade ou diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o no t\u00f4nus muscular, como hipotonia ou hipertonia;\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o da responsividade, como letargia ou sonol\u00eancia.A crian\u00e7a trazida pelo enunciado j\u00e1 apresentava mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o (palidez) e altera\u00e7\u00e3o da responsividade. Isso j\u00e1 caracteriza BRUE, Estrategista. Entretanto, ela tamb\u00e9m poderia apresentar mudan\u00e7a de padr\u00e3o respirat\u00f3rio ou de t\u00f4nus muscular, como traz esta alternativa.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-12 17:36:30.959984 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 290
                },
                {
                    "id": "24651f65-f7ff-4457-8e9f-01d1c4d8a924",
                    "position": "1",
                    "body": "Regurgita\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "Regurgita\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-05 03:15:28.464028 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:43:34.708011 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Regurgita\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "sanitized_complete": "Regurgita\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-12 17:36:30.948666 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "c5f2a097-1127-407c-ba32-0337f2797f3f",
                    "position": "2",
                    "body": "Diminui\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus muscular.",
                    "sanitized_body": "Diminui\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus muscular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-05 03:15:28.464028 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:43:34.765338 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Diminui\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "sanitized_complete": "Diminui\u00e7\u00e3o da suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-12 17:36:31.001821 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "f6f230ff-d0e7-47ec-8750-eb2132cfe0f1",
                    "position": "3",
                    "body": "Tosse parox\u00edstica e altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "Tosse parox\u00edstica e altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-05 03:15:28.464028 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:43:34.827058 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Tosse n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "sanitized_complete": "Tosse n\u00e3o faz parte dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de BRUE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-12 17:36:31.001711 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 7
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "M\u00e3e chega \u00e0 Unidade de Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica relatando que seu filho de tr\u00eas meses apresentou meia hora atr\u00e1s um epis\u00f3dio s\u00fabito de palidez da pele e diminui\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es aos est\u00edmulos com dura\u00e7\u00e3o de menos de um minuto. N\u00e3o houve interven\u00e7\u00e3o alguma e o lactente recuperou-se espontaneamente. Exame f\u00edsico: sem altera\u00e7\u00f5es. PARA A CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE EVENTO COM RISCO IMINENTE \u00c0 VIDA (\u201cALTE\u201d) OU EVENTO N\u00c3O EXPLICADO DE R\u00c1PIDA RESOLU\u00c7\u00c3O (\u201cBRUE\u201d),&nbsp;<div><br></div><div>H\u00c1 NECESSIDADE DA PRESEN\u00c7A ADICIONAL DOS SEGUINTES SINTOMAS:</div>",
            "statement_text": "M\u00e3e chega \u00e0 Unidade de Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica relatando que seu filho de tr\u00eas meses apresentou meia hora atr\u00e1s um epis\u00f3dio s\u00fabito de palidez da pele e diminui\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es aos est\u00edmulos com dura\u00e7\u00e3o de menos de um minuto. N\u00e3o houve interven\u00e7\u00e3o alguma e o lactente recuperou-se espontaneamente. Exame f\u00edsico: sem altera\u00e7\u00f5es. PARA A CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE EVENTO COM RISCO IMINENTE \u00c0 VIDA (\u201cALTE\u201d) OU EVENTO N\u00c3O EXPLICADO DE R\u00c1PIDA RESOLU\u00c7\u00c3O (\u201cBRUE\u201d),\u00a0H\u00c1 NECESSIDADE DA PRESEN\u00c7A ADICIONAL DOS SEGUINTES SINTOMAS:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-12-05 03:15:28.464028 +0000 UTC",
            "forum_id": "ac56296c-5c3c-463d-b497-59bd02e3853a",
            "solution": {
                "_key": "b59649b7-6773-4e4a-ae1f-5220c705dff2",
                "complete": "Ol\u00e1, querido aluno!<div><br></div><div>Vamos conversar um pouquinho sobre BRUE?</div><div><br></div><div>A primeira coisa para a gente entender \u00e9 que BRUE n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, e sim uma queixa principal, relatada pelos pais ou cuidadores. Trata-se de um evento s\u00fabito presenciado, com mudan\u00e7a inesperada no padr\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o, apar\u00eancia e/ou comportamento. O nosso desafio como m\u00e9dicos \u00e9 identificar as crian\u00e7as que necessitam de investiga\u00e7\u00e3o, com base em classifica\u00e7\u00e3o de risco.&nbsp;</div><div><br></div><div>Antigamente, o nome utilizado pela literatura era ALTE (apparent life threatening event), por\u00e9m esse termo foi substitu\u00eddo por BRUE (brief resolved unexplained event) em 2016.&nbsp;</div><div><br></div><div>Por defini\u00e7\u00e3o, BRUE \u00e9 um epis\u00f3dio breve, repentino e resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou <u>pelo menos uma</u> das seguintes altera\u00e7\u00f5es:&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Cianose central ou palidez;&nbsp;</div><div>\u2022 Mudan\u00e7a na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, como apneia, irregularidade ou diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;&nbsp;</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o no t\u00f4nus muscular, como hipotonia ou hipertonia;&nbsp;</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o da responsividade, como letargia ou sonol\u00eancia.</div><div><br></div><div>Note que a crian\u00e7a trazida pelo enunciado j\u00e1 preenche crit\u00e9rios para BRUE, pois uma altera\u00e7\u00e3o das descritas acima j\u00e1 \u00e9 suficiente - e a crian\u00e7a apresentou mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o (palidez) E altera\u00e7\u00e3o da responsividade.&nbsp;</div><div>Note que este enunciado apresenta um problema conceitual, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhum novo crit\u00e9rios para caracterizarmos esse lactente como tendo BRUE.&nbsp;</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, querido aluno!Vamos conversar um pouquinho sobre BRUE?A primeira coisa para a gente entender \u00e9 que BRUE n\u00e3o \u00e9 um diagn\u00f3stico, e sim uma queixa principal, relatada pelos pais ou cuidadores. Trata-se de um evento s\u00fabito presenciado, com mudan\u00e7a inesperada no padr\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o, apar\u00eancia e/ou comportamento. O nosso desafio como m\u00e9dicos \u00e9 identificar as crian\u00e7as que necessitam de investiga\u00e7\u00e3o, com base em classifica\u00e7\u00e3o de risco.\u00a0Antigamente, o nome utilizado pela literatura era ALTE (apparent life threatening event), por\u00e9m esse termo foi substitu\u00eddo por BRUE (brief resolved unexplained event) em 2016.\u00a0Por defini\u00e7\u00e3o, BRUE \u00e9 um epis\u00f3dio breve, repentino e resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou pelo menos uma das seguintes altera\u00e7\u00f5es:\u00a0\u2022 Cianose central ou palidez;\u00a0\u2022 Mudan\u00e7a na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, como apneia, irregularidade ou diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o no t\u00f4nus muscular, como hipotonia ou hipertonia;\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o da responsividade, como letargia ou sonol\u00eancia.Note que a crian\u00e7a trazida pelo enunciado j\u00e1 preenche crit\u00e9rios para BRUE, pois uma altera\u00e7\u00e3o das descritas acima j\u00e1 \u00e9 suficiente - e a crian\u00e7a apresentou mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o (palidez) E altera\u00e7\u00e3o da responsividade.\u00a0Note que este enunciado apresenta um problema conceitual, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhum novo crit\u00e9rios para caracterizarmos esse lactente como tendo BRUE.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                "author_profile": {
                    "id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                    "full_name": "Mariana Grando Pegoraro",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/bb3f57cf5535226879c6bedc48cdb87a",
                    "about_me": "Ol\u00e1, querido aluno!\n\nMeu nome \u00e9 Mariana Pegoraro e fa\u00e7o parte do time de Pediatria do Estrat\u00e9gia MED.\nSou graduada em Medicina pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Fiz minha Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria no Hospital Israelita Albert Einstein e  em Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica na Universidade de S\u00e3o Paulo.\nTenho t\u00edtulo de especialista nessas duas \u00e1reas e tamb\u00e9m Mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituo Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.\nMinha grande paix\u00e3o, Estrategista, \u00e9 ensinar!\nAl\u00e9m de fazer parte do time de professores do Estrat\u00e9gia, tamb\u00e9m trabalho como Intensivista Pedi\u00e1trica no Hospital Municipal Vila Santa Catarina e na UTI Cardiol\u00f3gica do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o-FMUSP. Sou tamb\u00e9m instrutora do Pediatric Advanced Life Support (AHA) e preceptora de enfermaria pedi\u00e1trica.\nContem sempre comigo! Deixarei aqui embaixo minhas redes sociais.\nUm grande abra\u00e7o!\n\n@prof_marianaped\n@mais_pediatria",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-06-12 17:36:31.110954 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Ma-chega-a-Unidade77fce09f37",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000183470",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2023,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "70968071-52b0-4d19-9499-9f15a7302f70",
                            "name": "PE - Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Estado de Pernambuco - SES PE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "379F0AAB-85AB-6CB2-45E9-5B4FC64B3E3E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A22481F4-7086-DF19-00C4-B33BBA2A470C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2022-11-28T21:02:30Z",
                    "updated_at": "2023-01-16T14:49:36Z",
                    "location": {
                        "id": "17"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "aab63dc042c64e008eaedb4208128b38",
                    "name": "ALTE/BRUE ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]ALTE/BRUE ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "52551116-bc94-4327-ab8c-af668e4c6bfc",
                    "position": "0",
                    "body": "BRUE, evento inexplicado brevemente resolvido, \u00e9 um diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, devendo o pediatra dar alta hospitalar, orientando sobre sinais de alarme, al\u00e9m de ensinar manobras de reanima\u00e7\u00e3o, e que o menor seja reavaliado a n\u00edvel ambulatorial no dia seguinte.",
                    "sanitized_body": "BRUE, evento inexplicado brevemente resolvido, \u00e9 um diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, devendo o pediatra dar alta hospitalar, orientando sobre sinais de alarme, al\u00e9m de ensinar manobras de reanima\u00e7\u00e3o, e que o menor seja reavaliado a n\u00edvel ambulatorial no dia seguinte.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta A, porque indicou a conduta apropriada para o caso.",
                        "sanitized_complete": "Correta A, porque indicou a conduta apropriada para o caso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-12-12 13:48:31.140486 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-12-12 13:48:45.98433 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 244
                },
                {
                    "id": "256e1cbd-79e2-4aed-9b44-606c42641d8b",
                    "position": "1",
                    "body": "Internar o lactente para agilizar exames, entre os quais um videodeglutograma, e iniciar inibidor da bomba de pr\u00f3tons, pois disfagia ou doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico s\u00e3o suspeitas diagn\u00f3sticas fortes diante do exposto acima.",
                    "sanitized_body": "Internar o lactente para agilizar exames, entre os quais um videodeglutograma, e iniciar inibidor da bomba de pr\u00f3tons, pois disfagia ou doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico s\u00e3o suspeitas diagn\u00f3sticas fortes diante do exposto acima.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B, esses exames s\u00e3o desnecess\u00e1rios pois o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de BRUE de baixo risco,.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, esses exames s\u00e3o desnecess\u00e1rios pois o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de BRUE de baixo risco,.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-12-12 13:48:31.149547 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-12-12 13:48:46.044602 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "df549945-4aaf-4e1c-8dbd-61d51bcba7d8",
                    "position": "2",
                    "body": "Iniciar inibidor da bomba de pr\u00f3tons e agendar pHmetria a n\u00edvel ambulatorial, al\u00e9m de encaminhar para um gastropediatra.",
                    "sanitized_body": "Iniciar inibidor da bomba de pr\u00f3tons e agendar pHmetria a n\u00edvel ambulatorial, al\u00e9m de encaminhar para um gastropediatra.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta C, n\u00e3o estamos diante de um lactente com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico, essa se manifesta com epis\u00f3dios de regurgita\u00e7\u00e3o, associados a perda de peso, postura inadequada entre outros.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, n\u00e3o estamos diante de um lactente com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico, essa se manifesta com epis\u00f3dios de regurgita\u00e7\u00e3o, associados a perda de peso, postura inadequada entre outros.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-12-12 13:48:31.165994 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-12-12 13:48:46.057861 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "8714b9db-57fe-489b-89ee-d10273ca73ea",
                    "position": "3",
                    "body": "Pensar em epilepsia e iniciar \u00e1cido valproico, sem a necessidade de realizar exame de imagem do c\u00e9rebro ou eletroencefalograma na emerg\u00eancia.",
                    "sanitized_body": "Pensar em epilepsia e iniciar \u00e1cido valproico, sem a necessidade de realizar exame de imagem do c\u00e9rebro ou eletroencefalograma na emerg\u00eancia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta C, a crise convulsiva pode se manifestar com cianose, por\u00e9m, se associa a movimentos de hipertonia ou abalos, al\u00e9m disso, geralmente observamos uma sonol\u00eancia no p\u00f3s comicial.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, a crise convulsiva pode se manifestar com cianose, por\u00e9m, se associa a movimentos de hipertonia ou abalos, al\u00e9m disso, geralmente observamos uma sonol\u00eancia no p\u00f3s comicial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-12-12 13:48:31.158056 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-12-12 13:48:46.05973 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "2ba9ec81-3889-491f-a296-b6b8f6a33e7e",
                    "position": "4",
                    "body": "Pela gravidade do evento e idade do menor, pensar em sepse sem sinais localizat\u00f3rios, colher hemograma, hemocultura, prote\u00edna C reativa e sum\u00e1rio de urina e iniciar antibioticoterapia em regime hospitalar, antes mesmo dos resultados destes.",
                    "sanitized_body": "Pela gravidade do evento e idade do menor, pensar em sepse sem sinais localizat\u00f3rios, colher hemograma, hemocultura, prote\u00edna C reativa e sum\u00e1rio de urina e iniciar antibioticoterapia em regime hospitalar, antes mesmo dos resultados destes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta D, n\u00e3o h\u00e1 febre, sinais de infec\u00e7\u00e3o ou comprometimento do estado geral que nos leve a pensar em sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, n\u00e3o h\u00e1 febre, sinais de infec\u00e7\u00e3o ou comprometimento do estado geral que nos leve a pensar em sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-12-12 13:48:31.170849 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-12-12 13:48:46.065902 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 4 meses, masculino, deu entrada em servi\u00e7o de emerg\u00eancia pedi\u00e1trica, pois os pais perceberam que o menor havia ficado inicialmente p\u00e1lido e depois com leve cianose em l\u00e1bios, quando estava deitado no ber\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o supina. Lactente no momento da consulta estava acordado, mamando e com bom estado geral. Exame cl\u00ednico evidenciou frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 34 movimentos por minuto, sem dispneia, corado, acian\u00f3tico, afebril, hidratado, fontanela anterior normotensa, auscultas pulmonar e card\u00edaca sem altera\u00e7\u00f5es, oximetria de pulso de 98% e frequ\u00eancia card\u00edaca com 130 batimentos por minuto, al\u00e9m de t\u00f4nus adequado para a idade. Glicemia capilar realizada na chegada \u00e0 emerg\u00eancia registrou um valor de 72 mg/dL. Durante anamnese mais detalhada, pediatra fez alguns questionamentos e identificou que: os sinais observados pelos pais duraram menos que 30 segundos; menor est\u00e1 em aleitamento materno exclusivo e com ganho de peso adequado; nunca apresentou epis\u00f3dio semelhante ao observado hoje, nem mesmo relatos de engasgos, altera\u00e7\u00e3o s\u00fabita do t\u00f4nus ou irritabilidade; n\u00e3o necessitou de manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar antes da chegada ao hospital; gesta\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias e nascido a termo com peso de 3,5 kg. Al\u00e9m disso, o lactente n\u00e3o apresenta nenhum sinal/ sintoma de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou gastrointestinal, nem mesmo febre nos \u00faltimos 14 dias. Este \u00e9 o primeiro filho do casal, e os pais n\u00e3o apresentam consanguinidade. Ap\u00f3s 4 horas de observa\u00e7\u00e3o na emerg\u00eancia, lactente estava dormindo nos bra\u00e7os da m\u00e3e e com bom estado geral.\u00a0<div><br></div><div>Diante do exposto, qual <u>diagn\u00f3stico mais adequado/conduta</u> o pediatra de plant\u00e3o dever\u00e1 realizar?</div>",
            "statement_text": "Lactente de 4 meses, masculino, deu entrada em servi\u00e7o de emerg\u00eancia pedi\u00e1trica, pois os pais perceberam que o menor havia ficado inicialmente p\u00e1lido e depois com leve cianose em l\u00e1bios, quando estava deitado no ber\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o supina. Lactente no momento da consulta estava acordado, mamando e com bom estado geral. Exame cl\u00ednico evidenciou frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 34 movimentos por minuto, sem dispneia, corado, acian\u00f3tico, afebril, hidratado, fontanela anterior normotensa, auscultas pulmonar e card\u00edaca sem altera\u00e7\u00f5es, oximetria de pulso de 98% e frequ\u00eancia card\u00edaca com 130 batimentos por minuto, al\u00e9m de t\u00f4nus adequado para a idade. Glicemia capilar realizada na chegada \u00e0 emerg\u00eancia registrou um valor de 72 mg/dL. Durante anamnese mais detalhada, pediatra fez alguns questionamentos e identificou que: os sinais observados pelos pais duraram menos que 30 segundos; menor est\u00e1 em aleitamento materno exclusivo e com ganho de peso adequado; nunca apresentou epis\u00f3dio semelhante ao observado hoje, nem mesmo relatos de engasgos, altera\u00e7\u00e3o s\u00fabita do t\u00f4nus ou irritabilidade; n\u00e3o necessitou de manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar antes da chegada ao hospital; gesta\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias e nascido a termo com peso de 3,5 kg. Al\u00e9m disso, o lactente n\u00e3o apresenta nenhum sinal/ sintoma de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou gastrointestinal, nem mesmo febre nos \u00faltimos 14 dias. Este \u00e9 o primeiro filho do casal, e os pais n\u00e3o apresentam consanguinidade. Ap\u00f3s 4 horas de observa\u00e7\u00e3o na emerg\u00eancia, lactente estava dormindo nos bra\u00e7os da m\u00e3e e com bom estado geral.\u00a0Diante do exposto, qual diagn\u00f3stico mais adequado/conduta o pediatra de plant\u00e3o dever\u00e1 realizar?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2022-12-08 13:00:26.345745 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1bc85d10-01ee-45bb-a1f3-5bfdb0c309bd",
                "complete": "Caro Estrategista,<div>Temos uma quest\u00e3o muito interessante, acompanhe comigo!</div><div>O lactente do enunciado apresentou um evento s\u00fabito e de curta dura\u00e7\u00e3o que se manifestou com palidez e discreta cianose e quando ele chega ao setor de emerg\u00eancia, encontra-se assintom\u00e1tico. Podemos caracterizar esse evento como BRUE cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9:</div><div>-Evento de curta dura\u00e7\u00e3o n\u00e3o explicado, repentino e agora resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou pelo menos uma das seguintes altera\u00e7\u00f5es:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/586A0C7F-B3AA-7403-40A9-C94FACB1A971/586A0C7F-B3AA-7403-40A9-C94FACB1A971-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div>Al\u00e9m disso, sua dura\u00e7\u00e3o deve ser menor de 1 minuto (m\u00e9dia de 20 a 30 segundos) e o paciente deve\u00a0 retornar ao basal ap\u00f3s o evento, apresentando exame f\u00edsico e sinais vitais sem altera\u00e7\u00f5es.</div><div>Foi exatamente isso que vimos nesse enunciado.</div><div>Agora, vamos parta a classifica\u00e7\u00e3o de risco:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/33B4BDBB-6171-A1FA-9BD9-C2468AFC5BA2/33B4BDBB-6171-A1FA-9BD9-C2468AFC5BA2-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Nosso paciente apresenta TODOS\u00a0 crit\u00e9rios de baixo risco.</div><div>As condutas recomendadas no RUE de baixo risco s\u00e3o:</div><div>-ORIENTA\u00c7\u00c3O DA FAM\u00cdLIA:\u00a0 explicar que trata-se de um evento benigno, de baixo risco para o beb\u00ea;\u00a0</div><div>-DECIS\u00c3O COMPARTILHADA: as avalia\u00e7\u00f5es adicionais do paciente dever\u00e3o ser decididas ap\u00f3s discuss\u00e3o com os familiares;\u00a0</div><div>-ACOMPANHAMENTO PR\u00d3XIMO: \u00e9 preciso orientar aos pais que estejam atentos ao lactente nos pr\u00f3ximos dias</div><div>-OFERECER TREINAMENTO DE RESSUSCITA\u00c7\u00c3O CARDIOPULMONAR : esse treinamento deve ser oferecido aos pais, para que fiquem mais tranquilos ao lidar com eventos como esse.</div><div><br></div><div><br><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Caro Estrategista,Temos uma quest\u00e3o muito interessante, acompanhe comigo!O lactente do enunciado apresentou um evento s\u00fabito e de curta dura\u00e7\u00e3o que se manifestou com palidez e discreta cianose e quando ele chega ao setor de emerg\u00eancia, encontra-se assintom\u00e1tico. Podemos caracterizar esse evento como BRUE cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9:-Evento de curta dura\u00e7\u00e3o n\u00e3o explicado, repentino e agora resolvido em uma crian\u00e7a menor de 1 ano de idade que apresentou pelo menos uma das seguintes altera\u00e7\u00f5es:Al\u00e9m disso, sua dura\u00e7\u00e3o deve ser menor de 1 minuto (m\u00e9dia de 20 a 30 segundos) e o paciente deve\u00a0 retornar ao basal ap\u00f3s o evento, apresentando exame f\u00edsico e sinais vitais sem altera\u00e7\u00f5es.Foi exatamente isso que vimos nesse enunciado.Agora, vamos parta a classifica\u00e7\u00e3o de risco:Nosso paciente apresenta TODOS\u00a0 crit\u00e9rios de baixo risco.As condutas recomendadas no RUE de baixo risco s\u00e3o:-ORIENTA\u00c7\u00c3O DA FAM\u00cdLIA:\u00a0 explicar que trata-se de um evento benigno, de baixo risco para o beb\u00ea;\u00a0-DECIS\u00c3O COMPARTILHADA: as avalia\u00e7\u00f5es adicionais do paciente dever\u00e3o ser decididas ap\u00f3s discuss\u00e3o com os familiares;\u00a0-ACOMPANHAMENTO PR\u00d3XIMO: \u00e9 preciso orientar aos pais que estejam atentos ao lactente nos pr\u00f3ximos dias-OFERECER TREINAMENTO DE RESSUSCITA\u00c7\u00c3O CARDIOPULMONAR : esse treinamento deve ser oferecido aos pais, para que fiquem mais tranquilos ao lidar com eventos como esse.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-12-12 13:48:31.49253 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-12-12 13:48:46.176935 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000183470-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-4-meses24905195d0f",
            "public": true
        }
    ]
}