{
    "data": [
        {
            "id": "4000028747",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AAD63E58-126B-BE57-59C0-8786F5A58609"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:50:56Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b54bb11ffa1845feaf7720af0e8804f8",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95d7b2d78a0843fcbe6a4030de4d67e4",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "500e8a50-53d2-4373-8345-b134525ed810",
                    "position": "0",
                    "body": "Ventilar com m\u00e1scara (VPP).",
                    "sanitized_body": "Ventilar com m\u00e1scara (VPP).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:30:09.11846 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 03:49:43.457547 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:11.038408 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "ebe50433-b814-4d6d-a6c5-4fe3711f5ba6",
                    "position": "1",
                    "body": "Intubar com TOT.",
                    "sanitized_body": "Intubar com TOT.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 02:30:09.11846 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 03:49:43.666107 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:11.027295 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 112
                },
                {
                    "id": "b96221a2-9345-4ec1-a562-d8d5a39d9deb",
                    "position": "2",
                    "body": "Solicitar gasometria arterial.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Solicitar gasometria arterial.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:30:09.11846 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 03:49:43.753477 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:11.037177 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "3716693c-8664-4c80-9775-791f0ab625e8",
                    "position": "3",
                    "body": "Realizar Rx de t\u00f3rax.",
                    "sanitized_body": "Realizar Rx de t\u00f3rax.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:30:09.11846 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 03:49:43.829526 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:11.037414 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Ao prestar assist\u00eancia em sala de parto, voc\u00ea recebe RN de parto espont\u00e2neo, sexo masculino, IG: 39s, que apresenta choro forte ao nascer, FC 160 bpm, acrocianose, t\u00f4nus e reflexos adequados. RN evolui com desconforto respirat\u00f3rio (taquidispneia, gem\u00eancia, BAN, TSC e TIC), presen\u00e7a de abdome escavado, ausculta respirat\u00f3ria com MV diminu\u00eddo e presen\u00e7a de RHA no t\u00f3rax e ausculta card\u00edaca com sons hipofon\u00e9ticos e deslocados. Qual a conduta imediata para esse RN, ainda em sala de parto?",
            "statement_text": "Ao prestar assist\u00eancia em sala de parto, voc\u00ea recebe RN de parto espont\u00e2neo, sexo masculino, IG: 39s, que apresenta choro forte ao nascer, FC 160 bpm, acrocianose, t\u00f4nus e reflexos adequados. RN evolui com desconforto respirat\u00f3rio (taquidispneia, gem\u00eancia, BAN, TSC e TIC), presen\u00e7a de abdome escavado, ausculta respirat\u00f3ria com MV diminu\u00eddo e presen\u00e7a de RHA no t\u00f3rax e ausculta card\u00edaca com sons hipofon\u00e9ticos e deslocados. Qual a conduta imediata para esse RN, ainda em sala de parto?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "49872ba97d9d6d7b2b8d7172d5086cff",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 02:30:09.11846 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "968d1e3c-5ac3-409e-b5f4-474e0ca9f6b8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce, com desvio do cora\u00e7\u00e3o. Pense clinicamente, tem que ter algo desviando esse mediastino e atrapalhando a respira\u00e7\u00e3o! A quest\u00e3o ainda traz ent\u00e3o um abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1 e RHa no t\u00f3rax! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.  Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.</div><div>&nbsp;</div><div>O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,  realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce, com desvio do cora\u00e7\u00e3o. Pense clinicamente, tem que ter algo desviando esse mediastino e atrapalhando a respira\u00e7\u00e3o! A quest\u00e3o ainda traz ent\u00e3o um abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1 e RHa no t\u00f3rax! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!\u00a0Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.\u00a0A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.  Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.\u00a0O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.\u00a0\u00a0A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.\u00a0\u00a0Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.\u00a0\u00a0A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,  realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:53:11.179337 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "prestar-assistencia77dc17e256",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000024481",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2D415FB0-71A7-D0BD-7681-AC22958DEAC0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:51:16Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "name": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cb38b3c4-e020-4b3d-b5b0-27d9e0b17610",
                    "position": "0",
                    "body": "Administrar sidenafi por via oral.",
                    "sanitized_body": "Administrar sidenafi por via oral.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:52:02.527778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:17:43.671052 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:55:13.041801 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 130
                },
                {
                    "id": "5a5417ab-1a09-43e2-b50c-71b75ed5bade",
                    "position": "1",
                    "body": "Aguardar tranfer\u00eancia para UTI neonatal.",
                    "sanitized_body": "Aguardar tranfer\u00eancia para UTI neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:52:02.527778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:17:43.742707 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:55:13.03122 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "d4194f92-7e01-4ef1-bd5d-398cc55a2712",
                    "position": "2",
                    "body": "Encaminhar para tratamento cir\u00fargico.",
                    "sanitized_body": "Encaminhar para tratamento cir\u00fargico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:52:02.527778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:17:43.80996 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento \u00e9 conservador e n\u00e3o cir\u00fargico.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento \u00e9 conservador e n\u00e3o cir\u00fargico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:55:13.042492 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "dd471123-2b61-4b96-9915-243c483dcaa7",
                    "position": "3",
                    "body": "Entrar com alprostatil endovenoso.",
                    "sanitized_body": "Entrar com alprostatil endovenoso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:52:02.527778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:17:43.881858 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: O alprostadil \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o que permite o canal arterial a se manter aberto em cardiopatias cong\u00eanitas dependentes desse canal. Como nessa condi\u00e7\u00e3o, o canal j\u00e1 est\u00e1 aberto pela alta resist\u00eancia pulmonar, n\u00e3o faz sentido utiliz\u00e1-lo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: O alprostadil \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o que permite o canal arterial a se manter aberto em cardiopatias cong\u00eanitas dependentes desse canal. Como nessa condi\u00e7\u00e3o, o canal j\u00e1 est\u00e1 aberto pela alta resist\u00eancia pulmonar, n\u00e3o faz sentido utiliz\u00e1-lo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:55:13.035866 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 63
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido (RN), masculino, termo, com peso adequado para a idade gestacional, pr\u00e9-natal materno sem intercorr\u00eancias, parto normal, com liqu\u00eddo meconial fluido +/4+, APGAR 5/9. Apresenta com 6 horas de vida, piora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, que se intensifica e com 12 horas de vida necessita de entuba\u00e7\u00e3o endotraqual de urg\u00eancia, sendo colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e mantendo satura\u00e7\u00e3o de 85%, mesmo com par\u00e2metros altos. O hemograma de12 horas de vida mostra 24.000 leuc\u00f3citos (1% bast\u00f5es/65%segmentados/1% de eosin\u00f3filos/0% basofilos/ 10% mon\u00f3citos e 20% de linf\u00f3citos) e 240.000 plaquetas. Rx de torax sem altera\u00e7\u00f5es. Ecocardiagrama mostra shunt direita esquerda pelo ducto arteriosus e forame ovale com hipertens\u00e3o pulmonar (HP) com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica importante . RN se encontra em leito de observa\u00e7\u00e3o no centro obst\u00e9trico, em servi\u00e7os sem neonatologista e fisioterapeuta sendo regulado para a UTI neonatal, par\u00e9m, sem probabilidade de vaga imediata.<div><br></div><div>Qual a melhor conduta para esse caso?</div>",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido (RN), masculino, termo, com peso adequado para a idade gestacional, pr\u00e9-natal materno sem intercorr\u00eancias, parto normal, com liqu\u00eddo meconial fluido +/4+, APGAR 5/9. Apresenta com 6 horas de vida, piora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, que se intensifica e com 12 horas de vida necessita de entuba\u00e7\u00e3o endotraqual de urg\u00eancia, sendo colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e mantendo satura\u00e7\u00e3o de 85%, mesmo com par\u00e2metros altos. O hemograma de12 horas de vida mostra 24.000 leuc\u00f3citos (1% bast\u00f5es/65%segmentados/1% de eosin\u00f3filos/0% basofilos/ 10% mon\u00f3citos e 20% de linf\u00f3citos) e 240.000 plaquetas. Rx de torax sem altera\u00e7\u00f5es. Ecocardiagrama mostra shunt direita esquerda pelo ducto arteriosus e forame ovale com hipertens\u00e3o pulmonar (HP) com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica importante . RN se encontra em leito de observa\u00e7\u00e3o no centro obst\u00e9trico, em servi\u00e7os sem neonatologista e fisioterapeuta sendo regulado para a UTI neonatal, par\u00e9m, sem probabilidade de vaga imediata.Qual a melhor conduta para esse caso?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:52:02.527778 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c0b3d69b-9971-49d3-ac9a-4220b3f15d68",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro Estrategista, temos na quest\u00e3o um RN que nasceu banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico e algumas horas ap\u00f3s apresenta dist\u00farbio respirat\u00f3rio importante, refrat\u00e1rio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. O ecocardiograma mostra persist\u00eancia do canal arterial e forame oval, shunt direita-esquerda e hipertens\u00e3o pulmonar. Vamos conhecer um pouco mais sobre essa condi\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;</div><div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase (sildenafil) s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, a conduta imediata, enquanto aguardamos a transfer\u00eancia para \u00e0 UTI neonatal \u00e9 a administrar o sildenafil.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro Estrategista, temos na quest\u00e3o um RN que nasceu banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico e algumas horas ap\u00f3s apresenta dist\u00farbio respirat\u00f3rio importante, refrat\u00e1rio \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. O ecocardiograma mostra persist\u00eancia do canal arterial e forame oval, shunt direita-esquerda e hipertens\u00e3o pulmonar. Vamos conhecer um pouco mais sobre essa condi\u00e7\u00e3o.\u00a0A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase (sildenafil) s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.\u00a0Ent\u00e3o, a conduta imediata, enquanto aguardamos a transfer\u00eancia para \u00e0 UTI neonatal \u00e9 a administrar o sildenafil.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:55:13.173662 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000024481-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-RN145d0adb7d8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000012214",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AA4DA9A8-CE14-E92A-631A-E38D98CB68FD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T22:24:02Z",
                    "updated_at": "2020-09-03T13:54:23Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3a2d5340-980d-40ec-9d5f-c2811d3940f6",
                    "position": "0",
                    "body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 05:37:07.474709 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 18:24:07.867446 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:05:46.602787 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 171
                },
                {
                    "id": "4f36680d-4f5e-4ad0-bd4c-b98036c459e1",
                    "position": "1",
                    "body": "S\u00edndrome adaptativa do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome adaptativa do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 05:37:07.474709 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 18:24:07.937638 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: N\u00e3o existe uma s\u00edndrome com esse nome. O que pode ocorrer \u00e9 um distress transit\u00f3rio do RN ao nascer, pelo excesso de l\u00edquido em vias a\u00e9reas superiores. A conduta \u00e9 aspirar secre\u00e7\u00f5es e observar clinicamente.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: N\u00e3o existe uma s\u00edndrome com esse nome. O que pode ocorrer \u00e9 um distress transit\u00f3rio do RN ao nascer, pelo excesso de l\u00edquido em vias a\u00e9reas superiores. A conduta \u00e9 aspirar secre\u00e7\u00f5es e observar clinicamente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:05:46.600802 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "63083913-b760-4c14-b6d4-be8ea6860dcf",
                    "position": "2",
                    "body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 05:37:07.474709 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 18:24:08.012848 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:&nbsp;A taquipneia transit\u00f3ria do RN (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;<div><br></div><div>O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0A taquipneia transit\u00f3ria do RN (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:05:46.603048 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 78
                },
                {
                    "id": "c9dea818-9f59-42b6-a52a-1668cd891d21",
                    "position": "3",
                    "body": "Persist\u00eancia do padr\u00e3o fetal de circula\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Persist\u00eancia do padr\u00e3o fetal de circula\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 05:37:07.474709 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 18:24:08.099361 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:&nbsp;A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;<div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:05:46.603681 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 49
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de 36 semanas apresenta desconforto respirat\u00f3rio precoce, na primeira hora de vida. O BSA (Boletim de Silverman-Andersen) \u00e9 igual a 3 e a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 64 irpm, com PaO2 de 58 mmHg e PaCO2 = 44 mmHg. Reavaliado com 6 horas de vida, observa-se BSA = 7 e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 62 irpm, com necessidade crescente de aumento na fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio, e dados da gasometria mostram PaO2 = 48 mmHg e PaCO2 = 54 mmHg. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel diante dessa situa\u00e7\u00e3o?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de 36 semanas apresenta desconforto respirat\u00f3rio precoce, na primeira hora de vida. O BSA (Boletim de Silverman-Andersen) \u00e9 igual a 3 e a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 64 irpm, com PaO2 de 58 mmHg e PaCO2 = 44 mmHg. Reavaliado com 6 horas de vida, observa-se BSA = 7 e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 62 irpm, com necessidade crescente de aumento na fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio, e dados da gasometria mostram PaO2 = 48 mmHg e PaCO2 = 54 mmHg. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel diante dessa situa\u00e7\u00e3o?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 05:37:07.474709 +0000 UTC",
            "forum_id": "cd238a88-5a91-4118-b44f-50f6f0b926a5",
            "solution": {
                "_key": "008ff389-ea88-4ee2-9241-032a99de44ec",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, lembre-se prematuro + distress respirat\u00f3rio precoce = doen\u00e7a da membrana hialina at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio! S\u00f3 por quadro&nbsp; j\u00e1 chegar\u00edamos na resposta, mas vamos aproveitar para conhecer alguns conceitos.&nbsp;</div><div><br></div><div>1. Boletim de Silverman Andersen&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00c9 uma forma de quantificar o desconforto respirat\u00f3rio do RN e estimar a gravidade do comprometimento pulmonar. Somamos as notas de cada par\u00e2metro e o resultado varia de zero, quando n\u00e3o h\u00e1 distress respirat\u00f3rio at\u00e9 o grau m\u00e1ximo que \u00e9 10.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/91508C72-CD5A-7097-0741-56F322FF6400/91508C72-CD5A-7097-0741-56F322FF6400-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Fonte:&nbsp;Caderno de atenc\u0327a\u0303o a\u0300 Sau\u0301de do Rece\u0301m-Nascido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, volume 3.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal do RN: a varia\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de 40 a 60 incurs\u00f5es por minuto.&nbsp;</div><div><br></div><div>3) Valores de refer\u00eancia das press\u00f5es de oxig\u00eanio e g\u00e1s carb\u00f4nico.&nbsp;</div><div><br></div><div>PaO2: 80 a 100mmHg&nbsp;</div><div><br></div><div>PaCO2: 35 a 45mmHg</div><div>&nbsp;</div><div>4) Doen\u00e7a da Membrana Hialina</div><div>&nbsp;</div><div>A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Conclu\u00edmos ent\u00e3o que esse RN apresenta piora do padr\u00e3o respirat\u00f3ria, da hipoxemia e da hipercapnia por doen\u00e7a da membrana hialina ou s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, lembre-se prematuro + distress respirat\u00f3rio precoce = doen\u00e7a da membrana hialina at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio! S\u00f3 por quadro\u00a0 j\u00e1 chegar\u00edamos na resposta, mas vamos aproveitar para conhecer alguns conceitos.\u00a01. Boletim de Silverman Andersen\u00a0\u00c9 uma forma de quantificar o desconforto respirat\u00f3rio do RN e estimar a gravidade do comprometimento pulmonar. Somamos as notas de cada par\u00e2metro e o resultado varia de zero, quando n\u00e3o h\u00e1 distress respirat\u00f3rio at\u00e9 o grau m\u00e1ximo que \u00e9 10.Fonte:\u00a0Caderno de atenc\u0327a\u0303o a\u0300 Sau\u0301de do Rece\u0301m-Nascido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, volume 3.\u00a02) Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal do RN: a varia\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de 40 a 60 incurs\u00f5es por minuto.\u00a03) Valores de refer\u00eancia das press\u00f5es de oxig\u00eanio e g\u00e1s carb\u00f4nico.\u00a0PaO2: 80 a 100mmHg\u00a0PaCO2: 35 a 45mmHg\u00a04) Doen\u00e7a da Membrana Hialina\u00a0A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.\u00a0\u00a0Conclu\u00edmos ent\u00e3o que esse RN apresenta piora do padr\u00e3o respirat\u00f3ria, da hipoxemia e da hipercapnia por doen\u00e7a da membrana hialina ou s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:05:46.748818 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000012214-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-3689a2694654",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000015972",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                            "name": "ES - Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES (Hospital Universit\u00e1rio Cassiano Ant\u00f4nio de Moraes - HUCAM)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "45DEBB71-B5C8-B810-B919-C1F05AFF4176"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:14:08Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:15:21Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e7b8a6a0-78ad-4793-96ee-b5216c49d500",
                    "position": "0",
                    "body": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas ocorre principalmente em rec\u00e9m-nascido p\u00f3s- termo.",
                    "sanitized_body": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas ocorre principalmente em rec\u00e9m-nascido p\u00f3s- termo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:32:46.661765 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 idade gestacional, sendo mais comum em pr\u00e9-termos.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 idade gestacional, sendo mais comum em pr\u00e9-termos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:01:39.558784 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "18a06877-1611-46d2-bf27-c7760defa784",
                    "position": "1",
                    "body": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas tem incid\u00eancia maior em m\u00e3es com hipertens\u00e3o cr\u00f4nica ou hipertens\u00e3o associada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas tem incid\u00eancia maior em m\u00e3es com hipertens\u00e3o cr\u00f4nica ou hipertens\u00e3o associada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:32:46.73891 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: M\u00e3es com doen\u00e7as cr\u00f4nicas apresentam desenvolvimento pulmonar acelerado, sendo esse um fator de prote\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: M\u00e3es com doen\u00e7as cr\u00f4nicas apresentam desenvolvimento pulmonar acelerado, sendo esse um fator de prote\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:01:39.591777 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "e1521f39-a70e-4619-a4e4-15aab2eee55b",
                    "position": "2",
                    "body": "A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla \u00e9 um fator de prote\u00e7\u00e3o para a Doen\u00e7a das Membranas Hialinas.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla \u00e9 um fator de prote\u00e7\u00e3o para a Doen\u00e7a das Membranas Hialinas.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:32:46.811963 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla aumenta a chance de prematuridade e, consequentemente,  da SDR.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla aumenta a chance de prematuridade e, consequentemente,  da SDR.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:01:39.592189 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "0066ab6b-9c8c-451d-813b-4d833e25366b",
                    "position": "3",
                    "body": "O uso antenatal de corticoide aumenta o risco de Doen\u00e7a das Membranas Hialinas.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "O uso antenatal de corticoide aumenta o risco de Doen\u00e7a das Membranas Hialinas.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:32:46.884427 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: O uso antenatal de corticoide acelera o desenvolvimento pulmonar e diminui a chance da SDR.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: O uso antenatal de corticoide acelera o desenvolvimento pulmonar e diminui a chance da SDR.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:01:39.591751 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "7a1cf676-f591-4c33-8319-4ba1b6ac0b10",
                    "position": "4",
                    "body": "60-80% de todos os rec\u00e9m-nascidos com idade gestacional menor que 28 semanas apresentam Doen\u00e7a das Membranas Hialina.",
                    "sanitized_body": "60-80% de todos os rec\u00e9m-nascidos com idade gestacional menor que 28 semanas apresentam Doen\u00e7a das Membranas Hialina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:32:46.952045 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa E correta</b>: Quanto menor a idade gestacional, maior a chance, a maioria das crian\u00e7as com menos de 28 semanas, apresentam a doen\u00e7a.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E correta: Quanto menor a idade gestacional, maior a chance, a maioria das crian\u00e7as com menos de 28 semanas, apresentam a doen\u00e7a.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:01:39.591354 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 209
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas ou S\u00edndrome de Desconforto Respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a frequente e fundamentalmente relacionada \u00e0 defici\u00eancia prim\u00e1ria de surfactante. Observe as afirmativas abaixo e marque a senten\u00e7a correta a respeito da Doen\u00e7a das Membranas Hialina no rec\u00e9m-nascido.&nbsp;",
            "statement_text": "A Doen\u00e7a das Membranas Hialinas ou S\u00edndrome de Desconforto Respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a frequente e fundamentalmente relacionada \u00e0 defici\u00eancia prim\u00e1ria de surfactante. Observe as afirmativas abaixo e marque a senten\u00e7a correta a respeito da Doen\u00e7a das Membranas Hialina no rec\u00e9m-nascido.\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "13fd73a8f29f33f8e64eb7eb8d00ac31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 13:40:48.560747 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "7d625bc1-1eb4-4fe2-b8eb-572226decdba",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.</b><div><br></div><div>Ol\u00e1 Estrategista, vamos aprender sobre a s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR)?&nbsp;</div><div><br></div><div>Essa afec\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria (SAR) ou doen\u00e7a da membrana hialina (DMH) causa uma les\u00e3o pulmonar pela defici\u00eancia de surfactante. A sua incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional a idade gestacional, sendo rara ap\u00f3s as 35 semanas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos entender a doen\u00e7a. O surfactante end\u00f3geno \u00e9 produzido por volta das 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 atinge a concentra\u00e7\u00e3o ideal na 35\u00aa. Sem ele, o alv\u00e9olo n\u00e3o consegue manter-se aberto e colaba no final da expira\u00e7\u00e3o, gerando microatelectasias progressivas. Elas acabam desencadeando inflama\u00e7\u00e3o e edema pulmonar, falha na oxigena\u00e7\u00e3o do sangue e diminui\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar, aumentando o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio.</div><div><br></div><div>Assim, temos um neonato hipox\u00eamico, taquidispneico, j\u00e1 nas primeiras horas de vida, com piora progressiva.&nbsp;</div><div><br></div><div>Al\u00e9m da prematuridade, outros fatores de risco s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que interferem na produ\u00e7\u00e3o de surfactante, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas e asfixia perinatal. O sexo masculino \u00e9 mais afetado, mas o mecanismo \u00e9 desconhecido.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em contrapartida, quando o feto \u00e9 acometido por injurias cr\u00f4nicas, como doen\u00e7a hipertensiva materna e retardo de crescimento intrauterino, h\u00e1 uma acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento pulmonar e uma prote\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 doen\u00e7a. O corpo humano n\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1quina maravilhosa?</div><div><br></div><div>A acelera\u00e7\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o pulmonar tamb\u00e9m deve ser feito em mulheres em trabalho de parto prematuro ativo ou com risco dele, devemos utilizar corticoesteroides com a finalidade de acelerar a maturidade pulmonar. A Dexametasona e a Betametasona s\u00e3o os de escolha.&nbsp;</div><div><br></div><div>A idade gestacional indicada para seu uso varia conforme a literatura, sendo entre 26 e 34 semanas pela Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FEBRASGO) e 24 a 34 semanas, segundo Nelson - Tratado de Pediatria.&nbsp;</div><div><br></div><div>COMO DIAGNOSTICAR?</div><div><br></div><div>Todas os dist\u00farbios respirat\u00f3rios podem ser diagnosticados com a jun\u00e7\u00e3o de fatores de risco e hist\u00f3ria cl\u00ednica!&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas, vamos mais a fundo! Sabemos que o neonato apresentar\u00e1 taquidispneia precoce e progressiva, al\u00e9m de hipoxemia. O exame f\u00edsico reflete a dificuldade de entrada de ar nos pulm\u00f5es, ent\u00e3o, na ausculta pulmonar, o m\u00farmurio vesicular est\u00e1 diminu\u00eddo bilateralmente.&nbsp;</div><div><br></div><div>A gasometria pode trazer hipoxemia, hipercapnia e acidose respirat\u00f3ria ou mista.&nbsp;</div><div><br></div><div>Agora, aten\u00e7\u00e3o aqui!&nbsp;</div><div><br></div><div>O aspecto radiogr\u00e1fico dos dist\u00farbios respirat\u00f3rios \u00e9 presenc\u0327a constante nas provas de resid\u00eancia!&nbsp;</div><div><br></div><div>A radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspar\u00eancia homog\u00eanea em padr\u00e3o \u201cvidro mo\u00eddo\u201d e broncogramas a\u00e9reos.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E6C278D3-4C88-F056-1507-2B85C7853821/E6C278D3-4C88-F056-1507-2B85C7853821-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>E como conduzir esse RN?&nbsp;</div><div><br></div><div>Al\u00e9m de estabilizar clinicamente, a conduta \u00e9 baseada em CPAP + Surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O CPAP deve ser iniciado o mais precoce poss\u00edvel, ele \u00e9 a primeira medida a ser tomada com o neonato, de prefer\u00eancia j\u00e1 em sala de parto.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>A melhor estrat\u00e9gia para administrar o surfactante e diminuir o risco de les\u00e3o pulmonar pela ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica \u00e9 intubar o neonato, administrar o surfactante, extubar o beb\u00ea e colocar em CPAP. T\u00e9cnica chamada de INSURE \u2013 INtubar, SURfactante, Extubar.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos cuidar com hidrata\u00e7\u00e3o, pois o excesso de l\u00edquidos predisp\u00f5e a persist\u00eancia do canal arterial e  broncodisplasia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A antibioticoterapia n\u00e3o \u00e9 indicada, a n\u00e3o ser que voc\u00ea n\u00e3o consiga afastar a hip\u00f3tese de pneumonia neonatal. Nesses casos, iniciar a terap\u00eautica emp\u00edrica e aguardar o resultado de culturas.&nbsp;</div><div><br></div><div>A troca do CPAP pela ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pode ser necess\u00e1ria em casos graves, na qual  persista hipoxemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>O progn\u00f3stico depende da resposta do neonato ao tratamento. Necessidades crescentes de oxig\u00eanio, assim como instabilidade hemodin\u00e2mica e presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o concomitante s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ap\u00f3s tr\u00eas dias do in\u00edcio dos sintomas, a doen\u00e7a tende a regredir e h\u00e1 uma melhora gradual, caracterizada por normaliza\u00e7\u00e3o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Um RN que, ao inv\u00e9s de apresentar melhora a partir do terceiro dia, apresenta piora do quadro, pode estar evoluindo para uma complica\u00e7\u00e3o que \u00e9 a displasia broncopulmonar (DBP), pr\u00f3ximo t\u00f3pico que vamos explorar.&nbsp;</div><div><br></div><div>Agora que voc\u00ea j\u00e1 sabe o b\u00e1sico, vamos analisar as alternativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.Ol\u00e1 Estrategista, vamos aprender sobre a s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR)?\u00a0Essa afec\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria (SAR) ou doen\u00e7a da membrana hialina (DMH) causa uma les\u00e3o pulmonar pela defici\u00eancia de surfactante. A sua incid\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional a idade gestacional, sendo rara ap\u00f3s as 35 semanas.\u00a0Vamos entender a doen\u00e7a. O surfactante end\u00f3geno \u00e9 produzido por volta das 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 atinge a concentra\u00e7\u00e3o ideal na 35\u00aa. Sem ele, o alv\u00e9olo n\u00e3o consegue manter-se aberto e colaba no final da expira\u00e7\u00e3o, gerando microatelectasias progressivas. Elas acabam desencadeando inflama\u00e7\u00e3o e edema pulmonar, falha na oxigena\u00e7\u00e3o do sangue e diminui\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar, aumentando o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio.Assim, temos um neonato hipox\u00eamico, taquidispneico, j\u00e1 nas primeiras horas de vida, com piora progressiva.\u00a0Al\u00e9m da prematuridade, outros fatores de risco s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que interferem na produ\u00e7\u00e3o de surfactante, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas e asfixia perinatal. O sexo masculino \u00e9 mais afetado, mas o mecanismo \u00e9 desconhecido.\u00a0Em contrapartida, quando o feto \u00e9 acometido por injurias cr\u00f4nicas, como doen\u00e7a hipertensiva materna e retardo de crescimento intrauterino, h\u00e1 uma acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento pulmonar e uma prote\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 doen\u00e7a. O corpo humano n\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1quina maravilhosa?A acelera\u00e7\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o pulmonar tamb\u00e9m deve ser feito em mulheres em trabalho de parto prematuro ativo ou com risco dele, devemos utilizar corticoesteroides com a finalidade de acelerar a maturidade pulmonar. A Dexametasona e a Betametasona s\u00e3o os de escolha.\u00a0A idade gestacional indicada para seu uso varia conforme a literatura, sendo entre 26 e 34 semanas pela Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FEBRASGO) e 24 a 34 semanas, segundo Nelson - Tratado de Pediatria.\u00a0COMO DIAGNOSTICAR?Todas os dist\u00farbios respirat\u00f3rios podem ser diagnosticados com a jun\u00e7\u00e3o de fatores de risco e hist\u00f3ria cl\u00ednica!\u00a0Mas, vamos mais a fundo! Sabemos que o neonato apresentar\u00e1 taquidispneia precoce e progressiva, al\u00e9m de hipoxemia. O exame f\u00edsico reflete a dificuldade de entrada de ar nos pulm\u00f5es, ent\u00e3o, na ausculta pulmonar, o m\u00farmurio vesicular est\u00e1 diminu\u00eddo bilateralmente.\u00a0A gasometria pode trazer hipoxemia, hipercapnia e acidose respirat\u00f3ria ou mista.\u00a0Agora, aten\u00e7\u00e3o aqui!\u00a0O aspecto radiogr\u00e1fico dos dist\u00farbios respirat\u00f3rios \u00e9 presenc\u0327a constante nas provas de resid\u00eancia!\u00a0A radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspar\u00eancia homog\u00eanea em padr\u00e3o \u201cvidro mo\u00eddo\u201d e broncogramas a\u00e9reos.E como conduzir esse RN?\u00a0Al\u00e9m de estabilizar clinicamente, a conduta \u00e9 baseada em CPAP + Surfactante.\u00a0O CPAP deve ser iniciado o mais precoce poss\u00edvel, ele \u00e9 a primeira medida a ser tomada com o neonato, de prefer\u00eancia j\u00e1 em sala de parto.\u00a0\u00a0A melhor estrat\u00e9gia para administrar o surfactante e diminuir o risco de les\u00e3o pulmonar pela ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica \u00e9 intubar o neonato, administrar o surfactante, extubar o beb\u00ea e colocar em CPAP. T\u00e9cnica chamada de INSURE \u2013 INtubar, SURfactante, Extubar.\u00a0Devemos cuidar com hidrata\u00e7\u00e3o, pois o excesso de l\u00edquidos predisp\u00f5e a persist\u00eancia do canal arterial e  broncodisplasia.\u00a0A antibioticoterapia n\u00e3o \u00e9 indicada, a n\u00e3o ser que voc\u00ea n\u00e3o consiga afastar a hip\u00f3tese de pneumonia neonatal. Nesses casos, iniciar a terap\u00eautica emp\u00edrica e aguardar o resultado de culturas.\u00a0A troca do CPAP pela ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pode ser necess\u00e1ria em casos graves, na qual  persista hipoxemia.\u00a0O progn\u00f3stico depende da resposta do neonato ao tratamento. Necessidades crescentes de oxig\u00eanio, assim como instabilidade hemodin\u00e2mica e presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o concomitante s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico.\u00a0Ap\u00f3s tr\u00eas dias do in\u00edcio dos sintomas, a doen\u00e7a tende a regredir e h\u00e1 uma melhora gradual, caracterizada por normaliza\u00e7\u00e3o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.\u00a0Um RN que, ao inv\u00e9s de apresentar melhora a partir do terceiro dia, apresenta piora do quadro, pode estar evoluindo para uma complica\u00e7\u00e3o que \u00e9 a displasia broncopulmonar (DBP), pr\u00f3ximo t\u00f3pico que vamos explorar.\u00a0Agora que voc\u00ea j\u00e1 sabe o b\u00e1sico, vamos analisar as alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:01:39.729508 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000015972-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Doenc-Membranas405b15e31f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000006047",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cecc80d2-42a9-4f9e-a36f-566b44db0803",
                            "name": "AL - Hospital Memorial Arthur Ramos - HMAR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E28058F8-89EC-C74A-1CF0-DA69F7F6DC64"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:27:25Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "name": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7a062e9e-5781-4f0e-a807-39a91cd77d3c",
                    "position": "0",
                    "body": "Atresia tric\u00faspede.",
                    "sanitized_body": "Atresia tric\u00faspede.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:32:04.869586 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.<b>&nbsp;A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide, portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando muitas vezes o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). </b>Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar. Como n\u00e3o h\u00e1 passagem de sangue do AD para o VD, ent\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de uma comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA). Essa CIA com shunt intracard\u00edaco direita-esquerda leva a uma mistura de sangue venoso e arterial nas c\u00e2maras esquerdas, levando \u00e0 cianose.<div><br></div><div>Essa patologia tamb\u00e9m pode estar associada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interventricular, quando estiver presente comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) geralmente haver\u00e1 um melhor fluxo pulmonar e melhor desenvolvimento de VD. <b>Mas, o mais comum \u00e9 n\u00e3o ter CIV ou ter uma CIV pequena, restritiva. Nesse caso, al\u00e9m de cianose h\u00e1 hipofluxo pulmonar.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>Lembre-se de que patologias de hipofluxo pulmonar n\u00e3o evoluem com hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.\u00a0A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide, portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando muitas vezes o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar. Como n\u00e3o h\u00e1 passagem de sangue do AD para o VD, ent\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de uma comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA). Essa CIA com shunt intracard\u00edaco direita-esquerda leva a uma mistura de sangue venoso e arterial nas c\u00e2maras esquerdas, levando \u00e0 cianose.Essa patologia tamb\u00e9m pode estar associada \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interventricular, quando estiver presente comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) geralmente haver\u00e1 um melhor fluxo pulmonar e melhor desenvolvimento de VD. Mas, o mais comum \u00e9 n\u00e3o ter CIV ou ter uma CIV pequena, restritiva. Nesse caso, al\u00e9m de cianose h\u00e1 hipofluxo pulmonar.\u00a0Lembre-se de que patologias de hipofluxo pulmonar n\u00e3o evoluem com hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:36:40.887941 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 14:58:45.833977 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "42f911a7-171f-4d08-aef6-970dd053f39c",
                    "position": "1",
                    "body": "Defeito do septo atrioventricular.",
                    "sanitized_body": "Defeito do septo atrioventricular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:32:04.869586 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B.<b>&nbsp;A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar caracterizada por uma descontinuidade do septo que divide os ventr\u00edculos: ventr\u00edculo direito (VD) e ventr\u00edculo esquerdo (VE). \u00c9 a que mais comumente evoluiu para insufici\u00eancia card\u00edaca.</b><div><b><br></b></div><div>O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV, \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele vai aumentando quanto maior for o fluxo pela CIV e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. H\u00e1 um shunt sangu\u00edneo do sangue arterial do VE para o VD (esquerda para a direita), pois a press\u00e3o de VD sendo reflexo da press\u00e3o pulmonar, \u00e9 mais baixa do que em VE.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>As CIV maiores evoluem com hiperfluxo pulmonar e graus variados de insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras semanas ou meses de vida. </b>Os sinais e sintomas que podemos identificar no exame f\u00edsico s\u00e3o: taquipneia, dispneia, taquicardia e sudorese. H\u00e1 piora dos sintomas aos esfor\u00e7os. Nos lactentes, piora ao mamar por exemplo, fazendo com que ela pare de mamar antes de estar satisfeita e, como consequ\u00eancia, h\u00e1 baixo ganho ponderal e sonos curtos. Tamb\u00e9m pode haver sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca direita, como hepatoesplenomegalia e edema, mais raramente.</div><div><br></div><div>Esse hiperfluxo mantido pode levar a um remodelamento das art\u00e9rias pulmonares, causando hipertens\u00e3o pulmonar. Com o hiperfluxo pulmonar mantido, pode haver um remodelamento com fibrose das arter\u00edolas pulmonares fazendo com que fiquem menos complacentes, ocasionando hipertens\u00e3o pulmonar, podendo essa ser suprassit\u00eamica <b>(S\u00edndrome de Eisenmenger).</b></div><div><br></div><div>A hipertens\u00e3o pulmonar quando presente no p\u00f3s-operat\u00f3rio de corre\u00e7\u00e3o de CIV, pode ser decorrente dessa evolu\u00e7\u00e3o caso fique alguma CIV residual ou por j\u00e1 estar em fase de mudan\u00e7a das art\u00e9rias pulmonares quando a cirurgia \u00e9 feita em doen\u00e7a em fases mais avan\u00e7adas.</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar caracterizada por uma descontinuidade do septo que divide os ventr\u00edculos: ventr\u00edculo direito (VD) e ventr\u00edculo esquerdo (VE). \u00c9 a que mais comumente evoluiu para insufici\u00eancia card\u00edaca.O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV, \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele vai aumentando quanto maior for o fluxo pela CIV e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. H\u00e1 um shunt sangu\u00edneo do sangue arterial do VE para o VD (esquerda para a direita), pois a press\u00e3o de VD sendo reflexo da press\u00e3o pulmonar, \u00e9 mais baixa do que em VE.\u00a0As CIV maiores evoluem com hiperfluxo pulmonar e graus variados de insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras semanas ou meses de vida. Os sinais e sintomas que podemos identificar no exame f\u00edsico s\u00e3o: taquipneia, dispneia, taquicardia e sudorese. H\u00e1 piora dos sintomas aos esfor\u00e7os. Nos lactentes, piora ao mamar por exemplo, fazendo com que ela pare de mamar antes de estar satisfeita e, como consequ\u00eancia, h\u00e1 baixo ganho ponderal e sonos curtos. Tamb\u00e9m pode haver sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca direita, como hepatoesplenomegalia e edema, mais raramente.Esse hiperfluxo mantido pode levar a um remodelamento das art\u00e9rias pulmonares, causando hipertens\u00e3o pulmonar. Com o hiperfluxo pulmonar mantido, pode haver um remodelamento com fibrose das arter\u00edolas pulmonares fazendo com que fiquem menos complacentes, ocasionando hipertens\u00e3o pulmonar, podendo essa ser suprassit\u00eamica (S\u00edndrome de Eisenmenger).A hipertens\u00e3o pulmonar quando presente no p\u00f3s-operat\u00f3rio de corre\u00e7\u00e3o de CIV, pode ser decorrente dessa evolu\u00e7\u00e3o caso fique alguma CIV residual ou por j\u00e1 estar em fase de mudan\u00e7a das art\u00e9rias pulmonares quando a cirurgia \u00e9 feita em doen\u00e7a em fases mais avan\u00e7adas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:36:40.895135 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 14:58:45.829953 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 139
                },
                {
                    "id": "c1e7ea4e-b050-4025-bc1a-a18a6594bd78",
                    "position": "2",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:32:04.869586 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C.<b>&nbsp;A coarcta\u00e7\u00e3o de aorta \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, sem hiperfluxo pulmonar.</b> Ela \u00e9 caracterizada por um estreitamento localizado na aorta, mais comum ser no arco a\u00f3rtico, na regi\u00e3o do istmo. Com o estreitamento da aorta ap\u00f3s ocorrer o fechamento do canal arterial, a passagem de sangue torna-se dificultosa, causando aumento da press\u00e3o nas art\u00e9rias do hemit\u00f3rax superior, anteriormente do estreitamento, e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de membros inferiores e para outros \u00f3rg\u00e3os abdominais.<div><br></div><div><b>Existem diferentes formas de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de coarcta\u00e7\u00e3o de aorta, desde praticamente assintom\u00e1tica em jovens e adultos at\u00e9 situa\u00e7\u00f5es com ICC grave j\u00e1 em rec\u00e9m \u2013 nascidos</b>. Os casos mais graves e mais sintom\u00e1ticos que descompensam no per\u00edodo neonatal, em que o fechamento do canal arterial leva a um quadro de baixo d\u00e9bito sist\u00eamico e choque cardiog\u00eanico podem apresentar uma congest\u00e3o venocapilar retrograda, mas mais agudamente, e se n\u00e3o tratado pode haver \u00f3bito.<b> Nesses casos h\u00e1 um aumento abrupto da p\u00f3s-carga do ventr\u00edculo esquerdo podendo levar mais agudamente a sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca esquerda com choque cardiog\u00eanico e hipoperfus\u00e3o sist\u00eamica.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Os casos mais leves de crian\u00e7as maiores que s\u00e3o praticamente assintom\u00e1ticos, ou evoluem com hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria, n\u00e3o costumam apresentar congest\u00e3o venocapilar retrograda, n\u00e3o evoluindo com hipertens\u00e3o pulmonar ap\u00f3s a cirurgia.</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C.\u00a0A coarcta\u00e7\u00e3o de aorta \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, sem hiperfluxo pulmonar. Ela \u00e9 caracterizada por um estreitamento localizado na aorta, mais comum ser no arco a\u00f3rtico, na regi\u00e3o do istmo. Com o estreitamento da aorta ap\u00f3s ocorrer o fechamento do canal arterial, a passagem de sangue torna-se dificultosa, causando aumento da press\u00e3o nas art\u00e9rias do hemit\u00f3rax superior, anteriormente do estreitamento, e diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de membros inferiores e para outros \u00f3rg\u00e3os abdominais.Existem diferentes formas de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de coarcta\u00e7\u00e3o de aorta, desde praticamente assintom\u00e1tica em jovens e adultos at\u00e9 situa\u00e7\u00f5es com ICC grave j\u00e1 em rec\u00e9m \u2013 nascidos. Os casos mais graves e mais sintom\u00e1ticos que descompensam no per\u00edodo neonatal, em que o fechamento do canal arterial leva a um quadro de baixo d\u00e9bito sist\u00eamico e choque cardiog\u00eanico podem apresentar uma congest\u00e3o venocapilar retrograda, mas mais agudamente, e se n\u00e3o tratado pode haver \u00f3bito. Nesses casos h\u00e1 um aumento abrupto da p\u00f3s-carga do ventr\u00edculo esquerdo podendo levar mais agudamente a sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca esquerda com choque cardiog\u00eanico e hipoperfus\u00e3o sist\u00eamica.Os casos mais leves de crian\u00e7as maiores que s\u00e3o praticamente assintom\u00e1ticos, ou evoluem com hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria, n\u00e3o costumam apresentar congest\u00e3o venocapilar retrograda, n\u00e3o evoluindo com hipertens\u00e3o pulmonar ap\u00f3s a cirurgia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:36:40.88954 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 14:58:45.820907 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "3677984c-3843-4766-90c7-2f11baabb22c",
                    "position": "3",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:32:04.869586 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D.&nbsp;<b>A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.</b><div><br><div>Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o<b> que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. </b>Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, mas leva a algum grau de hipofluxo pulmonar e hipodesenvolvimento \u201c\u00e1rvore\u201d vascular pulmonar. Devido a esse motivo, n\u00e3o \u00e9 esperado hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio dessa patologia.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D.\u00a0A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, mas leva a algum grau de hipofluxo pulmonar e hipodesenvolvimento \u201c\u00e1rvore\u201d vascular pulmonar. Devido a esse motivo, n\u00e3o \u00e9 esperado hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio dessa patologia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:36:40.887898 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 14:58:45.833641 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 122
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Das cardiopatias citadas a seguir, qual est\u00e1 relacionada a risco de hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio?",
            "statement_text": "Das cardiopatias citadas a seguir, qual est\u00e1 relacionada a risco de hipertens\u00e3o pulmonar no p\u00f3s-operat\u00f3rio?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "73ad3a0aae5daad30d77211e03feb244",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:32:04.869586 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "179bb958-07b7-419a-a02b-4fb3eb874ef1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Futuro Residente, quando estamos diante de um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria a uma cardiopatia cong\u00eanita, o mais comum \u00e9 que seja secund\u00e1ria a um remodelamento vascular que ocorre devido a uma congest\u00e3o pulmonar por cardiopatias de hiperfluxo pulmonar ou, mais a longo prazo, secund\u00e1ria a uma congest\u00e3o venocapilar retrograda secund\u00e1ria a uma ICC esquerda de longa data.<div><br><div>&nbsp;Patologias de hipofluxo pulmonar, geralmente t\u00eam a \u201c\u00e1rvore pulmonar arterial\u201d hipodesenvolvida de base e seria mais raro desenvolver hipertens\u00e3o pulmonar em qualquer momento.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, quando estamos diante de um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria a uma cardiopatia cong\u00eanita, o mais comum \u00e9 que seja secund\u00e1ria a um remodelamento vascular que ocorre devido a uma congest\u00e3o pulmonar por cardiopatias de hiperfluxo pulmonar ou, mais a longo prazo, secund\u00e1ria a uma congest\u00e3o venocapilar retrograda secund\u00e1ria a uma ICC esquerda de longa data.\u00a0Patologias de hipofluxo pulmonar, geralmente t\u00eam a \u201c\u00e1rvore pulmonar arterial\u201d hipodesenvolvida de base e seria mais raro desenvolver hipertens\u00e3o pulmonar em qualquer momento.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 01:36:41.092969 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-14 14:58:45.902842 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "cardiopatias-citadas1571046db4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000040502",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "0ea6878c-7ade-490d-b3d8-2c3eb934b64f",
                            "name": "MS - Hospital S\u00e3o Juli\u00e3o - HSJ"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B7040C44-A02F-5C69-AD5B-D05409CB203B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T13:01:23Z",
                    "location": {
                        "id": "1534"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "931a6a19df14439398d2633b52d20fd4",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "62c1e6a8bf7f4ade8930bc87ba7a885f",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d9b542a9-66e0-4767-a693-70c90fae5f57",
                    "position": "0",
                    "body": "Houve aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio e consequente obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica das vias a\u00e9reas.",
                    "sanitized_body": "Houve aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio e consequente obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica das vias a\u00e9reas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:40:49.421683 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:33:44.065692 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "4cf46795-b267-4a90-bd68-8978228554ba",
                    "position": "1",
                    "body": "Ocorreu inativa\u00e7\u00e3o do surfactante pulmonar e promo\u00e7\u00e3o de \u00e1reas alveolares perfundidas, mas n\u00e3o ventiladas.",
                    "sanitized_body": "Ocorreu inativa\u00e7\u00e3o do surfactante pulmonar e promo\u00e7\u00e3o de \u00e1reas alveolares perfundidas, mas n\u00e3o ventiladas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:40:49.490035 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:33:44.065955 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "1aaffdde-2081-4b78-a9bf-e56e10804269",
                    "position": "2",
                    "body": "Ap\u00f3s 24h do in\u00edcio do quadro ocorreu resposta inflamat\u00f3ria decorrente da irrita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das vias a\u00e9reas.",
                    "sanitized_body": "Ap\u00f3s 24h do in\u00edcio do quadro ocorreu resposta inflamat\u00f3ria decorrente da irrita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das vias a\u00e9reas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:40:49.564205 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:33:44.061143 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "1500a9f4-440e-427f-b664-9a7482e0b458",
                    "position": "3",
                    "body": "Ocorreu hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, que gera hipoxemia e alcalose.",
                    "sanitized_body": "Ocorreu hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, que gera hipoxemia e alcalose.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:40:49.631601 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:33:44.062377 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 63,
                    "answers": 52
                },
                {
                    "id": "e62f94aa-1134-479e-8f32-01beee1020e0",
                    "position": "4",
                    "body": "Esta condi\u00e7\u00e3o pode gerar hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria.",
                    "sanitized_body": "Esta condi\u00e7\u00e3o pode gerar hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:40:49.701344 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:33:44.055788 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido de 42 semanas gestacionais, peso ao nascer de 4 kg, pele enrugada e descamada, com hist\u00f3ria de presen\u00e7a de l\u00edquido aspecto meconial no parto, apresentou taquipneia e gem\u00eancia nas primeiras horas ap\u00f3s o nascimento, que piorou nas pr\u00f3ximas 24h. Evoluiu com reflexos neurol\u00f3gicos alterados e crises convulsivas. Apresentou cianose central com necessidade de suporte ventilat\u00f3rio.&nbsp;<div><br></div><div>Sobre a fisiopatologia deste quadro, assinale a alternativa INCORRETA:</div>",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido de 42 semanas gestacionais, peso ao nascer de 4 kg, pele enrugada e descamada, com hist\u00f3ria de presen\u00e7a de l\u00edquido aspecto meconial no parto, apresentou taquipneia e gem\u00eancia nas primeiras horas ap\u00f3s o nascimento, que piorou nas pr\u00f3ximas 24h. Evoluiu com reflexos neurol\u00f3gicos alterados e crises convulsivas. Apresentou cianose central com necessidade de suporte ventilat\u00f3rio.\u00a0Sobre a fisiopatologia deste quadro, assinale a alternativa INCORRETA:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 20:44:29.757712 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "45617894-87b4-4649-89ec-97d76f86215a",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, atente-se que o examinador pede a incorreta.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ao nascer, logo na primeira respira\u00e7\u00e3o, o mec\u00f4nio aspirado atinge o pulm\u00e3o e se deposita principalmente nas pequenas vias a\u00e9reas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Part\u00edculas pequenas causam obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e atelectasias. Part\u00edculas maiores podem causar um mecanismo de v\u00e1lvula, bloqueando a sa\u00edda de ar e causando hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o mec\u00f4nio \u00e9 t\u00f3xico e ativa a cascata inflamat\u00f3ria, gerando pneumonite qu\u00edmica, necrose celular e predispondo infec\u00e7\u00f5es.&nbsp;</div><div><br></div><div>A inflama\u00e7\u00e3o pulmonar pode induzir a agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, forma\u00e7\u00e3o de microtrombos, acarretando vasoconstri\u00e7\u00e3o do leito vascular e a consequ\u00eancia mais cr\u00edtica do quadro, a hipertens\u00e3o pulmonar persistente.&nbsp;</div><div><br></div><div>Como se n\u00e3o fosse suficiente, ele ainda inativa o surfactante end\u00f3geno, piorando a atelectasia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Deu para perceber a gravidade do quadro, meu caro Estrategista? Pois \u00e9, os neonatos acometidos apresentam taquidispneia precoce e grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria franca e progressiva.&nbsp;</div><div><br></div><div>Al\u00e9m da hist\u00f3ria cl\u00ednica, a ausculta pulmonar \u00e9 rica, com estertores crepitantes e bolhosos difusos. H\u00e1 um aumento no di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior tor\u00e1cico, causado pela hiperinsufla\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A gasometria destes pacientes revela hip\u00f3xia, hipercapnia e inicialmente acidose do tipo respirat\u00f3ria que pode evoluir posteriormente para acidose mista. O hemograma pode revelar leucocitose com neutrofilia e desvio a esquerda devido ao processo inflamat\u00f3rio.</div><div><br></div><div>Das alternativas, a \u00fanica incorreta \u00e9 a <b>alternativa D</b>.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, atente-se que o examinador pede a incorreta.\u00a0Ao nascer, logo na primeira respira\u00e7\u00e3o, o mec\u00f4nio aspirado atinge o pulm\u00e3o e se deposita principalmente nas pequenas vias a\u00e9reas.\u00a0Part\u00edculas pequenas causam obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e atelectasias. Part\u00edculas maiores podem causar um mecanismo de v\u00e1lvula, bloqueando a sa\u00edda de ar e causando hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o mec\u00f4nio \u00e9 t\u00f3xico e ativa a cascata inflamat\u00f3ria, gerando pneumonite qu\u00edmica, necrose celular e predispondo infec\u00e7\u00f5es.\u00a0A inflama\u00e7\u00e3o pulmonar pode induzir a agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, forma\u00e7\u00e3o de microtrombos, acarretando vasoconstri\u00e7\u00e3o do leito vascular e a consequ\u00eancia mais cr\u00edtica do quadro, a hipertens\u00e3o pulmonar persistente.\u00a0Como se n\u00e3o fosse suficiente, ele ainda inativa o surfactante end\u00f3geno, piorando a atelectasia.\u00a0Deu para perceber a gravidade do quadro, meu caro Estrategista? Pois \u00e9, os neonatos acometidos apresentam taquidispneia precoce e grave, com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria franca e progressiva.\u00a0Al\u00e9m da hist\u00f3ria cl\u00ednica, a ausculta pulmonar \u00e9 rica, com estertores crepitantes e bolhosos difusos. H\u00e1 um aumento no di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior tor\u00e1cico, causado pela hiperinsufla\u00e7\u00e3o.\u00a0A gasometria destes pacientes revela hip\u00f3xia, hipercapnia e inicialmente acidose do tipo respirat\u00f3ria que pode evoluir posteriormente para acidose mista. O hemograma pode revelar leucocitose com neutrofilia e desvio a esquerda devido ao processo inflamat\u00f3rio.Das alternativas, a \u00fanica incorreta \u00e9 a alternativa D.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:33:44.163312 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000040502-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-426510d6f002",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000038996",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                            "name": "MG - Casa de Caridade de Alfenas NSP Socorro - CCANSPS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F9BF2E6B-FA0A-18F1-676C-48EF14DE0B11"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:55:04Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "9aa68969aa924c67be0dda2fc89821a7",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6b5a9323-e524-4ea6-9674-5ff762467df4",
                    "position": "0",
                    "body": "Hiperinsupla\u00e7\u00e3o pulmonar",
                    "sanitized_body": "Hiperinsupla\u00e7\u00e3o pulmonar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:23:07.967854 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:58:33.127867 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:25:23.105851 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "99f813fb-1bc5-451b-9d26-601ae55ef5c1",
                    "position": "1",
                    "body": "Infiltrado grosseiro e de distribui\u00e7\u00e3o irregular",
                    "sanitized_body": "Infiltrado grosseiro e de distribui\u00e7\u00e3o irregular",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:23:07.967854 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:58:33.185648 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:25:23.132398 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 52
                },
                {
                    "id": "7b07b052-acbf-493f-a18e-f9547c5aafde",
                    "position": "2",
                    "body": "Pulm\u00f5es com aspecto de vidro mo\u00eddo",
                    "sanitized_body": "Pulm\u00f5es com aspecto de vidro mo\u00eddo",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 19:23:07.967854 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:58:33.246104 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:25:23.122251 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 520
                },
                {
                    "id": "7c3ce428-7136-4dc8-9801-90341843af95",
                    "position": "3",
                    "body": "Infiltrado peri-hilar e cisurite",
                    "sanitized_body": "Infiltrado peri-hilar e cisurite",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:23:07.967854 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 01:58:33.314329 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:25:23.110504 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 36
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O aspecto radiol\u00f3gico esperado em um Rx de t\u00f3rax solicitado em RN portador de Doen\u00e7a das Membrana hialinas seria:",
            "statement_text": "O aspecto radiol\u00f3gico esperado em um Rx de t\u00f3rax solicitado em RN portador de Doen\u00e7a das Membrana hialinas seria:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 19:23:07.967854 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "04599e61-600c-47eb-9be8-c3a83371dea8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>A Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.A Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:25:23.245747 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000038996-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "aspecto-radiologico191fe2a8e0",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008531",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6B5F9F5D-83EC-3773-155A-CBE3509F243C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:59Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1c5fc731-0f9d-41b8-a920-3b7c972b33c7",
                    "position": "0",
                    "body": "Cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "Cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 02:22:24.375926 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Errada.&nbsp;Na\u0303o tem indicativo de cardiopatia, como cianose, diferen\u00e7a de pulsos ou ausculta cardi\u0301aca alterada.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Errada.\u00a0Na\u0303o tem indicativo de cardiopatia, como cianose, diferen\u00e7a de pulsos ou ausculta cardi\u0301aca alterada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:37:48.632298 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "375d6f09-991c-473c-8d1c-f4af0bcb135f",
                    "position": "1",
                    "body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 02:22:24.438513 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Errada.&nbsp;A taquipneia transit\u00f3ria do RN \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de l\u00edquido no pulm\u00e3o, ocorre principalmente em prematuros tardios ou RN de termo. A cl\u00ednica \u00e9 uma taquidispneia precoce, com satura\u00e7\u00e3o normal ou levemente baixa e o quadro \u00e9 benigno e autolimitado. Mesmo com fatores de risco e li\u0301quido no pulma\u0303o, a hipo\u0301tese mais prova\u0301vel ainda e\u0301 doen\u00e7a da membrana hialina.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Errada.\u00a0A taquipneia transit\u00f3ria do RN \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de l\u00edquido no pulm\u00e3o, ocorre principalmente em prematuros tardios ou RN de termo. A cl\u00ednica \u00e9 uma taquidispneia precoce, com satura\u00e7\u00e3o normal ou levemente baixa e o quadro \u00e9 benigno e autolimitado. Mesmo com fatores de risco e li\u0301quido no pulma\u0303o, a hipo\u0301tese mais prova\u0301vel ainda e\u0301 doen\u00e7a da membrana hialina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:37:48.628098 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 237
                },
                {
                    "id": "e93852cf-dcb8-4645-88b1-e3ed9a0e33c0",
                    "position": "2",
                    "body": "Pneumonia precoce.",
                    "sanitized_body": "Pneumonia precoce.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 02:22:24.49283 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Errada.&nbsp;A sepse neonatal pode ser causa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, por\u00e9m, nesse caso, o examinador traria fatores de risco maternos, como corioamnionite, febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o de urina ou exames de triagem infecciosa alterados no RN.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Errada.\u00a0A sepse neonatal pode ser causa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, por\u00e9m, nesse caso, o examinador traria fatores de risco maternos, como corioamnionite, febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o de urina ou exames de triagem infecciosa alterados no RN.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:37:48.627779 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "d34cdd20-307b-4612-a3e2-4205a2a37b68",
                    "position": "3",
                    "body": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente neonatal.",
                    "sanitized_body": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 02:22:24.557534 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;<div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:37:48.628082 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "bdb72f20-9baa-4975-8c88-7abcf58abfd4",
                    "position": "4",
                    "body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio neonatal.",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio neonatal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 02:22:24.618049 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa correta E.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa correta E.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:37:48.633589 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 67,
                    "answers": 533
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com 6 horas de vida com batimento de asa nasal, gem\u00eancia, taquidispneia e retra\u00e7\u00e3o intercostal. Hist\u00f3ria materna de diabete melito, sendo indicado o parto ces\u00e1reo por sofrimento fetal. Peso ao nascer de 2.650 g, idade gestacional de 35 semanas e sexo masculino. Radiografia de t\u00f3rax com infiltrado reticulogranular difuso, presen\u00e7a de broncograma a\u00e9reo e aumento do l\u00edquido pulmonar. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com 6 horas de vida com batimento de asa nasal, gem\u00eancia, taquidispneia e retra\u00e7\u00e3o intercostal. Hist\u00f3ria materna de diabete melito, sendo indicado o parto ces\u00e1reo por sofrimento fetal. Peso ao nascer de 2.650 g, idade gestacional de 35 semanas e sexo masculino. Radiografia de t\u00f3rax com infiltrado reticulogranular difuso, presen\u00e7a de broncograma a\u00e9reo e aumento do l\u00edquido pulmonar. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 22:16:29.020513 +0000 UTC",
            "forum_id": "f43f1ff4-0aae-4846-ac55-11c9d9a08188",
            "solution": {
                "_key": "ae4abe71-eb3c-4765-8316-320399892f5e",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.</b><div><br></div><div>Caro aluno, nessa quest\u00e3o o examinador quis pegar os desatentos! Colocou um prematuro tardio, nascido de cesariana sem trabalho de parto e ainda com li\u0301quido no pulma\u0303o. A ma\u0303o chega a tremer para marcar TTRN, na\u0303o? Na\u0303o! Lembre-se: Prematuro + taquidispneia precoce e\u0301 DMH ate\u0301 que se prove o contra\u0301rio.&nbsp; Nesse caso, ele tem os fatores de risco para DMH, como prematuro, cesariana, filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e sexo masculino. Ale\u0301m disso, a radiografia tambe\u0301m apresenta infiltrado reticulogranular (vidro&nbsp;moi\u0301do) e broncogramas ae\u0301reos. Algue\u0301m provou que na\u0303o e\u0301 DMH? Na\u0303o! Enta\u0303o pode marcar sem medo. Questa\u0303o difi\u0301cil, tenho certeza que quem na\u0303o e\u0301 aluno do Estrate\u0301gia Med caiu nessa.</div><div><br></div><div>A Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.Caro aluno, nessa quest\u00e3o o examinador quis pegar os desatentos! Colocou um prematuro tardio, nascido de cesariana sem trabalho de parto e ainda com li\u0301quido no pulma\u0303o. A ma\u0303o chega a tremer para marcar TTRN, na\u0303o? Na\u0303o! Lembre-se: Prematuro + taquidispneia precoce e\u0301 DMH ate\u0301 que se prove o contra\u0301rio.\u00a0 Nesse caso, ele tem os fatores de risco para DMH, como prematuro, cesariana, filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e sexo masculino. Ale\u0301m disso, a radiografia tambe\u0301m apresenta infiltrado reticulogranular (vidro\u00a0moi\u0301do) e broncogramas ae\u0301reos. Algue\u0301m provou que na\u0303o e\u0301 DMH? Na\u0303o! Enta\u0303o pode marcar sem medo. Questa\u0303o difi\u0301cil, tenho certeza que quem na\u0303o e\u0301 aluno do Estrate\u0301gia Med caiu nessa.A Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:37:48.782853 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com-665148f5db9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025606",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ce8800f6-7bfe-4d2a-9dc7-62f14dbbef01",
                            "name": "GO - Instituto e Hospital Oftalmol\u00f3gico de An\u00e1polis - IHOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                            "name": "Oftalmologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "10A30604-2C17-1786-28EB-2622C24FE23D"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "F47F4359-4B98-C4ED-C6B5-738BB3EC80E5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T18:43:41Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "df2f8f3c02ba41a6ba8e885565740859",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "85e93f5c-4f0e-4d55-8352-a402a4a774e8",
                    "position": "0",
                    "body": "aumento da tens\u00e3o superficial alveolar por defici\u00eancia de surfactante pulmonar",
                    "sanitized_body": "aumento da tens\u00e3o superficial alveolar por defici\u00eancia de surfactante pulmonar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:03:02.572663 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:55:12.230164 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Essas duas alternativas s\u00e3o referentes a doen\u00e7a da membrana hialina.&nbsp;Pensar\u00edamos nela&nbsp;se a quest\u00e3o trouxesse um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.&nbsp;<div><br></div><div>A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Essas duas alternativas s\u00e3o referentes a doen\u00e7a da membrana hialina.\u00a0Pensar\u00edamos nela\u00a0se a quest\u00e3o trouxesse um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.\u00a0A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:02:18.069529 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "f112b57a-0353-4e35-8551-f10ffb13abc1",
                    "position": "1",
                    "body": "desenvolvimento de \u00e1reas de microatelectasias difusas com redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar",
                    "sanitized_body": "desenvolvimento de \u00e1reas de microatelectasias difusas com redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:03:02.572663 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:55:12.290102 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Essas duas alternativas s\u00e3o referentes a doen\u00e7a da membrana hialina. Pensar\u00edamos nela se a quest\u00e3o trouxesse um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.&nbsp;<div><br></div><div>A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9 uma substa\u0302ncia lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II. Quando ele  e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular. O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos gasometria arterial com acidose respirato\u0301ria ou mista, hipoxemia e hipercapnia e a radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspare\u0302ncia homoge\u0302nea em padra\u0303o \u201cvidro moi\u0301do\u201d e broncogramas ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Essas duas alternativas s\u00e3o referentes a doen\u00e7a da membrana hialina. Pensar\u00edamos nela se a quest\u00e3o trouxesse um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.\u00a0A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9 uma substa\u0302ncia lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II. Quando ele  e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular. O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos gasometria arterial com acidose respirato\u0301ria ou mista, hipoxemia e hipercapnia e a radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspare\u0302ncia homoge\u0302nea em padra\u0303o \u201cvidro moi\u0301do\u201d e broncogramas ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:02:18.092672 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "9466a733-32a5-4b2e-b278-798750f0fc51",
                    "position": "2",
                    "body": "edema pulmonar decorrente de retardo na reabsor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar pelo sistema linf\u00e1tico",
                    "sanitized_body": "edema pulmonar decorrente de retardo na reabsor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar pelo sistema linf\u00e1tico",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:03:02.572663 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:55:12.347921 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:02:18.080371 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 279
                },
                {
                    "id": "767d8e33-5c5b-47d8-961f-21e9ecc286b7",
                    "position": "3",
                    "body": "vasoconstri\u00e7\u00e3o venosa pulmonar p\u00f3s-nasal",
                    "sanitized_body": "vasoconstri\u00e7\u00e3o venosa pulmonar p\u00f3s-nasal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:03:02.572663 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:55:12.416667 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:&nbsp;Provavelmente o examinador quis dizer \"p\u00f3s ductal\".&nbsp;A vasoconstric\u0327a\u0303o venosa pulmonar p\u00f3s ductal e\u0301 causada por alguma obstruc\u0327a\u0303o, como edema ou pneumonia e levaria a um shunt pulmonar, um quadro bem mais grave, que na\u0303o teria uma resoluc\u0327a\u0303o esponta\u0302nea.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0Provavelmente o examinador quis dizer &#34;p\u00f3s ductal&#34;.\u00a0A vasoconstric\u0327a\u0303o venosa pulmonar p\u00f3s ductal e\u0301 causada por alguma obstruc\u0327a\u0303o, como edema ou pneumonia e levaria a um shunt pulmonar, um quadro bem mais grave, que na\u0303o teria uma resoluc\u0327a\u0303o esponta\u0302nea.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:02:18.1002 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido a termo, com IG = 39 semanas, parto ces\u00e1rea, Apgar 7 e 8 e peso de nascimento 2.800g, nas primeiras horas de vida desenvolve taquipneia (FR = 82irpm), retra\u00e7\u00e3o subcostal e batimento de aletas nasais. A ausculta pulmonar \u00e9 normal. Observam-se bulhas r\u00edtmicas e sem sopros e SO2 = 90%, sendo colocado em oxigenoterapia. O estudo radiol\u00f3gico de t\u00f3rax revela discretos infiltrado linear a partir dos hilos pulmonares e aumento da \u00e1rea card\u00edaca. Com 24 horas de vida, o rec\u00e9m- nascido est\u00e1 bem, eupneico, com saturimetria de 98% em ar ambiente. Qual \u00e9 o processo fisiopatol\u00f3gico mais prov\u00e1vel para explicar esse quadro?",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido a termo, com IG = 39 semanas, parto ces\u00e1rea, Apgar 7 e 8 e peso de nascimento 2.800g, nas primeiras horas de vida desenvolve taquipneia (FR = 82irpm), retra\u00e7\u00e3o subcostal e batimento de aletas nasais. A ausculta pulmonar \u00e9 normal. Observam-se bulhas r\u00edtmicas e sem sopros e SO2 = 90%, sendo colocado em oxigenoterapia. O estudo radiol\u00f3gico de t\u00f3rax revela discretos infiltrado linear a partir dos hilos pulmonares e aumento da \u00e1rea card\u00edaca. Com 24 horas de vida, o rec\u00e9m- nascido est\u00e1 bem, eupneico, com saturimetria de 98% em ar ambiente. Qual \u00e9 o processo fisiopatol\u00f3gico mais prov\u00e1vel para explicar esse quadro?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:03:02.572663 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3db7dfe4-592b-4143-bf67-d4b523cd312b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, sem fatores de risco para sepse neonatal, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!</div><div><br></div><div>TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, sem fatores de risco para sepse neonatal, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:02:18.195284 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025606-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-termo104408408cf",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035849",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "0ea6878c-7ade-490d-b3d8-2c3eb934b64f",
                            "name": "MS - Hospital S\u00e3o Juli\u00e3o - HSJ"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5A9DEF65-38FC-7524-2113-42290C3DF899"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T13:02:27Z",
                    "location": {
                        "id": "1534"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8222901a-9d62-440d-ac54-dd243e457bec",
                    "position": "0",
                    "body": "Pr\u00e9-termos adequados para a idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "Pr\u00e9-termos adequados para a idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:57:20.828612 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:14:07.037229 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:31:12.31577 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "d3e70c57-42cc-49e8-84d7-b711e22243b0",
                    "position": "1",
                    "body": "Nascidos de parto normal.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Nascidos de parto normal.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 16:57:20.828612 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:14:07.125512 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:31:12.318684 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 56
                },
                {
                    "id": "0750eb7a-64d3-4973-adc8-de2fd56738d2",
                    "position": "2",
                    "body": "Nascidos de parto gemelar, em geral o segundo gemelar.",
                    "sanitized_body": "Nascidos de parto gemelar, em geral o segundo gemelar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:57:20.828612 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:14:07.21367 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:31:12.300427 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "c8c4804a-a3c2-4e07-8106-301a413e00ed",
                    "position": "3",
                    "body": "Nascidos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.",
                    "sanitized_body": "Nascidos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:57:20.828612 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:14:07.309965 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:31:12.315564 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A doen\u00e7a de Membrana Hialina ou S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio do Rec\u00e9m- Nascido \u00e9 observada mais frequentemente nos seguintes beb\u00eas, EXCETO:",
            "statement_text": "A doen\u00e7a de Membrana Hialina ou S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio do Rec\u00e9m- Nascido \u00e9 observada mais frequentemente nos seguintes beb\u00eas, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 16:57:20.828612 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a3e8aac2-3dad-4869-8d35-b0099f784437",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em&nbsp;um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:</div><div><br></div><div>- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.</div><div><br></div><div>- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.&nbsp;</div><div><br></div><div>Sabemos tamb\u00e9m que a gemelaridade aumenta a chance de parto prematuro e que o segundo gemelar costuma ser mais imaturo que o primeiro.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, a \u00fanica alternativa que n\u00e3o \u00e9 fator de risco \u00e9 o parto normal. <b>Alternativa B correta.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em\u00a0um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.\u00a0- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.\u00a0Sabemos tamb\u00e9m que a gemelaridade aumenta a chance de parto prematuro e que o segundo gemelar costuma ser mais imaturo que o primeiro.\u00a0Portanto, a \u00fanica alternativa que n\u00e3o \u00e9 fator de risco \u00e9 o parto normal. Alternativa B correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:31:12.445112 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000035849-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "doenc-Membrana-Hialina212a8679f2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035839",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "42f4666d-7d28-4e93-9a72-e766dc04f0dc",
                            "name": "MS - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Mato Grosso do Sul - CEREM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "831BB9C1-6291-4231-9AB5-90E8AC396CAD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T12:29:54Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5090b8183a39402bb9919ab900e88c7f",
                    "name": "Surfactante",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "bad502db16a44c08820c397aeebbb8c1",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Desenvolvimento pulmonar[$$]Surfactante",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "479e5ea3-e695-4066-a46d-fb610dcd6d23",
                    "position": "0",
                    "body": "Lecitina",
                    "sanitized_body": "Lecitina",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 16:56:47.610129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:15:21.961038 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:43.79451 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 61,
                    "answers": 39
                },
                {
                    "id": "bcc2825d-ceb7-4b8d-8a48-ebaf4804875c",
                    "position": "1",
                    "body": "Palmitina",
                    "sanitized_body": "Palmitina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:56:47.610129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:15:22.048205 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:43.807375 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "20cb3860-1f50-4c65-8df7-4a0ea9331bfc",
                    "position": "2",
                    "body": "Esfingosina",
                    "sanitized_body": "Esfingosina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:56:47.610129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:15:22.137005 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:43.810054 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "03f3436e-ee1e-4dc1-bbdc-fd55bbb36108",
                    "position": "3",
                    "body": "Fosfatidilserina",
                    "sanitized_body": "Fosfatidilserina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:56:47.610129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 22:15:22.232502 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:53:43.800957 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 18
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O surfactante \u00e9 uma estrutura funcional cuja composi\u00e7\u00e3o fosfolip\u00eddica h\u00e1 predom\u00ednio de<div><br></div>",
            "statement_text": "O surfactante \u00e9 uma estrutura funcional cuja composi\u00e7\u00e3o fosfolip\u00eddica h\u00e1 predom\u00ednio de",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 16:56:47.610129 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d1bf7fc1-fb4a-4af9-93f3-8e536f080cb8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>O surfactante \u00e9 uma subst\u00e2ncia lipoprot\u00e9ica, com predom\u00ednio de fosfolip\u00eddios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nos pneum\u00f3citos II.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na expira\u00e7\u00e3o, quando o ar sai dos pulm\u00f5es, a press\u00e3o intrator\u00e1cica produziria tens\u00e3o suficiente para fechar os alv\u00e9olos. Mas, quando o surfactante \u00e9 liberado no interior deles, h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o na tens\u00e3o superficial, o que previne o colapso alveolar no final da expira\u00e7\u00e3o, ou seja, ele os mant\u00e9m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espa\u00e7o interno.</div><div><br></div><div>Sua defici\u00eancia causa a doen\u00e7a da membrana hialina ou s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.O surfactante \u00e9 uma subst\u00e2ncia lipoprot\u00e9ica, com predom\u00ednio de fosfolip\u00eddios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nos pneum\u00f3citos II.\u00a0Na expira\u00e7\u00e3o, quando o ar sai dos pulm\u00f5es, a press\u00e3o intrator\u00e1cica produziria tens\u00e3o suficiente para fechar os alv\u00e9olos. Mas, quando o surfactante \u00e9 liberado no interior deles, h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o na tens\u00e3o superficial, o que previne o colapso alveolar no final da expira\u00e7\u00e3o, ou seja, ele os mant\u00e9m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espa\u00e7o interno.Sua defici\u00eancia causa a doen\u00e7a da membrana hialina ou s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:53:44.078816 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "surfactante-e12d79b7cdc",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000403",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "bed775aa-f660-4b68-a735-c82f49cfa04b",
                            "name": "AC - Hospital Oftalmol\u00f3gico do Acre - HOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F157D507-FF37-0D6A-6732-6E3512279EF2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T19:34:25Z",
                    "location": {
                        "id": "122"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8ebb5318-4884-46bb-979a-6e80abe13b54",
                    "position": "0",
                    "body": "Retardo crescimento intra\u00fatero.",
                    "sanitized_body": "Retardo crescimento intra\u00fatero.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 01:45:54.00501 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:45:10.018655 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 53
                },
                {
                    "id": "493cc2dd-3cc1-4d2a-8bec-862aa2f08872",
                    "position": "1",
                    "body": "M\u00e3es que usaram corticoster\u00f3ide.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "M\u00e3es que usaram corticoster\u00f3ide.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 01:45:54.059859 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:45:10.024583 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 225
                },
                {
                    "id": "c8dcaf4e-e3e4-449e-85a3-858084ef3ab5",
                    "position": "2",
                    "body": "Masculinos (fator gen\u00e9tico).",
                    "sanitized_body": "Masculinos (fator gen\u00e9tico).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 01:45:54.130638 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:45:10.016441 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 281
                },
                {
                    "id": "2c8594bd-275f-4087-af64-614de4f5bf1c",
                    "position": "3",
                    "body": "RN com estresse intrauterino.",
                    "sanitized_body": "RN com estresse intrauterino.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 01:45:54.209083 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:45:10.016637 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "6c561372-751f-43d6-aac2-16986a2ffd0b",
                    "position": "4",
                    "body": "Ruptura prolongada membranas amni\u00f3ticas.",
                    "sanitized_body": "Ruptura prolongada membranas amni\u00f3ticas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 01:45:54.276236 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:45:10.033895 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 55
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o considerados fatores de risco diminu\u00eddos para SDR, EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o considerados fatores de risco diminu\u00eddos para SDR, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:35:03.632705 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "af0d4de8-d817-4918-979a-c2df8835dc79",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a Doen\u00e7a da Membrana Hialina, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN ocorre pela defici\u00eancia de surfactante em um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas e agora? Qual os fatores de prote\u00e7\u00e3o para essa s\u00edndrome? Meu caro futuro residente, o corpo humano \u00e9 uma m\u00e1quina maravilhosa, imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1&nbsp;problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino e ruptura prolongada de membranas protegem o RN. O uso de corticoesteroides pela m\u00e3e tamb\u00e9m \u00e9 fator de preven\u00e7\u00e3o, por acelerar a matura\u00e7\u00e3o pulmonar.&nbsp;M\u00e3es que est\u00e3o em trabalho de parto prematuro ou com risco para tal dever\u00e3o receber corticoide antenatal.&nbsp;A idade gestacional indicada varia conforme a literatura, sendo entre 26 e 34 semanas pela Federac\u0327a\u0303o Brasileira de Ginecologia e Obstetri\u0301cia (FEBRASGO) e pela Sociedade Brasileira de Pediatria e 24 a 36 semanas, segundo Nelson - Tratado de Pediatria 21a edi\u00e7\u00e3o.&nbsp;Os medicamentos de escolha sa\u0303o a&nbsp;Dexametasona e a Betametasona.</div><div><br></div><div>Sobrou sexo masculino. Infelizmente, essa s\u00edndrome \u00e9 mais comum em RNs meninos, por mecanismo desconhecido.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, a Doen\u00e7a da Membrana Hialina, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN ocorre pela defici\u00eancia de surfactante em um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Mas e agora? Qual os fatores de prote\u00e7\u00e3o para essa s\u00edndrome? Meu caro futuro residente, o corpo humano \u00e9 uma m\u00e1quina maravilhosa, imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1\u00a0problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino e ruptura prolongada de membranas protegem o RN. O uso de corticoesteroides pela m\u00e3e tamb\u00e9m \u00e9 fator de preven\u00e7\u00e3o, por acelerar a matura\u00e7\u00e3o pulmonar.\u00a0M\u00e3es que est\u00e3o em trabalho de parto prematuro ou com risco para tal dever\u00e3o receber corticoide antenatal.\u00a0A idade gestacional indicada varia conforme a literatura, sendo entre 26 e 34 semanas pela Federac\u0327a\u0303o Brasileira de Ginecologia e Obstetri\u0301cia (FEBRASGO) e pela Sociedade Brasileira de Pediatria e 24 a 36 semanas, segundo Nelson - Tratado de Pediatria 21a edi\u00e7\u00e3o.\u00a0Os medicamentos de escolha sa\u0303o a\u00a0Dexametasona e a Betametasona.Sobrou sexo masculino. Infelizmente, essa s\u00edndrome \u00e9 mais comum em RNs meninos, por mecanismo desconhecido.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:45:10.22665 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000000403-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-considerados978f72a25",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026778",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c313ed9a-acbf-4363-8e7f-6ea68deb0e43",
                            "name": "GO - Hospital Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - HOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FD0DD30C-2D92-F7D1-930C-4BE22BAD5E19"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T17:02:39Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "3d89f61d53124dbf85d553375d9abebe",
                    "name": "Displasia broncopulmonar (DBP) ou Broncodisplasia pulmonar (BDP)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Displasia broncopulmonar (DBP) ou Broncodisplasia pulmonar (BDP)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "273cfa18-1924-4d18-a895-3a3ff64b7675",
                    "position": "0",
                    "body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 30% por um per\u00edodo maior que ou igual a 52 dias.",
                    "sanitized_body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 30% por um per\u00edodo maior que ou igual a 52 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-26 18:00:24.693341 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 18:03:05.338436 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.741135 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "e9596671-fb90-4e81-a973-a7d1dcaf3ec0",
                    "position": "1",
                    "body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 50% por um per\u00edodo maior que ou igual a 28 dias.",
                    "sanitized_body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 50% por um per\u00edodo maior que ou igual a 28 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-26 18:00:24.856335 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 18:03:05.316087 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.734738 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "6a34037b-e962-4695-a882-69caa148c793",
                    "position": "2",
                    "body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 21% por um per\u00edodo maior que ou igual a 28 dias.",
                    "sanitized_body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 21% por um per\u00edodo maior que ou igual a 28 dias.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-26 18:00:25.030357 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 18:03:05.374942 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.730325 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 81
                },
                {
                    "id": "70c365c3-156c-4bff-aafc-294220dc9461",
                    "position": "3",
                    "body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 50% por um per\u00edodo maior que ou igual a 52 dias.",
                    "sanitized_body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 50% por um per\u00edodo maior que ou igual a 52 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-26 18:00:25.260591 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 18:03:05.362297 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.728397 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "3f3b83c2-ddc1-4225-8c17-0cfab34670a4",
                    "position": "4",
                    "body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 21% por um per\u00edodo maior que ou igual a 14 dias.",
                    "sanitized_body": "Permanece dependente de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00f5es acima de 21% por um per\u00edodo maior que ou igual a 14 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-26 18:00:25.467147 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 18:03:05.348311 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.735304 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Deve ser considerado o diagn\u00f3stico de Displasia Broncopulmonar para o neonato que:",
            "statement_text": "Deve ser considerado o diagn\u00f3stico de Displasia Broncopulmonar para o neonato que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:32:14.492609 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b7ce9820-c716-4631-8e04-60f456432a71",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Futuro Residente, nessa quest\u00e3o o examinador quer saber o crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para ser considerada Displasia Broncopulmonar (DBP): podemos considerar DBP a persist\u00eancia de sintomas respirat\u00f3rios com necessidade de oxig\u00eanio terapia (com concentra\u00e7\u00f5es de O2 acima de 21%) ou suporte ventilat\u00f3rio com qualquer FiO2, por um per\u00edodo maior de 28 dias de vida.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, nessa quest\u00e3o o examinador quer saber o crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para ser considerada Displasia Broncopulmonar (DBP): podemos considerar DBP a persist\u00eancia de sintomas respirat\u00f3rios com necessidade de oxig\u00eanio terapia (com concentra\u00e7\u00f5es de O2 acima de 21%) ou suporte ventilat\u00f3rio com qualquer FiO2, por um per\u00edodo maior de 28 dias de vida.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 18:03:06.22625 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 17:45:21.778532 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Deve-ser-considerado12f0855953",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000038731",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "e5a93060-37a3-456c-95e4-d40bba44780c",
                            "name": "MT - Universidade Federal do Mato Grosso - UFMT (Hospital Universit\u00e1rio J\u00falio M\u00fcller - HUJM)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "96EDA75C-BFE9-A761-F23E-13DC66BA989A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:54:46Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T16:52:48Z",
                    "location": {
                        "id": "14"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "name": "Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "121042a5-d531-4b6d-9d1f-1362abdc5eb9",
                    "position": "0",
                    "body": "I e II, apenas.",
                    "sanitized_body": "I e II, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:11:10.543261 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-01-21 19:03:49.258976 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:35:59.476858 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-21 19:12:40.426432 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "0023e92b-e1ad-4d3d-b400-bb124986bbd1",
                    "position": "1",
                    "body": "I, II e III, apenas.",
                    "sanitized_body": "I, II e III, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:11:10.543261 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-01-21 19:03:49.455234 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:35:59.477031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-21 19:12:40.415355 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "d51cb399-4f87-4402-a069-1345606a3baa",
                    "position": "2",
                    "body": "II, III e IV, apenas.\u00a0",
                    "sanitized_body": "II, III e IV, apenas.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 19:11:10.543261 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-01-21 19:03:49.681308 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:35:59.490791 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-21 19:12:40.398735 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 42,
                    "answers": 32
                },
                {
                    "id": "0ff1db6d-dfdb-470b-ac33-71b45f4ff141",
                    "position": "3",
                    "body": "III e IV apenas.",
                    "sanitized_body": "III e IV apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 19:11:10.543261 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-01-21 19:03:49.83757 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:35:59.484728 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-21 19:12:40.420228 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 33
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias respirat\u00f3rias do per\u00edodo neonatal, analise as afirmativas:\u00a0<div><br></div><div>I - A doen\u00e7a da membrama hialina acomete principalmente prematuros acima de 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou seja, pr\u00e9-termos considerados tardios.\u00a0</div><div><br></div><div>II- As principais altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas da taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido incluem infiltrado reticular difuso, broncograma a\u00e9reo perif\u00e9rico e aumento do l\u00edquido pulmonar.\u00a0</div><div><br></div><div>III- A hipertens\u00e3o pulmonar persistente \u00e9 respons\u00e1vel pelo agravamento de crian\u00e7as que aspiram l\u00edquido amni\u00f3tico meconial.\u00a0</div><div><br></div><div>IV- O estreptococo do grupo B \u00e9 o principal pat\u00f3geno de origem materna respons\u00e1vel pelas pneumonias bacterianas no per\u00edodo neonatal.\u00a0</div><div><br></div><div>Est\u00e3o corretas as afirmativas:\u00a0</div>",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias respirat\u00f3rias do per\u00edodo neonatal, analise as afirmativas:\u00a0I - A doen\u00e7a da membrama hialina acomete principalmente prematuros acima de 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou seja, pr\u00e9-termos considerados tardios.\u00a0II- As principais altera\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas da taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido incluem infiltrado reticular difuso, broncograma a\u00e9reo perif\u00e9rico e aumento do l\u00edquido pulmonar.\u00a0III- A hipertens\u00e3o pulmonar persistente \u00e9 respons\u00e1vel pelo agravamento de crian\u00e7as que aspiram l\u00edquido amni\u00f3tico meconial.\u00a0IV- O estreptococo do grupo B \u00e9 o principal pat\u00f3geno de origem materna respons\u00e1vel pelas pneumonias bacterianas no per\u00edodo neonatal.\u00a0Est\u00e3o corretas as afirmativas:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 19:11:10.543261 +0000 UTC",
            "forum_id": "9dd124f1-5cfb-4082-9452-9f31fc35e4a5",
            "solution": {
                "_key": "487fcf8e-4503-4efa-9a87-855595437edf",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Vamos analisar as afirmativas.\u00a0</div><div><br></div><div>I- A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div><b>Incorreta</b>.\u00a0</div><div><br></div><div>II- TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div><b>Correta</b>.\u00a0</div><div><br></div><div>III- Ao nascer, logo na primeira respira\u00e7\u00e3o, o mec\u00f4nio aspirado atinge o pulm\u00e3o e se deposita principalmente nas pequenas vias a\u00e9reas.\u00a0</div><div><br></div><div>Part\u00edculas pequenas causam obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e atelectasias. Part\u00edculas maiores podem causar um mecanismo de v\u00e1lvula, bloqueando a sa\u00edda de ar e causando hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o mec\u00f4nio \u00e9 t\u00f3xico e ativa a cascata inflamat\u00f3ria, gerando pneumonite qu\u00edmica, necrose celular e predispondo infec\u00e7\u00f5es.\u00a0</div><div><br></div><div>A inflama\u00e7\u00e3o pulmonar pode induzir a agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, forma\u00e7\u00e3o de microtrombos, acarretando vasoconstri\u00e7\u00e3o do leito vascular e a consequ\u00eancia mais cr\u00edtica do quadro, a hipertens\u00e3o pulmonar persistente, que causa um quadro grave de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Correta</b>.\u00a0</div><div><br></div><div>IV-  Pneumonia neonatal \u00e9 a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria pulmonar de causa infecciosa. Devido a imaturidade do sistema imunol\u00f3gico, ela geralmente anda junto com a sepse. Os agentes infecciosos causam ativa\u00e7\u00e3o da cascata inflamat\u00f3ria e les\u00e3o celular pulmonar. A pneumonia neonatal precoce inicia em at\u00e9 72horas de vida. Os agentes envolvidos s\u00e3o de origem materna, eles podem infectar diretamente intra-\u00fatero ou na hora do parto.  O S. agalactie beta hemol\u00edtico do grupo B (GBS) \u00e9 o mais envolvido e o relacionado aos piores desfechos.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Correta</b>.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Vamos analisar as afirmativas.\u00a0I- A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Incorreta.\u00a0II- TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0Correta.\u00a0III- Ao nascer, logo na primeira respira\u00e7\u00e3o, o mec\u00f4nio aspirado atinge o pulm\u00e3o e se deposita principalmente nas pequenas vias a\u00e9reas.\u00a0Part\u00edculas pequenas causam obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e atelectasias. Part\u00edculas maiores podem causar um mecanismo de v\u00e1lvula, bloqueando a sa\u00edda de ar e causando hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o mec\u00f4nio \u00e9 t\u00f3xico e ativa a cascata inflamat\u00f3ria, gerando pneumonite qu\u00edmica, necrose celular e predispondo infec\u00e7\u00f5es.\u00a0A inflama\u00e7\u00e3o pulmonar pode induzir a agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, forma\u00e7\u00e3o de microtrombos, acarretando vasoconstri\u00e7\u00e3o do leito vascular e a consequ\u00eancia mais cr\u00edtica do quadro, a hipertens\u00e3o pulmonar persistente, que causa um quadro grave de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\u00a0Correta.\u00a0IV-  Pneumonia neonatal \u00e9 a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria pulmonar de causa infecciosa. Devido a imaturidade do sistema imunol\u00f3gico, ela geralmente anda junto com a sepse. Os agentes infecciosos causam ativa\u00e7\u00e3o da cascata inflamat\u00f3ria e les\u00e3o celular pulmonar. A pneumonia neonatal precoce inicia em at\u00e9 72horas de vida. Os agentes envolvidos s\u00e3o de origem materna, eles podem infectar diretamente intra-\u00fatero ou na hora do parto.  O S. agalactie beta hemol\u00edtico do grupo B (GBS) \u00e9 o mais envolvido e o relacionado aos piores desfechos.\u00a0Correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:35:59.66776 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-01-21 19:12:40.569324 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000038731-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "as-patologias8912404322",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021349",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "17914358-b10b-4eb1-9692-bf7255c87173",
                            "name": "GO - Hospital de Olhos Aparecida - HOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "182D59CF-CF5A-195D-37C1-22C9E764BD38"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T15:31:26Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T15:32:07Z",
                    "location": {
                        "id": "929"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95d7b2d78a0843fcbe6a4030de4d67e4",
                    "name": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8ed67201-005b-4f3d-8a0d-fec7c057d17a",
                    "position": "0",
                    "body": "Taquipn\u00e9ia&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Taquipn\u00e9ia\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:17:19.998386 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:01:48.745162 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:46:36.263333 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "f64fbefd-f750-4de9-94aa-c3eb2da4a397",
                    "position": "1",
                    "body": "Retra\u00e7\u00e3o costal",
                    "sanitized_body": "Retra\u00e7\u00e3o costal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:17:19.998386 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:01:48.811771 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:46:36.269763 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "2c90acfc-9197-4915-affb-4da60721c2e8",
                    "position": "2",
                    "body": "Cianose",
                    "sanitized_body": "Cianose",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:17:19.998386 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:01:48.876914 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta: A H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica causa taquidispneia precoce, associado a esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e hipoxemia com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:46:36.277141 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "83ff6081-99d5-473e-8d24-aa4a51029a09",
                    "position": "3",
                    "body": "Policitemia",
                    "sanitized_body": "Policitemia",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:17:19.998386 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:01:48.946942 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D incorreta</b>:&nbsp;Policitemia na\u0303o esta\u0301 relacionada a\u0300 h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e sim a hipertensa\u0303o&nbsp; pulmonar persistente.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0Policitemia na\u0303o esta\u0301 relacionada a\u0300 h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e sim a hipertensa\u0303o\u00a0 pulmonar persistente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:46:36.277131 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 162
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o sintomatologias apresentadas pelo rec\u00e9m-nascido com H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica, EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o sintomatologias apresentadas pelo rec\u00e9m-nascido com H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "faa7591e888ec5bc28713a24cdfcdd68",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:17:19.998386 +0000 UTC",
            "forum_id": "29cf7e34-560e-4d6a-bfd6-d3c8d68415a2",
            "solution": {
                "_key": "ce0bd57d-5aa1-4035-ab92-6e8760e11a17",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos aproveitar a quest\u00e3o para conhecer mais da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita.&nbsp;</div><div><br></div><div>A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.&nbsp;&nbsp;Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5F1547C8-1239-A273-9D2A-C880199915B8/5F1547C8-1239-A273-9D2A-C880199915B8-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do&nbsp;murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E6C4CA95-F96F-C36C-8C00-D1BD05061253/E6C4CA95-F96F-C36C-8C00-D1BD05061253-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva com bal\u00e3o e m\u00e1scara pelo risco de barotrauma.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,&nbsp;&nbsp;realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Agora, que voc\u00ea conhece o b\u00e1sico, vamos \u00e0s quest\u00f5es, atente-se que o examinador pede a incorreta.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, vamos aproveitar a quest\u00e3o para conhecer mais da h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita.\u00a0A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.\u00a0\u00a0Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do\u00a0murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.\u00a0\u00a0A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva com bal\u00e3o e m\u00e1scara pelo risco de barotrauma.\u00a0\u00a0A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,\u00a0\u00a0realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.\u00a0\u00a0Agora, que voc\u00ea conhece o b\u00e1sico, vamos \u00e0s quest\u00f5es, atente-se que o examinador pede a incorreta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:46:36.430947 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000021349-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-sintomatologias9d108e6af",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000012312",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0DA58269-30FE-1B70-25A7-EA6ED63E0D82"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:15:27Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "32318ccf-b391-40db-a88a-56da9acdfc00",
                    "position": "0",
                    "body": "A capacidade residual funcional encontra-se aumentada.",
                    "sanitized_body": "A capacidade residual funcional encontra-se aumentada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 16:05:20.51659 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta. Como h\u00e1 colabamento alveolar, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da entrada de ar nos alv\u00e9olos e da capacidade residual funcional.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. Como h\u00e1 colabamento alveolar, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da entrada de ar nos alv\u00e9olos e da capacidade residual funcional.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 16:05:01.981291 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-15 16:05:21.924668 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "32a04d97-cbf2-45ab-b354-8cf474234d32",
                    "position": "1",
                    "body": "A rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o est\u00e1 aumentada.",
                    "sanitized_body": "A rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o est\u00e1 aumentada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 16:05:20.595078 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta. H\u00e1 menos entrada de ar, com perfus\u00e3o mantida, portanto, a rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o est\u00e1 diminu\u00edda.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. H\u00e1 menos entrada de ar, com perfus\u00e3o mantida, portanto, a rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o est\u00e1 diminu\u00edda.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 16:05:01.99769 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-15 16:05:21.935051 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "c4eb595e-314e-4b4d-8222-e3a51c748ba2",
                    "position": "2",
                    "body": "A permeabilidade alv\u00e9olo-capilar est\u00e1 diminu\u00edda.",
                    "sanitized_body": "A permeabilidade alv\u00e9olo-capilar est\u00e1 diminu\u00edda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 16:05:20.71894 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na permeabilidade vascular.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na permeabilidade vascular.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 16:05:01.986043 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-15 16:05:21.928833 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 320
                },
                {
                    "id": "2abc4764-1156-4774-b4dc-29bd151ef8c4",
                    "position": "3",
                    "body": "A tens\u00e3o de superf\u00edcie na interface ar-l\u00edquido no alv\u00e9olo est\u00e1 aumentada.",
                    "sanitized_body": "A tens\u00e3o de superf\u00edcie na interface ar-l\u00edquido no alv\u00e9olo est\u00e1 aumentada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 16:05:20.818042 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta. A diminui\u00e7\u00e3o do surfactante causa aumento da tens\u00e3o superficial alveolar.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correta. A diminui\u00e7\u00e3o do surfactante causa aumento da tens\u00e3o superficial alveolar.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 16:05:01.981313 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-15 16:05:21.943086 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 866
                },
                {
                    "id": "4c775f2a-2a63-4197-8b19-494bb17b6281",
                    "position": "4",
                    "body": "A complac\u00eancia pulmonar encontra-se aumentada.",
                    "sanitized_body": "A complac\u00eancia pulmonar encontra-se aumentada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 16:05:20.901241 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta. A complac\u00eancia pulmonar est\u00e1 diminu\u00edda.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A complac\u00eancia pulmonar est\u00e1 diminu\u00edda.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 16:05:01.990224 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-15 16:05:21.924381 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Voc\u00ea atende um rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 29 semanas e peso de  1100 gramas. Aos 2 dias de vida encontra-se em incubadora aquecida, sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, devido a quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. A radiografia simples de t\u00f3rax mostra campos pulmonares com infiltrado reticulogranular difuso e uniforme, broncogramas a\u00e9reos e aumento do l\u00edquido pulmonar. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.",
            "statement_text": "Voc\u00ea atende um rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 29 semanas e peso de  1100 gramas. Aos 2 dias de vida encontra-se em incubadora aquecida, sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, devido a quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. A radiografia simples de t\u00f3rax mostra campos pulmonares com infiltrado reticulogranular difuso e uniforme, broncogramas a\u00e9reos e aumento do l\u00edquido pulmonar. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a630177199f89622211b6046e6b33a89",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 09:12:58.491575 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4b8289e7-d4c0-44a3-b2b2-86c7ff90d874",
                "complete": "Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Pr\u00e9-termo + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.&nbsp;<div>Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div>O surfactante \u00e9 uma substa\u0302ncia lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II. Quando ele  e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. Essas les\u00f5es acabam desencadeando inflama\u00e7\u00e3o e edema pulmonar, levando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma membrana hialina, falha na oxigena\u00e7\u00e3o do sangue e diminui\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia, aumentando o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio.</div><div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3FF4AA48-59A5-F8F1-7666-DC6CECDF79FF/3FF4AA48-59A5-F8F1-7666-DC6CECDF79FF-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular. O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div>Nos exames temos gasometria arterial com acidose respirato\u0301ria ou mista, hipoxemia e hipercapnia e a radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspare\u0302ncia homoge\u0302nea em padra\u0303o \u201cvidro moi\u0301do\u201d e broncogramas ae\u0301reos.</div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas.&nbsp;</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Pr\u00e9-termo + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.\u00a0Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9 uma substa\u0302ncia lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II. Quando ele  e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. Essas les\u00f5es acabam desencadeando inflama\u00e7\u00e3o e edema pulmonar, levando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma membrana hialina, falha na oxigena\u00e7\u00e3o do sangue e diminui\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia, aumentando o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio.Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular. O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos gasometria arterial com acidose respirato\u0301ria ou mista, hipoxemia e hipercapnia e a radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para microatelectasias, hipotranspare\u0302ncia homoge\u0302nea em padra\u0303o \u201cvidro moi\u0301do\u201d e broncogramas ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.\u00a0Vamos analisar as alternativas.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-12-15 16:05:02.160685 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-15 16:05:22.05888 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Voce-atende-recem65a6b1f1e7",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035917",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "42f4666d-7d28-4e93-9a72-e766dc04f0dc",
                            "name": "MS - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Mato Grosso do Sul - CEREM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "831BB9C1-6291-4231-9AB5-90E8AC396CAD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T12:29:54Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9a5b39ad-80ca-42d3-b4cc-4bacd2139923",
                    "position": "0",
                    "body": "Retardo do crescimento intrauterino.",
                    "sanitized_body": "Retardo do crescimento intrauterino.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:55.442537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:05.236195 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:40:16.189602 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 61
                },
                {
                    "id": "a56edf62-0112-4867-8784-9e48928dcc9c",
                    "position": "1",
                    "body": "Sexo masculino.",
                    "sanitized_body": "Sexo masculino.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:55.442537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:05.296907 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:40:16.177188 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "8e6c6c24-6c7a-4e42-aa92-979bb75a7109",
                    "position": "2",
                    "body": "Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:55.442537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:05.369056 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:40:16.182398 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "96640eb1-d6e3-4bb3-8856-91ccef8b083b",
                    "position": "3",
                    "body": "Prematuridade.",
                    "sanitized_body": "Prematuridade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:55.442537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:05.431885 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:40:16.192348 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dos fatores abaixo, qual aquele que N\u00c3O se correlaciona com a s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio de rec\u00e9m-nascido?&nbsp;",
            "statement_text": "Dos fatores abaixo, qual aquele que N\u00c3O se correlaciona com a s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio de rec\u00e9m-nascido?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 17:00:55.442537 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "bc60958a-af08-4b65-8a3f-156e5927d094",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em&nbsp;um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:</div><div><br></div><div>- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.</div><div><br></div><div>- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em contrapartida,  meu caro futuro residente,  imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1&nbsp;problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino, hipertens\u00e3o arterial materna e ruptura prolongada de membranas protegem o RN.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Portanto, alternativa A correta.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em\u00a0um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.\u00a0- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.\u00a0Em contrapartida,  meu caro futuro residente,  imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1\u00a0problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino, hipertens\u00e3o arterial materna e ruptura prolongada de membranas protegem o RN.\u00a0Portanto, alternativa A correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:40:16.327197 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000035917-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "fatores-qual-aquele175cc0aed2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025636",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "f6625e34-3686-4f08-b55e-63e97f7fccdf",
                            "name": "GO - Instituto Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0AD1320-7D5C-7385-C5EC-E28B31D8FB24"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:17:32Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "name": "Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0dbd3d5b-24cc-4e32-8b50-9cebad3b9251",
                    "position": "0",
                    "body": "5",
                    "sanitized_body": "5",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 20:50:07.97072 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.729049 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "e974ada6-5097-43f9-a768-fc9ef08a8f12",
                    "position": "1",
                    "body": "6",
                    "sanitized_body": "6",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 20:50:07.988552 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.721073 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 87
                },
                {
                    "id": "78f0ed77-6fd6-4d93-98c2-c49803233be6",
                    "position": "2",
                    "body": "7",
                    "sanitized_body": "7",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 20:50:07.972729 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.720815 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 35
                },
                {
                    "id": "cae3e3c3-719b-4852-91cc-a7b12b2f0301",
                    "position": "3",
                    "body": "4",
                    "sanitized_body": "4",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 20:50:07.97819 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.718941 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "64b7600a-f050-45f9-832f-1f2cb7d823ca",
                    "position": "4",
                    "body": "8",
                    "sanitized_body": "8",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 20:50:07.972935 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.729052 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 15
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com 12 horas de vida, 3,5 kg, apresentando decl\u00ednio inspirat\u00f3rio toracoabdominal, retra\u00e7\u00f5es costal e xifoide moderadas, batimento discreto de aletas nasais, com gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel sem estetosc\u00f3pio. Segundo o boletim de Silverman-Andersen, a pontua\u00e7\u00e3o para esse paciente \u00e9 de:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com 12 horas de vida, 3,5 kg, apresentando decl\u00ednio inspirat\u00f3rio toracoabdominal, retra\u00e7\u00f5es costal e xifoide moderadas, batimento discreto de aletas nasais, com gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel sem estetosc\u00f3pio. Segundo o boletim de Silverman-Andersen, a pontua\u00e7\u00e3o para esse paciente \u00e9 de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:04:51.445285 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b8c2bf31-ef35-4f56-97fc-66c7269db770",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Futuro Residente, os sintomas das doen\u00e7as respirat\u00f3rias no RN muitas vezes s\u00e3o parecidos entre as diversas patologias, sendo muito importante a hist\u00f3ria cl\u00ednica. Na sala de parto, o RN j\u00e1 pode apresentar sinais de desconforto respirat\u00f3rio. Para uma avalia\u00e7\u00e3o padronizada dos sinas do desconforto respirat\u00f3rio, o Boletim de Silverman\u2013Andersen \u00e9 muito utilizado. Quando a nota \u00e9 maior que 5, consideramos um desconforto respirat\u00f3rio grave, de 1-5, desconforto moderado e 0, sem desconforto.<div><br><div>Segue uma tabela abaixo com os par\u00e2metros avaliados e a nota dada para cada situa\u00e7\u00e3o.</div></div><div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D9B2832A-4917-FD88-F4A9-0705A442DB81/D9B2832A-4917-FD88-F4A9-0705A442DB81-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>-assincronismo t\u00f3rax-abd\u00f4men moderado: 1</div><div>-retra\u00e7\u00e3o costal moderada: 1</div><div>-retra\u00e7\u00e3o xifoide moderada: 1</div><div>-discreto batimento de aletas nasais: 1</div><div>-gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel sem estetosc\u00f3pio: 2</div><div>TOTAL= 6</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, os sintomas das doen\u00e7as respirat\u00f3rias no RN muitas vezes s\u00e3o parecidos entre as diversas patologias, sendo muito importante a hist\u00f3ria cl\u00ednica. Na sala de parto, o RN j\u00e1 pode apresentar sinais de desconforto respirat\u00f3rio. Para uma avalia\u00e7\u00e3o padronizada dos sinas do desconforto respirat\u00f3rio, o Boletim de Silverman\u2013Andersen \u00e9 muito utilizado. Quando a nota \u00e9 maior que 5, consideramos um desconforto respirat\u00f3rio grave, de 1-5, desconforto moderado e 0, sem desconforto.Segue uma tabela abaixo com os par\u00e2metros avaliados e a nota dada para cada situa\u00e7\u00e3o.-assincronismo t\u00f3rax-abd\u00f4men moderado: 1-retra\u00e7\u00e3o costal moderada: 1-retra\u00e7\u00e3o xifoide moderada: 1-discreto batimento de aletas nasais: 1-gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel sem estetosc\u00f3pio: 2TOTAL= 6",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 20:50:08.215752 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-01 22:06:00.814498 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com-12409288739d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000001102",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                            "name": "Dermatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:08:45Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                            "name": "Infectologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:09:23Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                            "name": "Psiquiatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:09:44Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:10:00Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                            "name": "Ginecologia e Obstetr\u00edcia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:10:25Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                            "name": "Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 22,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CE3B6846-3A14-BEBE-AD3B-4FF45AE43977"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "99DDAE7B-4C79-A1EA-A241-11FCA10872A2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:10:41Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "048d4052d4de4203880066fab649131e",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cbdb2d9d-39ed-4be4-9e15-ad73a960eb68",
                    "position": "0",
                    "body": "pneumonia do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "pneumonia do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:18:04.633926 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;A pneumonia cong\u00eanita \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0A pneumonia cong\u00eanita \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:03:11.436807 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "9e5795fd-e0e0-45da-afe1-90daa70f00fe",
                    "position": "1",
                    "body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:18:04.696058 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:03:11.430169 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "7fd74d47-883a-4e59-99e4-2cb6ef7c68d6",
                    "position": "2",
                    "body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido",
                    "sanitized_body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:18:04.751901 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:03:11.430405 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 806
                },
                {
                    "id": "5796a33c-a289-4f58-bbcb-362d75c7bcfc",
                    "position": "3",
                    "body": "hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:18:04.812056 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;<div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:03:11.429224 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "63ddc4b4-8987-4948-ace3-ff7027a161cf",
                    "position": "4",
                    "body": "membrana hialina.",
                    "sanitized_body": "membrana hialina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:18:04.869249 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta:&nbsp;Para pensarmos em doen\u00e7a da membrana hialina, o examinador traria um RN prematuro, com distress respirat\u00f3rio precoce e necessidade de CPAP j\u00e1 na sala de parto, assim como surfactante.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta:\u00a0Para pensarmos em doen\u00e7a da membrana hialina, o examinador traria um RN prematuro, com distress respirat\u00f3rio precoce e necessidade de CPAP j\u00e1 na sala de parto, assim como surfactante.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:03:11.437342 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m nascido de 39 semanas, parto ces\u00e1reo, adequado para a idade gestacional, Apgar 9/10, bolsa rota no ato, l\u00edquido amni\u00f3tico claro, apresenta taquipneia com   retra\u00e7\u00f5es intercostais logo ap\u00f3s o parto. Exame f\u00edsico: ausculta pulmonar sem crepitantes. RX de t\u00f3rax: aumento da trama vascular pulmonar. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica: sem   intercorr\u00eancias. Diante do quadro, o diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m nascido de 39 semanas, parto ces\u00e1reo, adequado para a idade gestacional, Apgar 9/10, bolsa rota no ato, l\u00edquido amni\u00f3tico claro, apresenta taquipneia com   retra\u00e7\u00f5es intercostais logo ap\u00f3s o parto. Exame f\u00edsico: ausculta pulmonar sem crepitantes. RX de t\u00f3rax: aumento da trama vascular pulmonar. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica: sem   intercorr\u00eancias. Diante do quadro, o diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "18e93f9a8ecc623c6d5a1b3d8e4ad16c",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 14:28:27.942703 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "61fbff11-66a7-4695-8192-bc6330573e58",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!</div><div><br></div><div>TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:03:11.568842 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000001102-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-3958528adec8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025277",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "aa224be1-43ae-431d-b010-110fbd1f25cd",
                            "name": "GO - Instituto de Olhos de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C43E33C3-0AA4-9656-2DF3-038EFE800B7B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:57:04Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "c98c07529f964060847f0a55de516fc3",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a00cee2264b400485b34f23ba66cd83",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Apneia da prematuridade[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cc5c9dce-97fc-42b1-940d-0c985cf42802",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>Imaturidade do centro respirat\u00f3rio.&nbsp;<br></div>",
                    "sanitized_body": "Imaturidade do centro respirat\u00f3rio.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 17:08:46.622128 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa correta letra A.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa correta letra A.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:10:17.406745 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 90
                },
                {
                    "id": "463a55d2-243e-4e0a-8783-f27e6c60d519",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>Respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 17:08:46.682538 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Errada.&nbsp;A respirac\u0327a\u0303o perio\u0301dica ocorre em neonatos com pausas menores de 20 segundos e que na\u0303o vem acompanhada de sintomas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Errada.\u00a0A respirac\u0327a\u0303o perio\u0301dica ocorre em neonatos com pausas menores de 20 segundos e que na\u0303o vem acompanhada de sintomas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:10:17.422034 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "1e8b2ca2-d9a1-4650-b079-8552bbe833e7",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>Manifesta\u00e7\u00e3o de epilepsia .<br></div>",
                    "sanitized_body": "Manifesta\u00e7\u00e3o de epilepsia .",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 17:08:47.150323 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Errada.&nbsp;A apneia pode ser a u\u0301nica manifestac\u0327a\u0303o de uma crise convulsiva neonatal, pore\u0301m, nesses casos, o RN n\u00e3o se apresentaria assintom\u00e1tico entre os quadros.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Errada.\u00a0A apneia pode ser a u\u0301nica manifestac\u0327a\u0303o de uma crise convulsiva neonatal, pore\u0301m, nesses casos, o RN n\u00e3o se apresentaria assintom\u00e1tico entre os quadros.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:10:17.42202 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "d0d2cc11-65cd-478f-8f0b-b7aa4f0ba22f",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>Doen\u00e7a pulmonar de base.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Doen\u00e7a pulmonar de base.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 17:08:47.282667 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;Uma doenc\u0327a pulmonar de base poderia apresentar apneia, pore\u0301m, sem retorno a\u0300s atividades normais e eupneia entre os episo\u0301dios.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0Uma doenc\u0327a pulmonar de base poderia apresentar apneia, pore\u0301m, sem retorno a\u0300s atividades normais e eupneia entre os episo\u0301dios.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:10:17.406772 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "75a37563-42d4-4e9c-a610-b2e5f3d39e64",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>Manifesta\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.</div>",
                    "sanitized_body": "Manifesta\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 17:08:47.346366 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Errada.&nbsp;A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EEBED2C5-2F51-B74E-7EBE-8F6C20EA3D1E/EEBED2C5-2F51-B74E-7EBE-8F6C20EA3D1E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Com essa medida de hipoglicemia, conclu\u00edmos que o RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico.&nbsp;Al\u00e9m disso, a hipoglicemia se manifesta geralmente com tremores de extremidades, letargia e convuls\u00f5es.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Errada.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Com essa medida de hipoglicemia, conclu\u00edmos que o RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico.\u00a0Al\u00e9m disso, a hipoglicemia se manifesta geralmente com tremores de extremidades, letargia e convuls\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:10:17.422008 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 24
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido de 48 horas de vida e idade gestacional de 31 semanas, al\u00e9m de peso de 1.500g, apresenta 3 epis\u00f3dios de pausa respirat\u00f3ria, de 20 a 25 segundos de dura\u00e7\u00e3o cada, nos quais a frequ\u00eancia card\u00edaca caiu de 140 para 100bpm, e a crian\u00e7a permaneceu sem movimenta\u00e7\u00e3o e com oximetria de 75%. Dentre os epis\u00f3dios, entretanto, o beb\u00ea apresenta atividade anormal e FR = 50 irpm. A dosagem de glicose no sangue \u00e9 de 50mg/dL, e o c\u00e1lcio s\u00e9rico, de 8mg/dL. Os epis\u00f3dios de pausa respirat\u00f3ria s\u00e3o, provavelmente, por:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido de 48 horas de vida e idade gestacional de 31 semanas, al\u00e9m de peso de 1.500g, apresenta 3 epis\u00f3dios de pausa respirat\u00f3ria, de 20 a 25 segundos de dura\u00e7\u00e3o cada, nos quais a frequ\u00eancia card\u00edaca caiu de 140 para 100bpm, e a crian\u00e7a permaneceu sem movimenta\u00e7\u00e3o e com oximetria de 75%. Dentre os epis\u00f3dios, entretanto, o beb\u00ea apresenta atividade anormal e FR = 50 irpm. A dosagem de glicose no sangue \u00e9 de 50mg/dL, e o c\u00e1lcio s\u00e9rico, de 8mg/dL. Os epis\u00f3dios de pausa respirat\u00f3ria s\u00e3o, provavelmente, por:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "148a3e7e42c7dcfece2c7b984b83ecdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:45:09.861132 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5dd396a4-fb59-43dc-9382-5ba71fab336a",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o primeiro conceito que precisamos conhecer \u00e9 a da respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do RN. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por pausas respirat\u00f3rias, que n\u00e3o duram mais de 20 segundos e n\u00e3o v\u00eam acompanhadas por cianose ou bradicardia. N\u00e3o \u00e9 o caso do nosso RN da quest\u00e3o. O segundo conceito \u00e9 o de apneia da prematuridade. Ela ocorre quando o RN prematuro interrompe a respira\u00e7\u00e3o por mais de 20 segundos&nbsp;ou menos de 20 segundos, por\u00e9m com cianose e/ou bradicardia. Entre os epis\u00f3dios o beb\u00ea est\u00e1 assintom\u00e1tico. Agora sim, chegamos ao nosso diagn\u00f3stico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos conhecer mais sobre a doen\u00e7a.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em RNs a termo, crian\u00e7as e adultos, uma pausa respirat\u00f3ria leva a queda na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e aumento do g\u00e1s carb\u00f4nico. Com isso, h\u00e1 um est\u00edmulo dos quimiorreceptores perif\u00e9ricos dos corpos carot\u00eddeos e a\u00f3rticos e centrais, no bulbo que desencadeam a hiperventila\u00e7\u00e3o e aumento do volume corrente.&nbsp;</div><div><br></div><div>Nos RNs pr\u00e9-termo, tanto os quimiorreceptores e o sistema respirat\u00f3rio central s\u00e3o imaturos e menos responsivos a est\u00edmulos. Isso gera uma resposta bif\u00e1sica, com hiperventila\u00e7\u00e3o inicial seguida por bradipneia e apneia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EDEAE9BC-9E19-2705-1F58-952DA1C843A0/EDEAE9BC-9E19-2705-1F58-952DA1C843A0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 feito com o est\u00edmulo t\u00e1til, como se precisassem de uma ajuda para \"lembrar de respirar\u201d. Por\u00e9m, em casos de recorr\u00eancia,&nbsp;pode ser necessa\u0301ria a oxigenioterapia com uso de&nbsp;CPAP nasal&nbsp;e a introduc\u0327a\u0303o de medicamentos como as metilxantinas - Aminofilina e a Cafei\u0301na.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, o primeiro conceito que precisamos conhecer \u00e9 a da respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do RN. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por pausas respirat\u00f3rias, que n\u00e3o duram mais de 20 segundos e n\u00e3o v\u00eam acompanhadas por cianose ou bradicardia. N\u00e3o \u00e9 o caso do nosso RN da quest\u00e3o. O segundo conceito \u00e9 o de apneia da prematuridade. Ela ocorre quando o RN prematuro interrompe a respira\u00e7\u00e3o por mais de 20 segundos\u00a0ou menos de 20 segundos, por\u00e9m com cianose e/ou bradicardia. Entre os epis\u00f3dios o beb\u00ea est\u00e1 assintom\u00e1tico. Agora sim, chegamos ao nosso diagn\u00f3stico.\u00a0Vamos conhecer mais sobre a doen\u00e7a.\u00a0Em RNs a termo, crian\u00e7as e adultos, uma pausa respirat\u00f3ria leva a queda na concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e aumento do g\u00e1s carb\u00f4nico. Com isso, h\u00e1 um est\u00edmulo dos quimiorreceptores perif\u00e9ricos dos corpos carot\u00eddeos e a\u00f3rticos e centrais, no bulbo que desencadeam a hiperventila\u00e7\u00e3o e aumento do volume corrente.\u00a0Nos RNs pr\u00e9-termo, tanto os quimiorreceptores e o sistema respirat\u00f3rio central s\u00e3o imaturos e menos responsivos a est\u00edmulos. Isso gera uma resposta bif\u00e1sica, com hiperventila\u00e7\u00e3o inicial seguida por bradipneia e apneia.O tratamento \u00e9 feito com o est\u00edmulo t\u00e1til, como se precisassem de uma ajuda para &#34;lembrar de respirar\u201d. Por\u00e9m, em casos de recorr\u00eancia,\u00a0pode ser necessa\u0301ria a oxigenioterapia com uso de\u00a0CPAP nasal\u00a0e a introduc\u0327a\u0303o de medicamentos como as metilxantinas - Aminofilina e a Cafei\u0301na.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:10:17.602125 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025277-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-48-horas90ff012789",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019437",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9419D429-8FAD-EDC0-85C2-45B8B12AF9B4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:22:48Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d57856d879ec44e9a585ae667aecc98a",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "3d89f61d53124dbf85d553375d9abebe",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Displasia broncopulmonar (DBP) ou Broncodisplasia pulmonar (BDP)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c288202d-529c-4510-86e6-ec0e75dd17f1",
                    "position": "0",
                    "body": "Displasia broncopulmonar.",
                    "sanitized_body": "Displasia broncopulmonar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:54:12.653165 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:22:07.382412 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta A, essa \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para esse lactente.",
                        "sanitized_complete": "Correta A, essa \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para esse lactente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-11 19:40:07.744147 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-11 19:44:26.110005 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 73,
                    "answers": 418
                },
                {
                    "id": "2df7c85f-b380-4dac-8770-03aac4ceb3c4",
                    "position": "1",
                    "body": "Imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria.",
                    "sanitized_body": "Imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:54:12.653165 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:22:07.62847 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B , crian\u00e7as com imunodefici\u00eancias prim\u00e1rias apresentam infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e n\u00e3o apenas a sibil\u00e2ncia recorrente como esse lactente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B , crian\u00e7as com imunodefici\u00eancias prim\u00e1rias apresentam infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e n\u00e3o apenas a sibil\u00e2ncia recorrente como esse lactente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-11 19:40:07.23876 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-11 19:44:26.171764 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "6b96a81b-ea12-4b45-bff8-5f02bff6e8a2",
                    "position": "2",
                    "body": "Fibrose c\u00edstica.",
                    "sanitized_body": "Fibrose c\u00edstica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:54:12.653165 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:22:07.78814 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta C a fibrose c\u00edstica se manifesta com infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o, baixo ganho ponderal e sintomas gastrointestinais. Esse lactente apresenta apenas quadros de sibil\u00e2ncia recorrente e tem antecedente de prematuridade que corrobora a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de displasia broncopulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C a fibrose c\u00edstica se manifesta com infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o, baixo ganho ponderal e sintomas gastrointestinais. Esse lactente apresenta apenas quadros de sibil\u00e2ncia recorrente e tem antecedente de prematuridade que corrobora a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de displasia broncopulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-11 19:40:07.759329 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-11 19:44:26.146787 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 80
                },
                {
                    "id": "5f15bedb-a85d-4956-9a92-234efe83d300",
                    "position": "3",
                    "body": "Asma at\u00f3pica.",
                    "sanitized_body": "Asma at\u00f3pica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:54:12.653165 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:22:07.942957 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta D, na asma at\u00f3pica \u00e9 comum o achado de antecedentes familiares de atopia ou outras manifesta\u00e7\u00f5es de atopia como dermatite at\u00f3pica e rinite al\u00e9rgica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, na asma at\u00f3pica \u00e9 comum o achado de antecedentes familiares de atopia ou outras manifesta\u00e7\u00f5es de atopia como dermatite at\u00f3pica e rinite al\u00e9rgica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-11 19:40:07.215515 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-11 19:44:26.138535 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 64
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de oito meses de idade com hist\u00f3ria de sibil\u00e2ncia recorrente, que piora nos quadros de infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas. M\u00e3e refere que crian\u00e7a tem sintomas cont\u00ednuos desde o per\u00edodo neonatal. Nasceu de parto ces\u00e1reo, pr\u00e9-termo e fez uso de oxigenoterapia. Nega outras altera\u00e7\u00f5es, internamentos e alergias na fam\u00edlia. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?",
            "statement_text": "Lactente de oito meses de idade com hist\u00f3ria de sibil\u00e2ncia recorrente, que piora nos quadros de infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas. M\u00e3e refere que crian\u00e7a tem sintomas cont\u00ednuos desde o per\u00edodo neonatal. Nasceu de parto ces\u00e1reo, pr\u00e9-termo e fez uso de oxigenoterapia. Nega outras altera\u00e7\u00f5es, internamentos e alergias na fam\u00edlia. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:54:12.653165 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ffe8d954-b59c-4149-ab31-8e7930fb56be",
                "complete": "Ol\u00e1 coruja,<div>Vamos resumir os principais pontos do enunciado:</div><div>-lactente de 8 meses</div><div>-epis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia</div><div>-antecedente de prematuridade e necessidade de oxig\u00eanio</div><div>-sem antecedentes familiares de atopia.</div><div><br></div><div>Essas manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito sugestivas da displasia broncopulmonar que<span>, \u00e9 a les\u00e3o cr\u00f4nica ocasionada pelo uso de oxig\u00eanio na concentra\u00e7\u00e3o maior que 21% por tempo maior que 28 dias ou mais de 36 semanas de idade gestacional corrigida.\u00a0</span><div>Sua etiologia\u00a0 \u00e9 multifatorial. O pulm\u00e3o do rec\u00e9m-nascido \u00e9 mais predisposto a les\u00f5es devido \u00e0 imaturidade de suas estruturas. Beb\u00eas que utilizam ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva prolongada sofrem repetidamente de volutrauma, que promove les\u00f5es inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas. Essa agress\u00e3o frequente resulta em remodelamento com fibrose e interrup\u00e7\u00e3o do processo de matura\u00e7\u00e3o vascular e alveolar. Os prematuros apresentam, ainda, defici\u00eancia de surfactante e inadequa\u00e7\u00e3o dos mecanismos antioxidantes, sofrendo mais os efeitos delet\u00e9rios do oxig\u00eanio em excesso, como forma\u00e7\u00e3o de radicais livres e citotoxicidade.</div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 essencialmente cl\u00ednico e depende da hist\u00f3ria do uso prolongado de oxig\u00eanio. Os exames f\u00edsicos e complementares s\u00e3o relacionados \u00e0 doen\u00e7a de base.\u00a0</div><div>DIAGN\u00d3STICO: Uso de oxig\u00eanio na concentra\u00e7\u00e3o maior que 21% por tempo maior que 28 dias ou mais de 36 semanas de idade gestacional corrigida.\u00a0</div><div>Na radiografia de t\u00f3rax inicial, os sinais de atelectasia predominam e, com o passar do tempo, surgem os sinais de hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar e padr\u00e3o intersticial grosseiro, podendo apresentar forma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas e enfisema.\u00a0</div><div>Na gasometria, podemos observar hipoxemia e hipercapnia com acidose respirat\u00f3ria.</div><div>A conduta m\u00e9dica indicada para esses pacientes consiste em promover estabilidade cl\u00ednica, al\u00e9m de oxigenoterapia de suporte, de prefer\u00eancia n\u00e3o invasiva. Devemos ter cuidado com a hiper-hidrata\u00e7\u00e3o para n\u00e3o causar edema pulmonar. As medica\u00e7\u00f5es indicadas nesses casos s\u00e3o os diur\u00e9ticos (para diminuir edema) e os corticoesteroides (em casos graves e no desmame ventilat\u00f3rio). Por\u00e9m, eles n\u00e3o s\u00e3o de uso cont\u00ednuo e devem ser suspensos assim que poss\u00edvel. Os broncodilatadores s\u00e3o controversos na literatura e n\u00e3o devem ser rotineiramente utilizados.</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 coruja,Vamos resumir os principais pontos do enunciado:-lactente de 8 meses-epis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia-antecedente de prematuridade e necessidade de oxig\u00eanio-sem antecedentes familiares de atopia.Essas manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito sugestivas da displasia broncopulmonar que, \u00e9 a les\u00e3o cr\u00f4nica ocasionada pelo uso de oxig\u00eanio na concentra\u00e7\u00e3o maior que 21% por tempo maior que 28 dias ou mais de 36 semanas de idade gestacional corrigida.\u00a0Sua etiologia\u00a0 \u00e9 multifatorial. O pulm\u00e3o do rec\u00e9m-nascido \u00e9 mais predisposto a les\u00f5es devido \u00e0 imaturidade de suas estruturas. Beb\u00eas que utilizam ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva prolongada sofrem repetidamente de volutrauma, que promove les\u00f5es inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas. Essa agress\u00e3o frequente resulta em remodelamento com fibrose e interrup\u00e7\u00e3o do processo de matura\u00e7\u00e3o vascular e alveolar. Os prematuros apresentam, ainda, defici\u00eancia de surfactante e inadequa\u00e7\u00e3o dos mecanismos antioxidantes, sofrendo mais os efeitos delet\u00e9rios do oxig\u00eanio em excesso, como forma\u00e7\u00e3o de radicais livres e citotoxicidade.O diagn\u00f3stico \u00e9 essencialmente cl\u00ednico e depende da hist\u00f3ria do uso prolongado de oxig\u00eanio. Os exames f\u00edsicos e complementares s\u00e3o relacionados \u00e0 doen\u00e7a de base.\u00a0DIAGN\u00d3STICO: Uso de oxig\u00eanio na concentra\u00e7\u00e3o maior que 21% por tempo maior que 28 dias ou mais de 36 semanas de idade gestacional corrigida.\u00a0Na radiografia de t\u00f3rax inicial, os sinais de atelectasia predominam e, com o passar do tempo, surgem os sinais de hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar e padr\u00e3o intersticial grosseiro, podendo apresentar forma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas e enfisema.\u00a0Na gasometria, podemos observar hipoxemia e hipercapnia com acidose respirat\u00f3ria.A conduta m\u00e9dica indicada para esses pacientes consiste em promover estabilidade cl\u00ednica, al\u00e9m de oxigenoterapia de suporte, de prefer\u00eancia n\u00e3o invasiva. Devemos ter cuidado com a hiper-hidrata\u00e7\u00e3o para n\u00e3o causar edema pulmonar. As medica\u00e7\u00f5es indicadas nesses casos s\u00e3o os diur\u00e9ticos (para diminuir edema) e os corticoesteroides (em casos graves e no desmame ventilat\u00f3rio). Por\u00e9m, eles n\u00e3o s\u00e3o de uso cont\u00ednuo e devem ser suspensos assim que poss\u00edvel. Os broncodilatadores s\u00e3o controversos na literatura e n\u00e3o devem ser rotineiramente utilizados.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-03-11 19:40:09.339572 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-03-11 19:44:27.253694 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000019437-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-oito-meses5412c1b97b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021837",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "aa224be1-43ae-431d-b010-110fbd1f25cd",
                            "name": "GO - Instituto de Olhos de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C125209F-AAFF-6433-6CEF-21D38253850E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:58:30Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "df2f8f3c02ba41a6ba8e885565740859",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "10df949d-6f5f-4e0f-a29c-cbcb7e9dee06",
                    "position": "0",
                    "body": "partos vaginais com tocotraumatismo",
                    "sanitized_body": "partos vaginais com tocotraumatismo",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:22:04.834877 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:38.093206 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "202967dc-b705-4b73-957f-dcb79ee508f1",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>partos de filhos prematuros de m\u00e3es diab\u00e9ticas</div>",
                    "sanitized_body": "partos de filhos prematuros de m\u00e3es diab\u00e9ticas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:22:04.928951 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:38.114346 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 25
                },
                {
                    "id": "72bf17c0-6c16-468a-bd86-6682f92954bc",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>partos a termo, de filhos de m\u00e3es com infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas</div>",
                    "sanitized_body": "partos a termo, de filhos de m\u00e3es com infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:22:04.988297 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:38.101622 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "d31be18a-0dd5-4bb4-a680-c91f2e55a49a",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>cesarianas em gestantes que n\u00e3o entraram em trabalho de parto</div>",
                    "sanitized_body": "cesarianas em gestantes que n\u00e3o entraram em trabalho de parto",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:22:05.054702 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:38.10829 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 522
                },
                {
                    "id": "e187bb97-b7bb-464c-a3c7-9f6bf31c8caa",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>trabalho de parto prolongado</div>",
                    "sanitized_body": "trabalho de parto prolongado",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:22:05.128903 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:38.095316 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido est\u00e1 relacionada, principalmente, a:",
            "statement_text": "A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido est\u00e1 relacionada, principalmente, a:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "30fbf2790f6ef825496106fa1dba6f58",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:34:21.980696 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e48bc550-609e-47e3-bcde-b05f08b4f6b3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, a Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:43:38.236072 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000021837-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "taquipneia-transitoria9c39adf1a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005901",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cecc80d2-42a9-4f9e-a36f-566b44db0803",
                            "name": "AL - Hospital Memorial Arthur Ramos - HMAR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E28058F8-89EC-C74A-1CF0-DA69F7F6DC64"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:27:25Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "name": "Neonatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e47a16bb-a2f4-4768-8f54-6c44de6609ea",
                    "position": "0",
                    "body": "taquipneia transit\u00f3ria.",
                    "sanitized_body": "taquipneia transit\u00f3ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:24:36.040471 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:12:16.831965 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                            "name": "Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "A Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio. &nbsp;<div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio. &nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular, moderado aumento de \u00e1rea card\u00edaca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica. &nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "A Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio. \u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio. \u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular, moderado aumento de \u00e1rea card\u00edaca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica. \u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:11:12.437131 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 20:44:55.225927 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "6028aedf-3700-4527-847e-bcdbde5feefa",
                    "position": "1",
                    "body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio.",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:24:36.040471 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:12:16.945692 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "62c1e6a8bf7f4ade8930bc87ba7a885f",
                            "name": "S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "A S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM) ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra \u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.&nbsp;<div><br></div><div>O mec\u00f4nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.&nbsp;</div><div><br></div><div>O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.&nbsp;</div><div><br></div><div>A gasometria arterial mostra hip\u00f3xia e hipercapnia, com consequente acidose respirat\u00f3ria ou mista e a radiografia de t\u00f3rax apresenta infiltrados grosseiros, atelectasias, hiperinsufla\u00e7\u00e3o, retifica\u00e7\u00e3o do diafragma e aumento do di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax. Pode complicar com pneumot\u00f3rax e pneumoperit\u00f4nio.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ao recebermos um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, devemos sempre verificar sua vitalidade. Se ele chorar ou respirar e estiver com bom t\u00f4nus, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medidas invasivas. Se ele estiver deprimido, devemos encaminhar \u00e1 mesa de reanima\u00e7\u00e3o e realizar os passos iniciais. Aten\u00e7\u00e3o! Antigamente, aspir\u00e1vamos a traqueia de todos os RNs banhados em mec\u00f4nio, hoje, a aspira\u00e7\u00e3o deve ser considerada apenas ap\u00f3s a ventila\u00e7\u00e3o inicial, na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o traqueal.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte com oxigenioterapia que pode variar de capacete (Hood), passando pelo CPAP e chegando at\u00e9 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, al\u00e9m do suporte cl\u00ednico. N\u00e3o est\u00e1 indicado antibioticoterapia emp\u00edrica.O mec\u00f4nio inibe a libera\u00e7\u00e3o de surfactante end\u00f3geno, portanto, o uso dessa subst\u00e2ncia ex\u00f3gena tem mostrado bons resultados em casos de SAM grave.</div><div><br></div><div>A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 a Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente (HPP), causado pela persist\u00eancia do shunt direita-esquerda atrav\u00e9s do canal arterial e do forame oval, relacionado ao edema pulmonar, vasoconstri\u00e7\u00e3oarterial pulmonar, e redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar. Essa condi\u00e7\u00e3o deve ser suspeitada frente a um RN com labilidade cl\u00ednica ao manuseio, ou seja, apresenta cianose e queda da satura\u00e7\u00e3o ao serem manipulados. O ecocardiograma deve ser realizado para avaliar a presen\u00e7a do shunt e diferenciar de cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas. Em alguns casos, o uso de \u00f3xido n\u00edtrico, potente vasodilatador, est\u00e1 indicado. &nbsp;&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "A S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM) ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra \u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.\u00a0O mec\u00f4nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.\u00a0O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.\u00a0A gasometria arterial mostra hip\u00f3xia e hipercapnia, com consequente acidose respirat\u00f3ria ou mista e a radiografia de t\u00f3rax apresenta infiltrados grosseiros, atelectasias, hiperinsufla\u00e7\u00e3o, retifica\u00e7\u00e3o do diafragma e aumento do di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax. Pode complicar com pneumot\u00f3rax e pneumoperit\u00f4nio.\u00a0Ao recebermos um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, devemos sempre verificar sua vitalidade. Se ele chorar ou respirar e estiver com bom t\u00f4nus, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medidas invasivas. Se ele estiver deprimido, devemos encaminhar \u00e1 mesa de reanima\u00e7\u00e3o e realizar os passos iniciais. Aten\u00e7\u00e3o! Antigamente, aspir\u00e1vamos a traqueia de todos os RNs banhados em mec\u00f4nio, hoje, a aspira\u00e7\u00e3o deve ser considerada apenas ap\u00f3s a ventila\u00e7\u00e3o inicial, na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o traqueal.\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte com oxigenioterapia que pode variar de capacete (Hood), passando pelo CPAP e chegando at\u00e9 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, al\u00e9m do suporte cl\u00ednico. N\u00e3o est\u00e1 indicado antibioticoterapia emp\u00edrica.O mec\u00f4nio inibe a libera\u00e7\u00e3o de surfactante end\u00f3geno, portanto, o uso dessa subst\u00e2ncia ex\u00f3gena tem mostrado bons resultados em casos de SAM grave.A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 a Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente (HPP), causado pela persist\u00eancia do shunt direita-esquerda atrav\u00e9s do canal arterial e do forame oval, relacionado ao edema pulmonar, vasoconstri\u00e7\u00e3oarterial pulmonar, e redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar. Essa condi\u00e7\u00e3o deve ser suspeitada frente a um RN com labilidade cl\u00ednica ao manuseio, ou seja, apresenta cianose e queda da satura\u00e7\u00e3o ao serem manipulados. O ecocardiograma deve ser realizado para avaliar a presen\u00e7a do shunt e diferenciar de cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas. Em alguns casos, o uso de \u00f3xido n\u00edtrico, potente vasodilatador, est\u00e1 indicado. \u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:11:12.438924 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 20:44:55.236271 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "f57866c1-7ea2-4fb5-b0e2-7b08c49dfe5c",
                    "position": "2",
                    "body": "pneumonia lobar.",
                    "sanitized_body": "pneumonia lobar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:24:36.040471 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:12:17.071991 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "99053e467393489389b4a90598bb8ed5",
                            "name": "Pneumonias/Broncopneumonias (BCP) na Inf\u00e2ncia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "697c80c548e14541b62b8839d332ea1c",
                            "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Pneumonias/Broncopneumonias (BCP) na Inf\u00e2ncia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>A \u00fanica patologia que n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica do neonato \u00e9 a pneumonia lobar, isso porque como o sistema imune dele \u00e9 deficiente e a infec\u00e7\u00e3o neonatal, na maioria das vezes, evolui para sepse.&nbsp;<br></div><div><br></div><div>A pneumonia neonatal pode ser dividida em:</div><div><br></div><div>- Cong\u00eanita, Associada \u00e0 infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. Lembre-se das TORCHS \u2013 Toxoplasmose, Rub\u00e9ola, Citomegalov\u00edrus, Herpes e S\u00edfilis.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Precoces, quando iniciadas at\u00e9 72horas de vida. Os agentes envolvidos s\u00e3o de origem materna, eles podem infectar diretamente intra-\u00fatero ou na hora do parto. O S. agalactie beta hemol\u00edtico do grupo B (GBS) \u00e9 o mais envolvido e o relacionado aos piores desfechos.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Tardias, iniciadas ap\u00f3s 72horas de vida em RNs que necessitam internamento ou ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. S\u00e3o causadas por agentes da flora hospitalar ou comunit\u00e1ria, especialmente o estafilococo.</div><div><br></div><div>Nos dist\u00farbios respirat\u00f3rios, a pneumonia neonatal precoce \u00e9 a mais cobrada em prova. Voc\u00ea deve sempre ficar atento ao enunciado da quest\u00e3o, pois o examinador precisa trazer algum fator na hist\u00f3ria materna que te induza a pensar nesse diagn\u00f3stico! S\u00e3o eles:&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00b7  Corioamnionite materna;&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00b7  Febre materna intraparto;&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00b7  Rotura de membranas maior do que 18 horas;&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00b7  Trabalho de parto prematuro sem causa;&nbsp;</div><div><br></div><div>\u00b7  Coloniza\u00e7\u00e3o materna por GBS;&nbsp;</div><div><br></div><div>Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.</div><div><br></div><div>Para diagn\u00f3stico, devemos combinar hist\u00f3ria cl\u00ednica com uma cultura positiva&nbsp;</div><div><br></div><div>OU&nbsp;</div><div><br></div><div>Taquidispneia com dois ou mais fatores abaixo:&nbsp;</div><div><br></div><div>5. Exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco&nbsp;</div><div><br></div><div>6. Sepse&nbsp;</div><div><br></div><div>7. Radiografia de t\u00f3rax com os seguintes aspectos: infiltrados pulmonares, consolida\u00e7\u00e3o, broncogramas a\u00e9reos&nbsp;</div><div><br></div><div>8. Escore Hematol\u00f3gico de Rodwell &gt;= 3 no hemograma&nbsp;</div><div><br></div><div>As quest\u00f5es vistas at\u00e9 agora n\u00e3o cobraram o conhecimento desse Escore, mas o colocarei aqui embaixo para seu conhecimento cl\u00ednico.</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 com antibi\u00f3ticos. Devemos considerar o uso de antibioticoterapia emp\u00edrica em todos os casos suspeitos e realizar a troca ou a suspens\u00e3o do medicamento baseado em culturas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Para casos de pneumonia precoce, os antibi\u00f3ticos devem ser direcionados aos agentes da flora bacteriana materna. S\u00e3o eles, a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na tardia, opta-se pela associa\u00e7\u00e3o de oxacilina associado a amicacina. Em casos de resist\u00eancia a oxacilina, usamos a vancomicina.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em geral, a dura\u00e7\u00e3o do tratamento \u00e9 de dez a 14 dias.</div>",
                        "sanitized_complete": "A \u00fanica patologia que n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica do neonato \u00e9 a pneumonia lobar, isso porque como o sistema imune dele \u00e9 deficiente e a infec\u00e7\u00e3o neonatal, na maioria das vezes, evolui para sepse.\u00a0A pneumonia neonatal pode ser dividida em:- Cong\u00eanita, Associada \u00e0 infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. Lembre-se das TORCHS \u2013 Toxoplasmose, Rub\u00e9ola, Citomegalov\u00edrus, Herpes e S\u00edfilis.\u00a0- Precoces, quando iniciadas at\u00e9 72horas de vida. Os agentes envolvidos s\u00e3o de origem materna, eles podem infectar diretamente intra-\u00fatero ou na hora do parto. O S. agalactie beta hemol\u00edtico do grupo B (GBS) \u00e9 o mais envolvido e o relacionado aos piores desfechos.\u00a0- Tardias, iniciadas ap\u00f3s 72horas de vida em RNs que necessitam internamento ou ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. S\u00e3o causadas por agentes da flora hospitalar ou comunit\u00e1ria, especialmente o estafilococo.Nos dist\u00farbios respirat\u00f3rios, a pneumonia neonatal precoce \u00e9 a mais cobrada em prova. Voc\u00ea deve sempre ficar atento ao enunciado da quest\u00e3o, pois o examinador precisa trazer algum fator na hist\u00f3ria materna que te induza a pensar nesse diagn\u00f3stico! S\u00e3o eles:\u00a0\u00b7  Corioamnionite materna;\u00a0\u00b7  Febre materna intraparto;\u00a0\u00b7  Rotura de membranas maior do que 18 horas;\u00a0\u00b7  Trabalho de parto prematuro sem causa;\u00a0\u00b7  Coloniza\u00e7\u00e3o materna por GBS;\u00a0Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.Para diagn\u00f3stico, devemos combinar hist\u00f3ria cl\u00ednica com uma cultura positiva\u00a0OU\u00a0Taquidispneia com dois ou mais fatores abaixo:\u00a05. Exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco\u00a06. Sepse\u00a07. Radiografia de t\u00f3rax com os seguintes aspectos: infiltrados pulmonares, consolida\u00e7\u00e3o, broncogramas a\u00e9reos\u00a08. Escore Hematol\u00f3gico de Rodwell &gt;= 3 no hemograma\u00a0As quest\u00f5es vistas at\u00e9 agora n\u00e3o cobraram o conhecimento desse Escore, mas o colocarei aqui embaixo para seu conhecimento cl\u00ednico.O tratamento \u00e9 com antibi\u00f3ticos. Devemos considerar o uso de antibioticoterapia emp\u00edrica em todos os casos suspeitos e realizar a troca ou a suspens\u00e3o do medicamento baseado em culturas.\u00a0Para casos de pneumonia precoce, os antibi\u00f3ticos devem ser direcionados aos agentes da flora bacteriana materna. S\u00e3o eles, a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.\u00a0Na tardia, opta-se pela associa\u00e7\u00e3o de oxacilina associado a amicacina. Em casos de resist\u00eancia a oxacilina, usamos a vancomicina.\u00a0Em geral, a dura\u00e7\u00e3o do tratamento \u00e9 de dez a 14 dias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:11:12.438848 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 20:44:55.229061 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 76,
                    "answers": 642
                },
                {
                    "id": "a8142794-0c9f-4953-8806-067dd80473e8",
                    "position": "3",
                    "body": "onfalocele.",
                    "sanitized_body": "onfalocele.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:24:36.040471 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:12:17.23477 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5decd73198564393ac6ef594712f7982",
                            "name": "Exame f\u00edsico do Rec\u00e9m-nascido",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "8b921fc9974b4c7bb9f23a4a5e0e8b11",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Cuidados neonatais[$$]Exame f\u00edsico do Rec\u00e9m-nascido",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "A onfalocele \u00e9 a sa\u00edda de v\u00edsceras abdominais atrav\u00e9s de um defeito da linha m\u00e9dia na base do umbigo e pode vir isolada ou associada com outras malforma\u00e7\u00f5es. N\u00e3o confunda com gastrosquise! Na onfalocele h\u00e1 uma fina membrana recobrindo as v\u00edsceras e na gastrosquise n\u00e3o.<div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5ACCD4FE-B569-9487-77B1-32A2CAB08189/5ACCD4FE-B569-9487-77B1-32A2CAB08189-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Essa condi\u00e7\u00e3o pode ser detectada no pr\u00e9-natal de rotina por ultrassonografia pr\u00e9-natal de rotina. O parto deve ser em centro especializado, por cesariana de prefer\u00eancia e o tratamento p\u00f3s-natal \u00e9 cir\u00fargico.</div><div><br></div></div>",
                        "sanitized_complete": "A onfalocele \u00e9 a sa\u00edda de v\u00edsceras abdominais atrav\u00e9s de um defeito da linha m\u00e9dia na base do umbigo e pode vir isolada ou associada com outras malforma\u00e7\u00f5es. N\u00e3o confunda com gastrosquise! Na onfalocele h\u00e1 uma fina membrana recobrindo as v\u00edsceras e na gastrosquise n\u00e3o.Essa condi\u00e7\u00e3o pode ser detectada no pr\u00e9-natal de rotina por ultrassonografia pr\u00e9-natal de rotina. O parto deve ser em centro especializado, por cesariana de prefer\u00eancia e o tratamento p\u00f3s-natal \u00e9 cir\u00fargico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:11:12.449355 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 20:44:55.217199 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 191
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Todas as patologias citadas a seguir s\u00e3o comuns no per\u00edodo neonatal, EXCETO",
            "statement_text": "Todas as patologias citadas a seguir s\u00e3o comuns no per\u00edodo neonatal, EXCETO",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "73ad3a0aae5daad30d77211e03feb244",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:24:36.040471 +0000 UTC",
            "forum_id": "2998fed3-b676-4fe6-9b57-98e551a51d85",
            "solution": {
                "_key": "86ba39a0-bf6d-4652-8671-99829d542b50",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Ol\u00e1 Estrategista, das doen\u00e7as citadas acima, apenas uma n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica do per\u00edodo neonatal, a pneumonia lobar. A taquipneia transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido e a S\u00edndrome da Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio s\u00e3o dist\u00farbios respirat\u00f3rios neonatais e a onfalocele uma malforma\u00e7\u00e3o da parede abdominal.&nbsp;</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE -->",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Ol\u00e1 Estrategista, das doen\u00e7as citadas acima, apenas uma n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica do per\u00edodo neonatal, a pneumonia lobar. A taquipneia transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido e a S\u00edndrome da Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio s\u00e3o dist\u00farbios respirat\u00f3rios neonatais e a onfalocele uma malforma\u00e7\u00e3o da parede abdominal.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:11:12.655755 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-15 20:44:55.31422 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005901-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Todas-patologias12c8ac58ad",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000030272",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b5403b-8fcb-4521-8290-8abddb58979d",
                            "name": "MA - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Maranh\u00e3o - SES MA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FE18D4F3-6409-C1E9-79B4-0B248616B340"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-09-04T15:03:47Z",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "839d4280-4f3a-43ea-9fcf-7333f076e530",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipertens\u00e3o materna.",
                    "sanitized_body": "Hipertens\u00e3o materna.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:59:29.211813 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:41:47.442608 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 312
                },
                {
                    "id": "dc809939-d889-49d6-a033-14e00a980247",
                    "position": "1",
                    "body": "Sexo masculino, branco.",
                    "sanitized_body": "Sexo masculino, branco.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:59:29.280881 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:41:47.45216 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 144
                },
                {
                    "id": "019801b3-a73a-4899-9712-1e77f7feb41d",
                    "position": "2",
                    "body": "Prematuridade.",
                    "sanitized_body": "Prematuridade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:59:29.353348 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:41:47.431986 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "14548e0a-4066-482b-ac4f-d373b00bde66",
                    "position": "3",
                    "body": "Diabetes materno.",
                    "sanitized_body": "Diabetes materno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:59:29.427178 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:41:47.432194 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 40
                },
                {
                    "id": "181da2a2-077b-47fa-ac6a-1170479800e9",
                    "position": "4",
                    "body": "Gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.",
                    "sanitized_body": "Gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 01:59:29.501279 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:41:47.442372 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 53
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o fatores de risco da doen\u00e7a da membrana hialina (S\u00edndrome de Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido), EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o fatores de risco da doen\u00e7a da membrana hialina (S\u00edndrome de Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido), EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 11:29:41.478616 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "962bdcb0-a8b8-4810-8c2a-2810b1503d24",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em&nbsp;um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:</div><div><br></div><div>- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.</div><div><br></div><div>- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.&nbsp;</div><div><br></div><div>A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla aumenta a chance de prematuridade e cesariana, portanto tamb\u00e9m pode ser considerada fator de risco.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em contrapartida,  meu caro futuro residente,  imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1&nbsp;problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino, hipertens\u00e3o arterial materna e ruptura prolongada de membranas protegem o RN.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Portanto, alternativa A correta.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, a S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio, tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante em\u00a0um pulm\u00e3o imaturo. O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Os fatores de risco conhecidos s\u00e3o:- Prematuridade, pela imaturidade pulmonar.\u00a0- Cesariana, pois o trabalho de parto aumenta a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Asfixia neonatal, pois a les\u00e3o pulmonar interfere na secre\u00e7\u00e3o de surfactante.- Hipotireoidismo cong\u00eanito e diabetes materna, pois atrasam a produ\u00e7\u00e3o de surfactante.\u00a0- Sexo masculino, por mecanismo desconhecido.\u00a0A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla aumenta a chance de prematuridade e cesariana, portanto tamb\u00e9m pode ser considerada fator de risco.\u00a0Em contrapartida,  meu caro futuro residente,  imagine voc\u00ea que quando um feto sofre alguma inj\u00faria intrauterina, o corpo j\u00e1 prev\u00ea que ele ter\u00e1\u00a0problemas ao nascer, ent\u00e3o acelera a matura\u00e7\u00e3o pulmonar para que ele n\u00e3o apresente distress respirat\u00f3rio no per\u00edodo neonatal. Ent\u00e3o retardo de crescimento intrauterino, estresse intrauterino, hipertens\u00e3o arterial materna e ruptura prolongada de membranas protegem o RN.\u00a0Portanto, alternativa A correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:41:47.555659 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-fatores-risco-doenc16cc8bbb6a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000030372",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b5403b-8fcb-4521-8290-8abddb58979d",
                            "name": "MA - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Maranh\u00e3o - SES MA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1F1837EB-A167-1662-6CFF-85B8E39D57B6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-09-04T15:02:53Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T15:03:00Z",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ac9554d33232438aab7c86c231ee4add",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "627336dd-90b5-4791-b0de-e2e24612d64a",
                    "position": "0",
                    "body": "Asfixia perinatal.",
                    "sanitized_body": "Asfixia perinatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:46:59.426346 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:37:23.322638 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "87a3e888-1d56-4a42-a0bd-11ca02c0d42f",
                    "position": "1",
                    "body": "Hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "Hipoglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:46:59.529655 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:37:23.322825 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 86
                },
                {
                    "id": "1a2154ff-b67f-4074-9c03-d852046bc32e",
                    "position": "2",
                    "body": "Aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.",
                    "sanitized_body": "Aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:46:59.63486 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:37:23.333814 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "bb10e3a3-786e-4c02-a4eb-1658603982da",
                    "position": "3",
                    "body": "Hipomagnesemia.",
                    "sanitized_body": "Hipomagnesemia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:46:59.743067 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta:</b> A hipomagnesemia neontal \u00e9 quando o magn\u00e9sio est\u00e1 menor que 1,6mg/dL e pode cursar com  tremores de extremidades, irritabilidade, hipertonia e convuls\u00f5es. N\u00e3o est\u00e1 relacionado com hipertens\u00e3o pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta: A hipomagnesemia neontal \u00e9 quando o magn\u00e9sio est\u00e1 menor que 1,6mg/dL e pode cursar com  tremores de extremidades, irritabilidade, hipertonia e convuls\u00f5es. N\u00e3o est\u00e1 relacionado com hipertens\u00e3o pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:37:23.324708 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 143
                },
                {
                    "id": "cb5042d8-5b88-4c49-aeec-91105894024e",
                    "position": "4",
                    "body": "Septicemia.",
                    "sanitized_body": "Septicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:46:59.843342 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:37:23.336655 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o fatores de risco para hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPPN) em RN, EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o fatores de risco para hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPPN) em RN, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 11:36:21.430852 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "42af5c70-857b-44e0-b94b-31386caf02e0",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;</div><div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, asfixia perinatal, hipoglicemia, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, asfixia perinatal, hipoglicemia, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:37:23.528409 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000030372-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-fatores-risco-para125f7d5019",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020596",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C5DB5F5A-8FA3-8268-096A-6641D4131C7A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:08:18Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T17:56:54Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "name": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1baa330f-83bf-49f0-9bc0-d2dbdc1af5d9",
                    "position": "0",
                    "body": "Raio X de t\u00f3rax.",
                    "sanitized_body": "Raio X de t\u00f3rax.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:44:21.686409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:50:28.689298 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:59:24.521304 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 101
                },
                {
                    "id": "0b5ab4ac-3554-462b-a407-cef90fc67347",
                    "position": "1",
                    "body": "Eletrocardiograma.",
                    "sanitized_body": "Eletrocardiograma.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:44:21.686409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:50:28.760907 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:59:24.527912 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "9de742ba-c448-4c8a-b347-b2e37f57d300",
                    "position": "2",
                    "body": "Gasometrias seriadas.",
                    "sanitized_body": "Gasometrias seriadas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:44:21.686409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:50:28.832743 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:59:24.521034 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "0c22e7d7-31d4-44a2-a28d-4746f87ce398",
                    "position": "3",
                    "body": "Ecocardiografia.",
                    "sanitized_body": "Ecocardiografia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:44:21.686409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:50:28.912624 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:59:24.522286 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 193
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido a termo, com Apgar de 4 e 6, duas horas de vida, apresentou taquipneia, desconforto respirat\u00f3rio e cianose rapidamente progressiva. Evoluiu com queda da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio a qualquer manuseio, com demora para retornar aos n\u00edveis normais, apesar da oferta de oxig\u00eanio a 100%. O melhor exame para a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido a termo, com Apgar de 4 e 6, duas horas de vida, apresentou taquipneia, desconforto respirat\u00f3rio e cianose rapidamente progressiva. Evoluiu com queda da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio a qualquer manuseio, com demora para retornar aos n\u00edveis normais, apesar da oferta de oxig\u00eanio a 100%. O melhor exame para a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:44:21.686409 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "2ff51f75-7370-42e3-9c27-793be2e58db3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico dessa enfermidade \u00e9 a ecocardiografia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico dessa enfermidade \u00e9 a ecocardiografia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:59:24.653981 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020596-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-termo54a44506cd",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019552",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "83197CA7-6950-9960-09B8-14764F4FA6C1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T00:41:45Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:07:01Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "name": "Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cfae00b8-978d-4960-857c-69f42fee1c7f",
                    "position": "0",
                    "body": "&nbsp;A Taquipneia Transit\u00f3ria do RN geralmente ocorre em partos p\u00f3s-termo e se caracteriza pelo in\u00edcio precoce de taquipneia, por vezes, acompanhada de gemidos expirat\u00f3rios ou retra\u00e7\u00f5es intercostais e ocasionalmente cianose;&nbsp;",
                    "sanitized_body": "\u00a0A Taquipneia Transit\u00f3ria do RN geralmente ocorre em partos p\u00f3s-termo e se caracteriza pelo in\u00edcio precoce de taquipneia, por vezes, acompanhada de gemidos expirat\u00f3rios ou retra\u00e7\u00f5es intercostais e ocasionalmente cianose;\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:00:24.724896 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 20:07:12.557364 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                            "name": "Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Errada.&nbsp;A taquipneia transit\u00f3ria do RN (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;<div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Errada.\u00a0A taquipneia transit\u00f3ria do RN (TTRN) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:40:35.541791 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 67
                },
                {
                    "id": "11873e21-7199-4d37-b397-e06b971cc110",
                    "position": "1",
                    "body": "A S\u00edndrome da Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio \u00e9 o resultado da obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas menores pela aspira\u00e7\u00e3o de part\u00edculas finas de mec\u00f4nio, caracterizada pelo desconforto respirat\u00f3rio nas primeiras horas de vida com taquipneia, retra\u00e7\u00f5es, gemidos e cianose;&nbsp;",
                    "sanitized_body": "A S\u00edndrome da Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio \u00e9 o resultado da obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas menores pela aspira\u00e7\u00e3o de part\u00edculas finas de mec\u00f4nio, caracterizada pelo desconforto respirat\u00f3rio nas primeiras horas de vida com taquipneia, retra\u00e7\u00f5es, gemidos e cianose;\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:00:24.724896 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 20:07:12.642157 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "62c1e6a8bf7f4ade8930bc87ba7a885f",
                            "name": "S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio (SAM)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa correta B</b>.&nbsp;A SAM ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra\u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.&nbsp;<div><br></div><div>O meco\u0302nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.&nbsp;</div><div><br></div><div>O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.&nbsp;</div><div><br></div><div>A gasometria arterial mostra hip\u00f3xia e hipercapnia, com consequente acidose respirat\u00f3ria ou mista e&nbsp;a radiografia de t\u00f3rax apresenta infiltrados grosseiros, atelectasias, hiperinsufla\u00e7\u00e3o, retifica\u00e7\u00e3o do diafragma e aumento do di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax.&nbsp;Pode complicar com pneumot\u00f3rax e pneumoperit\u00f4nio.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ao recebermos um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, devemos sempre verificar sua vitalidade. Se ele chorar ou respirar e estiver com bom t\u00f4nus, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medidas invasivas. Se ele estiver deprimido, devemos encaminhar \u00e1 mesa de reanima\u00e7\u00e3o e realizar os passos iniciais. Aten\u00e7\u00e3o! Antigamente, aspir\u00e1vamos a traqueia de todos os RNs banhados em mec\u00f4nio, hoje, a aspira\u00e7\u00e3o deve ser considerada apenas ap\u00f3s a ventila\u00e7\u00e3o inicial, na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o traqueal.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte com oxigenioterapia que pode variar de capacete (Hood), passando pelo CPAP e chegando at\u00e9 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, al\u00e9m do suporte cl\u00ednico. N\u00e3o est\u00e1 indicado antibioticoterapia emp\u00edrica.O mec\u00f4nio inibe a libera\u00e7\u00e3o de surfactante end\u00f3geno, portanto, o uso dessa subst\u00e2ncia ex\u00f3gena tem mostrado bons resultados em casos de SAM grave.</div><div><br></div><div>A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 a Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente (HPP), causado pela persiste\u0302ncia do shunt direita-esquerda atrave\u0301s do canal arterial e do forame oval, relacionado ao edema pulmonar, vasoconstric\u0327a\u0303oarterial pulmonar, e reduc\u0327a\u0303o da complace\u0302ncia pulmonar.&nbsp;Essa condi\u00e7\u00e3o deve ser suspeitada frente a um RN com labilidade cl\u00ednica ao manuseio, ou seja, apresenta cianose e queda da satura\u00e7\u00e3o ao serem manipulados. O ecocardiograma deve ser realizado para avaliar a presen\u00e7a do shunt e diferenciar de cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas. Em alguns casos, o uso de \u00f3xido n\u00edtrico, potente vasodilatador, est\u00e1 indicado.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa correta B.\u00a0A SAM ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra\u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.\u00a0O meco\u0302nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.\u00a0O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.\u00a0A gasometria arterial mostra hip\u00f3xia e hipercapnia, com consequente acidose respirat\u00f3ria ou mista e\u00a0a radiografia de t\u00f3rax apresenta infiltrados grosseiros, atelectasias, hiperinsufla\u00e7\u00e3o, retifica\u00e7\u00e3o do diafragma e aumento do di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax.\u00a0Pode complicar com pneumot\u00f3rax e pneumoperit\u00f4nio.\u00a0Ao recebermos um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, devemos sempre verificar sua vitalidade. Se ele chorar ou respirar e estiver com bom t\u00f4nus, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medidas invasivas. Se ele estiver deprimido, devemos encaminhar \u00e1 mesa de reanima\u00e7\u00e3o e realizar os passos iniciais. Aten\u00e7\u00e3o! Antigamente, aspir\u00e1vamos a traqueia de todos os RNs banhados em mec\u00f4nio, hoje, a aspira\u00e7\u00e3o deve ser considerada apenas ap\u00f3s a ventila\u00e7\u00e3o inicial, na suspeita de obstru\u00e7\u00e3o traqueal.\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte com oxigenioterapia que pode variar de capacete (Hood), passando pelo CPAP e chegando at\u00e9 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, al\u00e9m do suporte cl\u00ednico. N\u00e3o est\u00e1 indicado antibioticoterapia emp\u00edrica.O mec\u00f4nio inibe a libera\u00e7\u00e3o de surfactante end\u00f3geno, portanto, o uso dessa subst\u00e2ncia ex\u00f3gena tem mostrado bons resultados em casos de SAM grave.A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 a Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente (HPP), causado pela persiste\u0302ncia do shunt direita-esquerda atrave\u0301s do canal arterial e do forame oval, relacionado ao edema pulmonar, vasoconstric\u0327a\u0303oarterial pulmonar, e reduc\u0327a\u0303o da complace\u0302ncia pulmonar.\u00a0Essa condi\u00e7\u00e3o deve ser suspeitada frente a um RN com labilidade cl\u00ednica ao manuseio, ou seja, apresenta cianose e queda da satura\u00e7\u00e3o ao serem manipulados. O ecocardiograma deve ser realizado para avaliar a presen\u00e7a do shunt e diferenciar de cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas. Em alguns casos, o uso de \u00f3xido n\u00edtrico, potente vasodilatador, est\u00e1 indicado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:40:35.664518 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 49,
                    "answers": 258
                },
                {
                    "id": "3224d7b9-7001-485d-8a44-8498df4780b6",
                    "position": "2",
                    "body": "A Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente Neonatal ocorre em RN pr\u00e9-termo e tem como alguns fatores predisponentes sepse de in\u00edcio precoce, hipoglicemia, policitemia, doen\u00e7a da membrana hialina e pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio;",
                    "sanitized_body": "A Hipertens\u00e3o Pulmonar Persistente Neonatal ocorre em RN pr\u00e9-termo e tem como alguns fatores predisponentes sepse de in\u00edcio precoce, hipoglicemia, policitemia, doen\u00e7a da membrana hialina e pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:00:24.724896 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 20:07:12.711511 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                            "name": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Errada.&nbsp;Apesar de ocorrer em prematuros tambe\u0301m, a maior parte dos neonatos com hipertens\u00e3o pulmonar persistente nasceram de termo ou po\u0301s-termo e apresentaram s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.<div><br></div><div>A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;</div><div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Errada.\u00a0Apesar de ocorrer em prematuros tambe\u0301m, a maior parte dos neonatos com hipertens\u00e3o pulmonar persistente nasceram de termo ou po\u0301s-termo e apresentaram s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:40:35.623489 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 112
                },
                {
                    "id": "3bb3f62f-fb12-43d6-81f4-8d5791556a5e",
                    "position": "3",
                    "body": "A Doen\u00e7a da Membrana Hialina tem sua incid\u00eancia diretamente proporcional \u00e0 idade gestacional e ao peso de nascimento, caracterizada pela defici\u00eancia de surfactante, seja na diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o ou por altera\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o;",
                    "sanitized_body": "A Doen\u00e7a da Membrana Hialina tem sua incid\u00eancia diretamente proporcional \u00e0 idade gestacional e ao peso de nascimento, caracterizada pela defici\u00eancia de surfactante, seja na diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o ou por altera\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:00:24.724896 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 20:07:12.781928 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                            "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;<div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:40:35.657041 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 87
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "As doen\u00e7as respirat\u00f3rias constituem a causa mais frequente de admiss\u00e3o para cuidados intensivos, tanto do RN a termo quanto pr\u00e9-termo. Com rela\u00e7\u00e3o a essas doen\u00e7as, a assertiva CORRETA \u00e9:",
            "statement_text": "As doen\u00e7as respirat\u00f3rias constituem a causa mais frequente de admiss\u00e3o para cuidados intensivos, tanto do RN a termo quanto pr\u00e9-termo. Com rela\u00e7\u00e3o a essas doen\u00e7as, a assertiva CORRETA \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:00:24.724896 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "99c6c487-6901-4476-ba25-9ce6e001c266",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, os dist\u00farbios respirat\u00f3rios mais comuns do per\u00edodo neonatal s\u00e3o a doen\u00e7a da membrana hialina, a taquipneia transit\u00f3ria do RN e a s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio. Vamos aproveitar a quest\u00e3o para conhecer um pouco mais sobre cada uma delas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, os dist\u00farbios respirat\u00f3rios mais comuns do per\u00edodo neonatal s\u00e3o a doen\u00e7a da membrana hialina, a taquipneia transit\u00f3ria do RN e a s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio. Vamos aproveitar a quest\u00e3o para conhecer um pouco mais sobre cada uma delas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:40:35.742947 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000019552-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "doenc-respiratorias291ccf7a86",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000014334",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3113352f-21b6-496f-91eb-bba8ca13a6f1",
                            "name": "ES - Centro Universit\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo - UNESC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "239DB7F6-EF73-0A9B-00B0-6B3B10EB7455"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T15:51:08Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "048d4052d4de4203880066fab649131e",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b473142f-5c6a-4fa5-91a0-35aedb720cc2",
                    "position": "0",
                    "body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 23:41:58.651018 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:58:47.843443 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "d7c74192-34f4-4f19-92e5-259d5f98f721",
                    "position": "1",
                    "body": "pneumonia do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "pneumonia do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 23:41:58.717781 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A pneumonia cong\u00eanita e a sepse neonatal s\u00e3o causadas pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A pneumonia cong\u00eanita e a sepse neonatal s\u00e3o causadas pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:58:47.813974 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "f19af5b8-51b5-4a4e-a094-b6408b1592de",
                    "position": "2",
                    "body": "hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 23:41:58.790141 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;<div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A hipertensa\u0303o pulmonar persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:58:47.817603 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "882b35d5-f9f9-428e-9986-fe749d2f1292",
                    "position": "3",
                    "body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 23:41:58.86728 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:58:47.837049 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 566
                },
                {
                    "id": "03fe30d0-7d23-4da6-9226-2ef0931f5d11",
                    "position": "4",
                    "body": "sepse neonatal prov\u00e1vel origem materna.",
                    "sanitized_body": "sepse neonatal prov\u00e1vel origem materna.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-10 23:41:58.936743 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: A pneumonia cong\u00eanita e a sepse neonatal s\u00e3o causadas pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: A pneumonia cong\u00eanita e a sepse neonatal s\u00e3o causadas pela exposi\u00e7\u00e3o do RN aos germes da flora vaginal materna. Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, precisar\u00edamos de fatores de risco maternos no enunciado, como febre intraparto, corioamnionite ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:58:47.82354 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de 40 semanas, parto ces\u00e1reo, adequado para a idade gestacional, Apgar 9/10, bolsa rota no ato, l\u00edquido amni\u00f3tico claro, apresenta taquipneia com retra\u00e7\u00f5es intercostais logo ap\u00f3s o parto. Exame f\u00edsico: ausculta pulmonar sem crepitantes. RX de t\u00f3rax: aumento da trama vascular pulmonar. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica: sem intercorr\u00eancias. Diante do quadro, o diagn\u00f3stico \u00e9",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de 40 semanas, parto ces\u00e1reo, adequado para a idade gestacional, Apgar 9/10, bolsa rota no ato, l\u00edquido amni\u00f3tico claro, apresenta taquipneia com retra\u00e7\u00f5es intercostais logo ap\u00f3s o parto. Exame f\u00edsico: ausculta pulmonar sem crepitantes. RX de t\u00f3rax: aumento da trama vascular pulmonar. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica: sem intercorr\u00eancias. Diante do quadro, o diagn\u00f3stico \u00e9",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:26:02.760441 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "f595355a-bedc-4cde-b1e9-8f43fcc97ceb",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!</div><div><br></div><div>TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:58:47.949743 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-405367d43053",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000031252",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "73c417f8-ba8f-48dd-aca2-051e336c98cd",
                            "name": "MG - Hospital Dilson Godinho - HDG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0D9DB37E-E5CC-373E-1B4B-0FF3AC43C9A7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:35:52Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T17:37:06Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "29d5ab8f-cbd3-42cf-96c9-b2c7af53a359",
                    "position": "0",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:09:31.184465 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:<b> A transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base, tamb\u00e9m chamada de transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA), \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica</b> na qual ambas as art\u00e9rias se encontram transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. A manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas da TGA costumam se manifestar precocemente, dif\u00edcil chegar aos 3 meses sem um diagn\u00f3stico. Vamos ver o porqu\u00ea:<div><br><div>Pela descri\u00e7\u00e3o da anatomia da TGA voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div><b>O quadro clinico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas (TGA simples) costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores como CIV (TGA complexa). </b>Sem interven\u00e7\u00e3o, <b>quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida.</b> Na TGA simples, com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento nas primeiras horas de vida, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre. Al\u00e9m disso o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: A transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base, tamb\u00e9m chamada de transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA), \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica na qual ambas as art\u00e9rias se encontram transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. A manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas da TGA costumam se manifestar precocemente, dif\u00edcil chegar aos 3 meses sem um diagn\u00f3stico. Vamos ver o porqu\u00ea:Pela descri\u00e7\u00e3o da anatomia da TGA voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.O quadro clinico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas (TGA simples) costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores como CIV (TGA complexa). Sem interven\u00e7\u00e3o, quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida. Na TGA simples, com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento nas primeiras horas de vida, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre. Al\u00e9m disso o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:12:55.295997 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.839145 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "5992a31b-2860-4776-875e-1c343b055c78",
                    "position": "1",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:09:31.326007 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: <b>A etralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica com hipofluxo pulmonar, n\u00e3o h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para ICC nessa cardiopatia</b>. A anatomia da tetralogia de Fallot tipicamente encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. H\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar devido a estenose pulmonar, com hipofluxo pulmonar.<div><br><div><b>O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose perif\u00e9rica, geralmente j\u00e1 com in\u00edcio durante o primeiro ano de vida. Pode se manifestar desse o nascimento, ap\u00f3s alguns dias ou meses, e mais raramente ap\u00f3s alguns anos. A cianose \u00e9 dependente do grau de instaura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio decorrente da obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar associada a presen\u00e7a do shunt direita- esquerda pela CIV.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>O sopro t\u00edpico da tetralogia de Fallot \u00e9 um<b> sopro sist\u00f3lico na borda esternal esquerda alta, na topografia do foco pulmonar, decorrente da estenose pulmonar. Nos casos mais sintom\u00e1ticos al\u00e9m do sopro da estenose pulmonar podemos tamb\u00e9m auscultar sopro decorrente do fluxo da CIV da direita para a esquerda.</b></div><div><br></div><div><b>Outra caracter\u00edstica t\u00edpica do quadro cl\u00ednico de pacientes com tetratlogia de Fallot s\u00e3o as crises hipox\u00eamicas</b>, elas s\u00e3o decorrentes da constri\u00e7\u00e3o s\u00fabita do infund\u00edbulo do ventr\u00edculo direto decorrente do aumento de catecolaminas end\u00f3genas circulantes, motivada por v\u00e1rias causas como choro, febre, anemia, esfor\u00e7o e em situa\u00e7\u00f5es de deple\u00e7\u00e3o de volume ou desidrata\u00e7\u00e3o (como em diarreias). A crian\u00e7a inicialmente come\u00e7a com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia, apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves como parada cardiorrespirat\u00f3ria. A fisiopatologia dessas crises \u00e9 em decorr\u00eancia \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, devido \u00e0 estenose da pulmonar e pode ocorrer espasmos musculares do infund\u00edbulo dificultando o fluxo pulmonar.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: A etralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica com hipofluxo pulmonar, n\u00e3o h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para ICC nessa cardiopatia. A anatomia da tetralogia de Fallot tipicamente encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. H\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar devido a estenose pulmonar, com hipofluxo pulmonar.O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose perif\u00e9rica, geralmente j\u00e1 com in\u00edcio durante o primeiro ano de vida. Pode se manifestar desse o nascimento, ap\u00f3s alguns dias ou meses, e mais raramente ap\u00f3s alguns anos. A cianose \u00e9 dependente do grau de instaura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio decorrente da obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar associada a presen\u00e7a do shunt direita- esquerda pela CIV.\u00a0O sopro t\u00edpico da tetralogia de Fallot \u00e9 um sopro sist\u00f3lico na borda esternal esquerda alta, na topografia do foco pulmonar, decorrente da estenose pulmonar. Nos casos mais sintom\u00e1ticos al\u00e9m do sopro da estenose pulmonar podemos tamb\u00e9m auscultar sopro decorrente do fluxo da CIV da direita para a esquerda.Outra caracter\u00edstica t\u00edpica do quadro cl\u00ednico de pacientes com tetratlogia de Fallot s\u00e3o as crises hipox\u00eamicas, elas s\u00e3o decorrentes da constri\u00e7\u00e3o s\u00fabita do infund\u00edbulo do ventr\u00edculo direto decorrente do aumento de catecolaminas end\u00f3genas circulantes, motivada por v\u00e1rias causas como choro, febre, anemia, esfor\u00e7o e em situa\u00e7\u00f5es de deple\u00e7\u00e3o de volume ou desidrata\u00e7\u00e3o (como em diarreias). A crian\u00e7a inicialmente come\u00e7a com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia, apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves como parada cardiorrespirat\u00f3ria. A fisiopatologia dessas crises \u00e9 em decorr\u00eancia \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, devido \u00e0 estenose da pulmonar e pode ocorrer espasmos musculares do infund\u00edbulo dificultando o fluxo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:12:55.285241 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.851104 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "d4e308e2-b8c2-4350-976e-aa9c032183a7",
                    "position": "2",
                    "body": "CIA.",
                    "sanitized_body": "CIA.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:09:31.456687 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: <b>A comunica\u00e7\u00e3o intreatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar, mas n\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese nesse caso.</b><div><b><br></b></div><div><b>A CIA \u00e9 uma cardiopatia que pode passar desapercebida por v\u00e1rios anos, com o paciente totalmente assintom\u00e1tico sem limita\u00e7\u00f5es a qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico mesmo em CIA maiores. \u00c9 raro uma CIA ter sintomas de ICC no primeiro ano de vida da crian\u00e7a.</b></div><div><br></div><div>Uma revis\u00e3o grande mostrou cerca de 70% dos pacientes assintom\u00e1ticos com CIA tipo ostium secundum at\u00e9 os 10 anos de idade. A \u201cbenignidade\u201d decresce com o avan\u00e7ar da idade, com riscos de complica\u00e7\u00f5es e sintomas de doen\u00e7a avan\u00e7ada tardiamente.</div><div><br></div><div><b>A principal caracter\u00edstica do quadro cl\u00ednico na CIA, e o que mais cai nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica sobre essa patologia, \u00e9 a ausculta card\u00edaca que \u00e9 bem caracter\u00edstica dessa patologia e \u00e9 diferente da descrita no enunciado: h\u00e1 desdobramento fixo de segunda bulha card\u00edaca</b>. Esse desdobramento \u00e9 fixo e n\u00e3o varia com respira\u00e7\u00e3o, nem manobra de Valsalva. Esse desdobramento est\u00e1 relacionado com aumento do fluxo pela art\u00e9ria pulmonar levando a um atraso do fechamento da valva pulmonar. <b>Podemos auscultar sopro ou n\u00e3o quando houver CIA e tem que ficar bem claro para voc\u00ea que o sopro na CIA n\u00e3o \u00e9 decorrente de turbul\u00eancia de fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s da CIA (lembrar sempre que \u00e1trios s\u00e3o c\u00e2maras de baixa press\u00e3o). O sopro na CIA quando existente \u00e9 decorrente do fluxo sangu\u00edneo aumentado pela valva pulmonar e pelas art\u00e9rias pulmonares, com dilata\u00e7\u00e3o do tronco da art\u00e9ria pulmonar. \u00c9 um sopro sist\u00f3lico ejetivo suave, melhor auscultado em borda esternal esquerda alta (foco pulmonar).</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: A comunica\u00e7\u00e3o intreatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar, mas n\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese nesse caso.A CIA \u00e9 uma cardiopatia que pode passar desapercebida por v\u00e1rios anos, com o paciente totalmente assintom\u00e1tico sem limita\u00e7\u00f5es a qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico mesmo em CIA maiores. \u00c9 raro uma CIA ter sintomas de ICC no primeiro ano de vida da crian\u00e7a.Uma revis\u00e3o grande mostrou cerca de 70% dos pacientes assintom\u00e1ticos com CIA tipo ostium secundum at\u00e9 os 10 anos de idade. A \u201cbenignidade\u201d decresce com o avan\u00e7ar da idade, com riscos de complica\u00e7\u00f5es e sintomas de doen\u00e7a avan\u00e7ada tardiamente.A principal caracter\u00edstica do quadro cl\u00ednico na CIA, e o que mais cai nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica sobre essa patologia, \u00e9 a ausculta card\u00edaca que \u00e9 bem caracter\u00edstica dessa patologia e \u00e9 diferente da descrita no enunciado: h\u00e1 desdobramento fixo de segunda bulha card\u00edaca. Esse desdobramento \u00e9 fixo e n\u00e3o varia com respira\u00e7\u00e3o, nem manobra de Valsalva. Esse desdobramento est\u00e1 relacionado com aumento do fluxo pela art\u00e9ria pulmonar levando a um atraso do fechamento da valva pulmonar. Podemos auscultar sopro ou n\u00e3o quando houver CIA e tem que ficar bem claro para voc\u00ea que o sopro na CIA n\u00e3o \u00e9 decorrente de turbul\u00eancia de fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s da CIA (lembrar sempre que \u00e1trios s\u00e3o c\u00e2maras de baixa press\u00e3o). O sopro na CIA quando existente \u00e9 decorrente do fluxo sangu\u00edneo aumentado pela valva pulmonar e pelas art\u00e9rias pulmonares, com dilata\u00e7\u00e3o do tronco da art\u00e9ria pulmonar. \u00c9 um sopro sist\u00f3lico ejetivo suave, melhor auscultado em borda esternal esquerda alta (foco pulmonar).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:12:55.300734 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.84656 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "349867b2-6347-4eeb-83f2-73596c982c44",
                    "position": "3",
                    "body": "CIV.",
                    "sanitized_body": "CIV.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:09:31.592423 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Essa \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais comum tamb\u00e9m. <b>A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar</b>. As CIVs pequenas geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticas e podem fechar espontaneamente. J\u00e1 as <b>CIV moderadas e grandes geralmente evoluem quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva entre o primeiro at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida do lactente, secund\u00e1ria a queda da progressiva da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento.</b><div><br><div>As CIV maiores, costumam evoluir com hiperfluxo pulmonar conforme h\u00e1 queda da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento, e graus variados de insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras semanas ou meses de vida. Os sinais e sintomas que podemos identificar no exame f\u00edsico s\u00e3o: taquipn\u00e9ia, dispneia, taquicardia, sudorese. H\u00e1 piora dos sintomas aos esfor\u00e7os, nos lactentes piora ao mamar por exemplo, fazendo com que ela pare de mamar antes de estar satisfeita e como consequ\u00eancia h\u00e1 baixo ganho ponderal e sonos curtos. Tamb\u00e9m pode haver sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca direita como hepatoesplenomegalia e edema mais raramente.</div><div><br></div><div><b>O sopro, quando presente, costuma ser holossist\u00f3lico mais evidente na borda esternal esquerda baixa, podendo estar associado com fr\u00eamito e com ictus hiperdin\u00e2mico e desviado para a esquerda. Podemos auscultar um rufar apical. O sopro da CIV \u00e9 decorrente da turbul\u00eancia do fluxo sangu\u00edneo que passa pela CIV por consequ\u00eancia da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre os ventr\u00edculos.</b></div></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Essa \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais comum tamb\u00e9m. A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. As CIVs pequenas geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticas e podem fechar espontaneamente. J\u00e1 as CIV moderadas e grandes geralmente evoluem quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva entre o primeiro at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida do lactente, secund\u00e1ria a queda da progressiva da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento.As CIV maiores, costumam evoluir com hiperfluxo pulmonar conforme h\u00e1 queda da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento, e graus variados de insufici\u00eancia card\u00edaca nas primeiras semanas ou meses de vida. Os sinais e sintomas que podemos identificar no exame f\u00edsico s\u00e3o: taquipn\u00e9ia, dispneia, taquicardia, sudorese. H\u00e1 piora dos sintomas aos esfor\u00e7os, nos lactentes piora ao mamar por exemplo, fazendo com que ela pare de mamar antes de estar satisfeita e como consequ\u00eancia h\u00e1 baixo ganho ponderal e sonos curtos. Tamb\u00e9m pode haver sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca direita como hepatoesplenomegalia e edema mais raramente.O sopro, quando presente, costuma ser holossist\u00f3lico mais evidente na borda esternal esquerda baixa, podendo estar associado com fr\u00eamito e com ictus hiperdin\u00e2mico e desviado para a esquerda. Podemos auscultar um rufar apical. O sopro da CIV \u00e9 decorrente da turbul\u00eancia do fluxo sangu\u00edneo que passa pela CIV por consequ\u00eancia da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre os ventr\u00edculos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:12:55.295155 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.856456 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 67,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "64dcb9f9-ae00-4a1d-9083-7f9aafbe6f49",
                    "position": "4",
                    "body": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:09:31.721239 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                            "name": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d<b>: A hipertens\u00e3o pulmonar persistente tamb\u00e9m normalmente se manifesta logo ap\u00f3s ao nascimento, mas geralmente o quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 de taquidispneia, podendo tem cianose com labilidade de satura\u00e7\u00e3o, principalmente associado a choro e agita\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido.</b> O exame cardiovascular pode ser normal ou podemos auscultar desdobramento ou hiperfonese de segunda bulha com sopro sist\u00f3lico de regurgita\u00e7\u00e3o tric\u00faspide.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d: A hipertens\u00e3o pulmonar persistente tamb\u00e9m normalmente se manifesta logo ap\u00f3s ao nascimento, mas geralmente o quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 de taquidispneia, podendo tem cianose com labilidade de satura\u00e7\u00e3o, principalmente associado a choro e agita\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido. O exame cardiovascular pode ser normal ou podemos auscultar desdobramento ou hiperfonese de segunda bulha com sopro sist\u00f3lico de regurgita\u00e7\u00e3o tric\u00faspide.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:12:55.310201 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.851136 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 18
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na consulta de puericultura em lactente de tr\u00eas meses, pediatra constata que crian\u00e7a se mant\u00e9m no percentil 5 de peso e 75 de comprimento. A m\u00e3e oferece o seio a cada duas horas, mas lactente tem dificuldade em sugar. Ao exame, observa-se aus\u00eancia de cianose, pulsos universalmente palp\u00e1veis, desconforto respirat\u00f3rio leve e f\u00edgado palp\u00e1vel a 3 cm do rebordo costal direito. \u00c0 ausculta card\u00edaca, sopro sist\u00f3lico grau IV, mais bem aud\u00edvel em borda esternal esquerda baixa, irradiado para borda esternal direita e ponta. Frente a esse quadro, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "statement_text": "Na consulta de puericultura em lactente de tr\u00eas meses, pediatra constata que crian\u00e7a se mant\u00e9m no percentil 5 de peso e 75 de comprimento. A m\u00e3e oferece o seio a cada duas horas, mas lactente tem dificuldade em sugar. Ao exame, observa-se aus\u00eancia de cianose, pulsos universalmente palp\u00e1veis, desconforto respirat\u00f3rio leve e f\u00edgado palp\u00e1vel a 3 cm do rebordo costal direito. \u00c0 ausculta card\u00edaca, sopro sist\u00f3lico grau IV, mais bem aud\u00edvel em borda esternal esquerda baixa, irradiado para borda esternal direita e ponta. Frente a esse quadro, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 12:35:49.57281 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "746d936f-4df1-4ee0-a984-c37c95985852",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Futuro residente, o examinador nos apresenta um lactente de tr\u00eas meses com peso no limite inferior, dificuldade para sugar. No exame f\u00edsico ele apresenta desconforto respirat\u00f3rio leve, aus\u00eancia de cianose, hepatomegalia e sopro sist\u00f3lico. Esse quadro cl\u00ednico nos faz pensar em uma cardiopatia cong\u00eanita com hiperfluxo pulmonar evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC). Vamos analisar as alternativas:",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo residente, o examinador nos apresenta um lactente de tr\u00eas meses com peso no limite inferior, dificuldade para sugar. No exame f\u00edsico ele apresenta desconforto respirat\u00f3rio leve, aus\u00eancia de cianose, hepatomegalia e sopro sist\u00f3lico. Esse quadro cl\u00ednico nos faz pensar em uma cardiopatia cong\u00eanita com hiperfluxo pulmonar evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC). Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:12:55.458956 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 22:12:55.949203 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "consulta-puericultura9266bfd9fe",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020691",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c313ed9a-acbf-4363-8e7f-6ea68deb0e43",
                            "name": "GO - Hospital Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - HOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                            "name": "Ortopedia e Traumatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "84DAF201-D5CF-339B-7123-51702579AEDC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "82C65BDD-57CD-6189-9B3C-E8DB35BD07E2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T17:05:28Z",
                    "updated_at": "2020-09-25T15:02:43Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "cc277df6074d468c8b35254072bf3f8f",
                    "name": "Boletim de Silverman Andersen",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "24eb3485177c49228d4c1c3cf1186d05",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria[$$]Boletim de Silverman Andersen",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "978f4630-bc19-410d-aca1-e4742a694a54",
                    "position": "0",
                    "body": "6",
                    "sanitized_body": "6",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:26:45.172425 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:57:13.819759 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "ce3750a7-762e-4734-9ab0-1990c1ca85c2",
                    "position": "1",
                    "body": "7",
                    "sanitized_body": "7",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:26:45.245863 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:57:13.809898 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 27
                },
                {
                    "id": "4db4b74e-8851-4eb8-9321-d633b761157d",
                    "position": "2",
                    "body": "4",
                    "sanitized_body": "4",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:26:45.32465 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:57:13.810016 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 42,
                    "answers": 120
                },
                {
                    "id": "80cfc905-ff2c-4ef1-a3d8-7a88a5719cd3",
                    "position": "3",
                    "body": "5",
                    "sanitized_body": "5",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:26:45.386296 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:57:13.80998 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 55
                },
                {
                    "id": "52e3593f-c68c-4eb9-b943-8bbfd526e900",
                    "position": "4",
                    "body": "3",
                    "sanitized_body": "3",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 19:26:45.4515 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:57:13.810672 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 28
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "<div>Lactente de 6 meses, 7,5 kg, apresentando decl\u00ednio inspirat\u00f3rio toracoabdominal, retra\u00e7\u00f5es costal e xifoide moderadas, sem batimento de aletas nasais, com gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel apenas com estetosc\u00f3pio. Segundo o boletim de Silverman-Andersen, a pontua\u00e7\u00e3o para esse paciente \u00e9 de:</div><div><br></div>",
            "statement_text": "Lactente de 6 meses, 7,5 kg, apresentando decl\u00ednio inspirat\u00f3rio toracoabdominal, retra\u00e7\u00f5es costal e xifoide moderadas, sem batimento de aletas nasais, com gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel apenas com estetosc\u00f3pio. Segundo o boletim de Silverman-Andersen, a pontua\u00e7\u00e3o para esse paciente \u00e9 de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:48:51.668346 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ab62e8e8-805d-4700-a60f-e7c4d220e5b6",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>O Boletim de Silverman Andersen&nbsp;\u00e9 uma forma de quantificar o desconforto respirat\u00f3rio do RN e estimar a gravidade do comprometimento pulmonar. Somamos as notas de cada par\u00e2metro e o resultado varia de zero, quando n\u00e3o h\u00e1 distress respirat\u00f3rio at\u00e9 o grau m\u00e1ximo que \u00e9 10.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/FE94F2D7-9D0F-0070-9F6B-112BE624A702/FE94F2D7-9D0F-0070-9F6B-112BE624A702-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Fonte:&nbsp;Caderno de atenc\u0327a\u0303o a\u0300 Sau\u0301de do Rece\u0301m-Nascido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, volume 3.&nbsp;</div><div><br></div><div>Nesse caso, temos:</div><div><br></div><div>Retra\u00e7\u00f5es costal superior moderada \u2013 1</div><div><br></div><div>Retra\u00e7\u00f5es costal inferior moderada \u2013 1</div><div><br></div><div>Retra\u00e7\u00e3o xif\u00f3ide moderada \u2013 1</div><div><br></div><div>Batimento de aleta nasal ausente \u2013 0</div><div><br></div><div>Gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel apenas com o estetosc\u00f3pio \u2013 1</div><div><br></div><div>Total = 4</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.O Boletim de Silverman Andersen\u00a0\u00e9 uma forma de quantificar o desconforto respirat\u00f3rio do RN e estimar a gravidade do comprometimento pulmonar. Somamos as notas de cada par\u00e2metro e o resultado varia de zero, quando n\u00e3o h\u00e1 distress respirat\u00f3rio at\u00e9 o grau m\u00e1ximo que \u00e9 10.Fonte:\u00a0Caderno de atenc\u0327a\u0303o a\u0300 Sau\u0301de do Rece\u0301m-Nascido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, volume 3.\u00a0Nesse caso, temos:Retra\u00e7\u00f5es costal superior moderada \u2013 1Retra\u00e7\u00f5es costal inferior moderada \u2013 1Retra\u00e7\u00e3o xif\u00f3ide moderada \u2013 1Batimento de aleta nasal ausente \u2013 0Gemido expirat\u00f3rio aud\u00edvel apenas com o estetosc\u00f3pio \u2013 1Total = 4",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:57:13.933754 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020691-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-6-meses-7-5396dc47670",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000036044",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "736D9187-5675-D915-09B7-75116A6F169F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:06:44Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f6fa3b8d616a4e3f82eb0397c118674b",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95d7b2d78a0843fcbe6a4030de4d67e4",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e57b8a63-4733-4356-9feb-bd2b2a4eb31f",
                    "position": "0",
                    "body": "Atresia de es\u00f4fago.",
                    "sanitized_body": "Atresia de es\u00f4fago.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:08:13.68837 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:12:14.829146 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A atresia de es\u00f4fago com f\u00edstula poderia explicar uma hip\u00f3xia secund\u00e1ria a uma pneumonia aspirativa, mas n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o na ausculta card\u00edaca nem o abdome escavado.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A atresia de es\u00f4fago com f\u00edstula poderia explicar uma hip\u00f3xia secund\u00e1ria a uma pneumonia aspirativa, mas n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o na ausculta card\u00edaca nem o abdome escavado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:34:37.595717 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "aaf485af-821e-4fa6-8bfb-ab4472e898c2",
                    "position": "1",
                    "body": "Cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "Cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:08:13.68837 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:12:14.898884 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: As cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o uma gama de diagn\u00f3sticos que podem ser cian\u00f3ticas ou acian\u00f3ticas, das mais variadas gravidades. Para nos induzir a esse diagn\u00f3stico, o examinador traria uma ausculta alterada, cianose, diferen\u00e7a de pulsos ou hipoxemia que n\u00e3o melhora com o uso de oxig\u00eanio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: As cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o uma gama de diagn\u00f3sticos que podem ser cian\u00f3ticas ou acian\u00f3ticas, das mais variadas gravidades. Para nos induzir a esse diagn\u00f3stico, o examinador traria uma ausculta alterada, cianose, diferen\u00e7a de pulsos ou hipoxemia que n\u00e3o melhora com o uso de oxig\u00eanio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:34:37.587254 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "2a3a239e-bb0f-4260-afa2-19e309302d6c",
                    "position": "2",
                    "body": "Pneumonia intra-uterina.",
                    "sanitized_body": "Pneumonia intra-uterina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:08:13.68837 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:12:14.961373 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A pneumonia cong\u00eanita \u00e9 rara e causada por infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, o quadro varia de acordo com o agente, mas nenhum deles causa eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal para o t\u00f3rax.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A pneumonia cong\u00eanita \u00e9 rara e causada por infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, o quadro varia de acordo com o agente, mas nenhum deles causa eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal para o t\u00f3rax.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:34:37.587123 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "85545ae3-ca1d-4dbe-b312-b5bc60cefe30",
                    "position": "3",
                    "body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.",
                    "sanitized_body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 17:08:13.68837 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:12:15.022537 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:34:37.597021 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 249
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido prematuro, sexo masculino, apresenta cianose generalizada, dispneia e bradicardia logo ap\u00f3s o nascimento. Exame f\u00edsico: abdome escavado, ru\u00eddos hidroa\u00e9reos em hemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara e bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel, o paciente apresenta n\u00edtida piora do quadro. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido prematuro, sexo masculino, apresenta cianose generalizada, dispneia e bradicardia logo ap\u00f3s o nascimento. Exame f\u00edsico: abdome escavado, ru\u00eddos hidroa\u00e9reos em hemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara e bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel, o paciente apresenta n\u00edtida piora do quadro. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ee95c15031af915ef39c5da79da4db31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 17:08:13.68837 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9cecc7ec-8465-4572-bdd8-16702e78e48d",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce com abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1 e rui\u00eddos hidroa\u00e9reos em hemit\u00f3rax esquerdo! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.&nbsp;&nbsp;Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.</div><div>&nbsp;</div><div>O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do&nbsp;murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,&nbsp;&nbsp;realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce com abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1 e rui\u00eddos hidroa\u00e9reos em hemit\u00f3rax esquerdo! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!\u00a0Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.\u00a0A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.\u00a0\u00a0Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.\u00a0O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do\u00a0murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.\u00a0\u00a0A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.\u00a0\u00a0Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.\u00a0\u00a0A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,\u00a0\u00a0realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:34:37.761271 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000036044-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido43b3cdcc2b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000004243",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c703e09b-ba2b-4468-9d85-148d8b8efb70",
                            "name": "TO - Centro Universit\u00e1rio UNIRG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B9FC12AD-01F2-8C53-F759-5E3E5AF22DEC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T13:08:51Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T14:19:36Z",
                    "location": {
                        "id": "5512"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "9aa68969aa924c67be0dda2fc89821a7",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f498820c-17dd-4ec9-a7f3-5dfb09aac191",
                    "position": "0",
                    "body": "S\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:55:57.432485 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:30:19.776711 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;A&nbsp;s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra\u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro&nbsp;de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.&nbsp;<div><br></div><div>O meco\u0302nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.&nbsp;</div><div><br></div><div>O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0A\u00a0s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio ocorre principalmente em RNs termo e p\u00f3s-termo que eliminam mec\u00f4nio intra\u00fatero ou na hora do parto. Essa libera\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio pode ser normal ou causada frente a uma situa\u00e7\u00e3o de estresse perinatal, como sofrimento fetal agudo, descolamento prematuro\u00a0de placenta, prolapsos e n\u00f3s de cord\u00e3o. Importante! A SAM independe da viscosidade do l\u00edquido meconial! Ent\u00e3o, se a quest\u00e3o trouxer l\u00edquido meconial fluido, n\u00e3o podemos descartar a doen\u00e7a logo de cara.\u00a0O meco\u0302nio pode provocar obstru\u00e7\u00e3o total ou parcial das vias a\u00e9reas do beb\u00ea, levando a atelectasias, altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o alveolar, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e hip\u00f3xia, seguido de inflama\u00e7\u00e3o, causando pneumonite qu\u00edmica.\u00a0O quadro \u00e9 caracterizado por taquidispneia precoce que pode variar desde um desconforto leve at\u00e9 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Na ausculta tor\u00e1cica temos estertores bolhosos grosseiros.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:39:02.381809 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "ca671ef9-5a47-4346-8128-f87b24747ed0",
                    "position": "1",
                    "body": "Sepse neonatal.",
                    "sanitized_body": "Sepse neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:55:57.432485 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:30:19.852779 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;A sepse neonatal pode ser causa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, por\u00e9m, nesse caso, o examinador traria fatores de risco maternos, como corioamnionite, febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o de urina ou exames de triagem infecciosa alterados no RN.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0A sepse neonatal pode ser causa de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, por\u00e9m, nesse caso, o examinador traria fatores de risco maternos, como corioamnionite, febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o de urina ou exames de triagem infecciosa alterados no RN.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:39:02.3959 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "617a1e9b-f279-4263-bd71-fac9ae4330cb",
                    "position": "2",
                    "body": "Doen\u00e7a da membrana hialina.",
                    "sanitized_body": "Doen\u00e7a da membrana hialina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:55:57.432485 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:30:19.928157 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:39:02.376676 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 424
                },
                {
                    "id": "6a588a5f-5530-44a6-bb04-7db33038a19f",
                    "position": "3",
                    "body": "Taquipneia transit\u00f3ria do RN.",
                    "sanitized_body": "Taquipneia transit\u00f3ria do RN.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:55:57.432485 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:30:20.000035 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:&nbsp;A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido (TTRN)&nbsp;\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;<div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido (TTRN)\u00a0\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:39:02.388738 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 41
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN &lt; 1.500 g, nascido de parto ces\u00e1reo, apresentou dificuldade respirat\u00f3ria, com necessidade de oxig\u00eanio suplementar. O RX de t\u00f3rax evidenciava aspecto reticulogranular com broncogramas a\u00e9reos. Qual o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?",
            "statement_text": "RN &lt; 1.500 g, nascido de parto ces\u00e1reo, apresentou dificuldade respirat\u00f3ria, com necessidade de oxig\u00eanio suplementar. O RX de t\u00f3rax evidenciava aspecto reticulogranular com broncogramas a\u00e9reos. Qual o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:55:57.432485 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3bd25e37-ab3a-4b70-8b74-2d177353a879",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Pr\u00e9-termo + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.&nbsp;</div><div><br></div><div>Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div><div><br></div><div>Agora, vamos ver os diagn\u00f3sticos diferenciais apresentados nas alternativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Pr\u00e9-termo + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)/S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.\u00a0Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.Agora, vamos ver os diagn\u00f3sticos diferenciais apresentados nas alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:39:02.54139 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000004243-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-andlt-1-500-g312ac0cc8e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035944",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9eb2af2b-a07e-4a12-8da4-c404c5ffa97d",
                            "name": "GO - Hospital e Maternidade Dona Iris - HMDI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D733D706-9964-2AA6-1013-482ECCA2E51E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T16:01:54Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "048d4052d4de4203880066fab649131e",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "500ae9e5-d0d4-4a61-9026-8d6c7da2539c",
                    "position": "0",
                    "body": "doen\u00e7a da membrana hialina.",
                    "sanitized_body": "doen\u00e7a da membrana hialina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:02:14.522537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:48.04105 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;<div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;A&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0A\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.Para pensarmos nessa hip\u00f3tese, o examinador traria um RN banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:30:04.722379 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "cf2b7658-abaa-47e2-980c-49c7cc1e04c9",
                    "position": "1",
                    "body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de aspira\u00e7\u00e3o meconial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:02:14.522537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:48.113101 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;Nem todo RN que nasce banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial apresenta s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio! Para diagnosticarmos essa s\u00edndrome, o examinador traria um RN que necessitou de reanima\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o nascimento e evoluiu com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0Nem todo RN que nasce banhado em l\u00edquido amni\u00f3tico meconial apresenta s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio! Para diagnosticarmos essa s\u00edndrome, o examinador traria um RN que necessitou de reanima\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o nascimento e evoluiu com distress respirat\u00f3rio precoce e infiltrados grosseiros, hiperinsufla\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o do diafragma na radiografia de t\u00f3rax.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:30:04.715973 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 61
                },
                {
                    "id": "9f1fd549-e37d-4898-8b1c-fc343c6b8ab7",
                    "position": "2",
                    "body": "cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "cardiopatia cong\u00eanita.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:02:14.522537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:48.18171 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta.&nbsp;Devemos suspeitar de cardiopatias cong\u00eanitas em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia n\u00e3o responsiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e cianose.  A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta.\u00a0Devemos suspeitar de cardiopatias cong\u00eanitas em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia n\u00e3o responsiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e cianose.  A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:30:04.725199 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "a6a71fcd-d9c1-4c85-9562-a1e46438d3aa",
                    "position": "3",
                    "body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 17:02:14.522537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:07:48.235706 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:30:04.727972 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 335
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Voc\u00ea \u00e9 chamado ao alojamento conjunto para avaliar um rec\u00e9m-nascido com duas horas de vida, nascido de parto cesariano, 38 semanas e 2 dias de idade gestacional (pelo Capurro), peso de nascimento de 3.250 g e Apagar 9 e 10. M\u00e3e relata que o rec\u00e9m-nascido est\u00e1 cansadinho e ficou roxinho. Ao exame f\u00edsico: frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 74 irpm, sem outros sinais de desconforto respirat\u00f3rio e com boa atividade. Na hist\u00f3ria de parto consta presen\u00e7a de liquido meconial flu\u00eddo, sem necessidade de manobras de reanima\u00e7\u00e3o neonatal. Radiografia de t\u00f3rax evidencia aumento de l\u00edquido no par\u00eanquima pulmonar. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9",
            "statement_text": "Voc\u00ea \u00e9 chamado ao alojamento conjunto para avaliar um rec\u00e9m-nascido com duas horas de vida, nascido de parto cesariano, 38 semanas e 2 dias de idade gestacional (pelo Capurro), peso de nascimento de 3.250 g e Apagar 9 e 10. M\u00e3e relata que o rec\u00e9m-nascido est\u00e1 cansadinho e ficou roxinho. Ao exame f\u00edsico: frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 74 irpm, sem outros sinais de desconforto respirat\u00f3rio e com boa atividade. Na hist\u00f3ria de parto consta presen\u00e7a de liquido meconial flu\u00eddo, sem necessidade de manobras de reanima\u00e7\u00e3o neonatal. Radiografia de t\u00f3rax evidencia aumento de l\u00edquido no par\u00eanquima pulmonar. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a268c3e735e23fe8587f11fde349d3bb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 17:02:14.522537 +0000 UTC",
            "forum_id": "62a751a7-97ad-4045-8bcf-db6715a131b3",
            "solution": {
                "_key": "be141a20-149e-4b7a-8731-dfdfc46465e2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!</div><div><br></div><div>TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, observe que o examinador traz um RN a termo nascido de parto cesariana, que evoluiu para taquidispneia precoce leve, com exame f\u00edsico normal. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:30:04.880341 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000035944-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Voce-e-chamado100084e16b8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003706",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                            "name": "AM - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Amazonas - CERMAM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E140B515-37D5-7C2D-B4ED-93318E8E458B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T14:39:10Z",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5090b8183a39402bb9919ab900e88c7f",
                    "name": "Surfactante",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "bad502db16a44c08820c397aeebbb8c1",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Desenvolvimento pulmonar[$$]Surfactante",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1a026d64-753e-4413-8376-f80b688a7429",
                    "position": "0",
                    "body": "Regular a produ\u00e7\u00e3o de lecitina e esfingomielina, que est\u00e3o diminu\u00eddos no final da inspira\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Regular a produ\u00e7\u00e3o de lecitina e esfingomielina, que est\u00e3o diminu\u00eddos no final da inspira\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:29:57.023887 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 20:56:43.877964 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Errada.&nbsp;A lecitina e a esfingomielina sa\u0303o componentes fosfolipi\u0301dicos do surfactante produzido pelos pneumo\u0301citos II.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Errada.\u00a0A lecitina e a esfingomielina sa\u0303o componentes fosfolipi\u0301dicos do surfactante produzido pelos pneumo\u0301citos II.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:44:35.767912 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "024a8112-2964-4441-a1bd-3a570b393d8f",
                    "position": "1",
                    "body": "Reduzir a tens\u00e3o superficial e auxiliar a manter estabilidade alveolar, diminuindo o colapso de espa\u00e7os a\u00e9reos no final da expira\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Reduzir a tens\u00e3o superficial e auxiliar a manter estabilidade alveolar, diminuindo o colapso de espa\u00e7os a\u00e9reos no final da expira\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:29:57.023887 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 20:56:43.941876 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>A correta e\u0301 a alternativa B</b>:&nbsp;O surfactante reduz a tensa\u0303o superficial alveolar, mantendo eles abertos e diminuindo a chance de eles colabarem no final da expirac\u0327a\u0303o.",
                        "sanitized_complete": "A correta e\u0301 a alternativa B:\u00a0O surfactante reduz a tensa\u0303o superficial alveolar, mantendo eles abertos e diminuindo a chance de eles colabarem no final da expirac\u0327a\u0303o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:44:35.752269 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 98,
                    "answers": 322
                },
                {
                    "id": "0ff03d81-2b74-43a1-bf6f-9ba2845469b3",
                    "position": "2",
                    "body": "Induzir o crescimento da \u00e1rvore alveolar e aumentar a tens\u00e3o superficial e colapso no final da expira\u00e7\u00e3o.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Induzir o crescimento da \u00e1rvore alveolar e aumentar a tens\u00e3o superficial e colapso no final da expira\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:29:57.023887 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 20:56:44.000383 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Errada.&nbsp;Na\u0303o induz crescimento alveolar, diminui a tensa\u0303o superficial e na\u0303o aumenta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Errada.\u00a0Na\u0303o induz crescimento alveolar, diminui a tensa\u0303o superficial e na\u0303o aumenta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:44:35.763085 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "ac758d60-974f-4d54-9e60-be8af36627dc",
                    "position": "3",
                    "body": "Inibir a s\u00edntese de prote\u00ednas que levam ao ac\u00famulo de l\u00edquidos dentro dos sacos alveolares.",
                    "sanitized_body": "Inibir a s\u00edntese de prote\u00ednas que levam ao ac\u00famulo de l\u00edquidos dentro dos sacos alveolares.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:29:57.023887 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 20:56:44.059646 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;A pressa\u0303o onco\u0301tica da membrana alve\u0301olo-capilar e\u0301 regulada pela troca de li\u0301quidos entre os capilares sangui\u0301neos e linfa\u0301ticos e o surfactante na\u0303o interfere na si\u0301ntese de protei\u0301nas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0A pressa\u0303o onco\u0301tica da membrana alve\u0301olo-capilar e\u0301 regulada pela troca de li\u0301quidos entre os capilares sangui\u0301neos e linfa\u0301ticos e o surfactante na\u0303o interfere na si\u0301ntese de protei\u0301nas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:44:35.764652 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual a principal a\u00e7\u00e3o do surfactante no pulm\u00e3o do rec\u00e9m-nascido?",
            "statement_text": "Qual a principal a\u00e7\u00e3o do surfactante no pulm\u00e3o do rec\u00e9m-nascido?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:29:57.023887 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "afee69e0-4fdd-4f7b-afa4-c78b527aed35",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz&nbsp;a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/79BC5119-233D-C19A-3FC8-3A57FEDD1879/79BC5119-233D-C19A-3FC8-3A57FEDD1879-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. \u00c9 o principal mecanismo da Doen\u00e7a da Membrana Hialina.&nbsp;</div><div><br></div><div>Hoje, existem formulac\u0327o\u0303es de surfactantes exo\u0301genos que permitem a sobrevida dos bebe\u0302s prematuros. Sa\u0303o elas:</div><div><br></div><div>Survanta\u00ae&nbsp;- retirada do pulma\u0303o de bovinos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Infasurf\u00ae&nbsp;- retirada do pulma\u0303o de caprinos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Curosurf\u00ae- retirada do pulma\u0303o de porcos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Exosurf\u00ae&nbsp;- sinte\u0301tica.</div><div><br></div><div>Mesmo assim, a melhor forma de prevenir a defici\u00eancia de surfactante \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o da prematuridade.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, o surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz\u00a0a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. \u00c9 o principal mecanismo da Doen\u00e7a da Membrana Hialina.\u00a0Hoje, existem formulac\u0327o\u0303es de surfactantes exo\u0301genos que permitem a sobrevida dos bebe\u0302s prematuros. Sa\u0303o elas:Survanta\u00ae\u00a0- retirada do pulma\u0303o de bovinos.\u00a0Infasurf\u00ae\u00a0- retirada do pulma\u0303o de caprinos.\u00a0Curosurf\u00ae- retirada do pulma\u0303o de porcos.\u00a0Exosurf\u00ae\u00a0- sinte\u0301tica.Mesmo assim, a melhor forma de prevenir a defici\u00eancia de surfactante \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o da prematuridade.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:44:35.918095 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000003706-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-principal-ca1064ebba34",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000023413",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6eea706a-42c1-4b98-aeae-dde61a733cae",
                            "name": "GO - Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "10820455-3DFF-5293-89C3-987574025669"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T20:52:50Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7ee74e276d9c424d8b02e30a9118522e",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0d1ce7ce-2352-43a2-ad59-daea11a6499d",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipertens\u00e3o pulmonar do rec\u00e9m-nascido.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Hipertens\u00e3o pulmonar do rec\u00e9m-nascido.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:48:28.379138 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:23:31.303295 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;<div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:08:02.910987 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "1ad57ac4-35db-43b4-ac60-455a5f5d11fe",
                    "position": "1",
                    "body": "Doen\u00e7a pulmonar de membrana hialina.",
                    "sanitized_body": "Doen\u00e7a pulmonar de membrana hialina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 19:48:28.379138 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:23:31.440012 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:08:02.904373 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 252
                },
                {
                    "id": "aad454d5-2155-4b6a-af11-444199f7dda6",
                    "position": "2",
                    "body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:48:28.379138 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:23:31.561598 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A taquipneia transit\u00f3ria do RN, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;<div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O&nbsp;tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A taquipneia transit\u00f3ria do RN, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O\u00a0tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:08:02.909817 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "db718812-62b5-4805-b716-a86abee100cc",
                    "position": "3",
                    "body": "S\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido.",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:48:28.379138 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:23:31.669874 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A taquipneia transit\u00f3ria do RN, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;<div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A taquipneia transit\u00f3ria do RN, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do pulm\u00e3o \u00famido \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra \u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 15:08:02.892838 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A administra\u00e7\u00e3o do surfactante pulmonar por via intratraqueal ao neonato \u00e9 o tratamento de escolha para qual patologia do rec\u00e9m-nascido?&nbsp;",
            "statement_text": "A administra\u00e7\u00e3o do surfactante pulmonar por via intratraqueal ao neonato \u00e9 o tratamento de escolha para qual patologia do rec\u00e9m-nascido?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 19:48:28.379138 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d6fde06d-3690-4f6a-b61b-c7d11a9e5ff9",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o&nbsp;o surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/303CEB49-3B8D-27B5-F1CF-9ADAA105FD93/303CEB49-3B8D-27B5-F1CF-9ADAA105FD93-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. \u00c9 o principal mecanismo da Doen\u00e7a da Membrana Hialina.&nbsp;</div><div><br></div><div>Hoje, existem formulac\u0327o\u0303es de surfactantes exo\u0301genos que permitem a sobrevida dos bebe\u0302s prematuros. Sa\u0303o elas:</div><div><br></div><div>Survanta\u00ae&nbsp;- retirada do pulma\u0303o de bovinos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Infasurf\u00ae&nbsp;- retirada do pulma\u0303o de caprinos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Curosurf\u00ae- retirada do pulma\u0303o de porcos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Exosurf\u00ae&nbsp;- sinte\u0301tica.</div><div><br></div><div>Mesmo assim, a melhor forma de prevenir a defici\u00eancia de surfactante \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o da prematuridade.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, o\u00a0o surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno.Apesar de sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta de 28 a 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias. \u00c9 o principal mecanismo da Doen\u00e7a da Membrana Hialina.\u00a0Hoje, existem formulac\u0327o\u0303es de surfactantes exo\u0301genos que permitem a sobrevida dos bebe\u0302s prematuros. Sa\u0303o elas:Survanta\u00ae\u00a0- retirada do pulma\u0303o de bovinos.\u00a0Infasurf\u00ae\u00a0- retirada do pulma\u0303o de caprinos.\u00a0Curosurf\u00ae- retirada do pulma\u0303o de porcos.\u00a0Exosurf\u00ae\u00a0- sinte\u0301tica.Mesmo assim, a melhor forma de prevenir a defici\u00eancia de surfactante \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o da prematuridade.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 15:08:03.016039 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000023413-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "administraca2016ca107e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026927",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b5403b-8fcb-4521-8290-8abddb58979d",
                            "name": "MA - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Maranh\u00e3o - SES MA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "8B4998D9-830E-0573-BA6F-6E59B9CA09F3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:59:12Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T14:59:21Z",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "581cc82119764752af545abba490742a",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fd5a1232-e614-4247-b5ff-33ddd5ddc37f",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>41 semanas de idade gestacional.</div>",
                    "sanitized_body": "41 semanas de idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:12:56.211364 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:53:05.024888 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "3dcc5e39-58b6-4153-8595-6e2041d1c81e",
                    "position": "1",
                    "body": "38 semanas de idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "38 semanas de idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:12:56.287094 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:53:05.085563 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "54634657-0058-4bda-ac90-d42b7fcee9a5",
                    "position": "2",
                    "body": "37 semanas de idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "37 semanas de idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:12:56.376924 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:53:05.01478 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "19e10a4d-0ce9-41d5-b311-9935ad56a142",
                    "position": "3",
                    "body": "40 semanas de idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "40 semanas de idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:12:56.546355 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:53:05.024419 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "dbe91f61-821f-40fb-999d-e835fcc17f3e",
                    "position": "4",
                    "body": "35 semanas de idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "35 semanas de idade gestacional.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:12:56.69737 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:53:05.092562 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 117
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido (SDR) ou Doen\u00e7a de Membrana Hialina (DMH) \u00e9 a doen\u00e7a respirat\u00f3ria mais comum entre os rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo. A idade gestacional de maior incid\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 aquela menor que:<div><br></div>",
            "statement_text": "A S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido (SDR) ou Doen\u00e7a de Membrana Hialina (DMH) \u00e9 a doen\u00e7a respirat\u00f3ria mais comum entre os rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo. A idade gestacional de maior incid\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 aquela menor que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:44:46.338477 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "45f73efb-e3c0-4396-907d-d7031085564d",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.</b><div><br></div><div>Caro aluno, devemos pensar em doen\u00e7a da membrana hialina sempre que temos um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.&nbsp;</div><div><br></div><div>Das alternativas, apenas uma cont\u00e9m prematuros.&nbsp;<b>Letra E correta.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>Mas, vamos aproveitar para conhecer um pouco mais da patologia.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.Caro aluno, devemos pensar em doen\u00e7a da membrana hialina sempre que temos um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce.\u00a0Das alternativas, apenas uma cont\u00e9m prematuros.\u00a0Letra E correta.\u00a0Mas, vamos aproveitar para conhecer um pouco mais da patologia.\u00a0\u00a0A doen\u00e7a da membrana hialina (DMH), tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 14:53:05.183392 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000026927-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sindrome-Desconforto360f2d7a8b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000015765",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "28FEA205-6E10-743E-2EE8-F8B1B2858A10"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T22:25:38Z",
                    "updated_at": "2020-09-03T14:11:28Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                    "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "01e772ab-ab49-47dc-b2d5-e69767259c95",
                    "position": "0",
                    "body": "Aquecer, colocar no capacete (hood) com F1O2 de 60% e reavaliar com 2 horas de vida, na sala de parto.",
                    "sanitized_body": "Aquecer, colocar no capacete (hood) com F1O2 de 60% e reavaliar com 2 horas de vida, na sala de parto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:28:59.320519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:53:50.872445 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:12:18.388256 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 101
                },
                {
                    "id": "e2c7a3b9-c85c-437b-a2d6-c8667670817a",
                    "position": "1",
                    "body": "Aquecer em ber\u00e7o de calor radiante em ar ambiente e reavaliar com 2 horas de vida, na sala de parto.",
                    "sanitized_body": "Aquecer em ber\u00e7o de calor radiante em ar ambiente e reavaliar com 2 horas de vida, na sala de parto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:28:59.320519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:53:50.997621 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:12:18.396076 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "d39eb15c-2787-410f-9cc4-a22fe9061468",
                    "position": "2",
                    "body": "Iniciar o CPAP nasal precoce com PEEP de 5 cm H2O j\u00e1 na sala de parto e durante o transporte.",
                    "sanitized_body": "Iniciar o CPAP nasal precoce com PEEP de 5 cm H2O j\u00e1 na sala de parto e durante o transporte.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 13:28:59.320519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:53:51.139476 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:12:18.384592 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 331
                },
                {
                    "id": "b78b4cca-75a5-48dc-b4e5-9bbda2964716",
                    "position": "3",
                    "body": "Proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e iniciar a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva.",
                    "sanitized_body": "Proceder a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e iniciar a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:28:59.320519 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 20:53:51.271307 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:12:18.39045 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 27
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Logo ap\u00f3s o nascimento, um rec\u00e9m-nascido de 35 semanas de idade gestacional e peso 2500 g, encontra-se com batimento de asa de nariz, gemente, com retra\u00e7\u00e3o esternal importante e cianose de extremidades. A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 64 rpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%. Qual a melhor conduta para o beb\u00ea, dentre as abaixo citadas?",
            "statement_text": "Logo ap\u00f3s o nascimento, um rec\u00e9m-nascido de 35 semanas de idade gestacional e peso 2500 g, encontra-se com batimento de asa de nariz, gemente, com retra\u00e7\u00e3o esternal importante e cianose de extremidades. A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 64 rpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%. Qual a melhor conduta para o beb\u00ea, dentre as abaixo citadas?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 13:28:59.320519 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e18929ed-fb89-4fb3-8a27-c903f39a3292",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Prematuridade + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.&nbsp;</div><div><br></div><div>A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.&nbsp;</div><div><br></div><div>O surfactante \u00e9&nbsp;uma substa\u0302ncia&nbsp;lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.&nbsp;Quando ele&nbsp; e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de&nbsp;sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta&nbsp;de 28 a 32 semanas&nbsp;de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e&nbsp;na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.&nbsp;O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.</div><div><br></div><div>Nos exames temos&nbsp;gasometria arterial com acidose&nbsp;respirato\u0301ria&nbsp;ou mista, hipoxemia e&nbsp;hipercapnia e a&nbsp;radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para&nbsp;microatelectasias,&nbsp;hipotranspare\u0302ncia&nbsp;homoge\u0302nea&nbsp;em&nbsp;padra\u0303o&nbsp;\u201cvidro&nbsp;moi\u0301do\u201d e&nbsp;broncogramas&nbsp;ae\u0301reos.</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, n\u00e3o esque\u00e7a: Prematuridade + Distress respirat\u00f3rio precoce = Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH) at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.\u00a0A DMH, tamb\u00e9m chamada de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela defici\u00eancia de surfactante.\u00a0O surfactante \u00e9\u00a0uma substa\u0302ncia\u00a0lipoprote\u0301ica, com predomi\u0301nio de fosfolipi\u0301dios, principalmente fosfatidilcolina (lecitina), produzida nas c\u00e9lulas pulmonares chamadas de pneumo\u0301citos II.\u00a0Quando ele\u00a0 e\u0301 liberado no interior dos alve\u0301olos, reduz a tensa\u0303o superficial e previne o colapso alveolar no final da expirac\u0327a\u0303o, ou seja, ela os mante\u0301m abertos mesmo sem o ar preenchendo o espac\u0327o interno. Apesar de\u00a0sua produc\u0327a\u0303o iniciar cedo no per\u00edodo fetal, a distribuic\u0327a\u0303o so\u0301 ocorre por volta\u00a0de 28 a 32 semanas\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o e alcanc\u0327a a concentrac\u0327a\u0303o suficiente a partir da 35a semana, tornando os bebe\u0302s prematuros vulnera\u0301veis ao colabamento dos alve\u0301olos e consequentemente, das atelectasias.\u00a0Na cl\u00ednica, temos um RN, principalmente prematuro, com taquidispneia precoce e\u00a0na ausculta ha\u0301 uma diminuic\u0327a\u0303o global do murmu\u0301rio vesicular.\u00a0O curso da doenc\u0327a e\u0301 progressivo, tendo seu pico 3 dias apo\u0301s o ini\u0301cio dos sintomas, a partir dai\u0301 a doenc\u0327a comec\u0327a a regredir e ha\u0301 uma melhora gradual, caracterizada por normalizac\u0327a\u0303o da diurese e menor necessidade de oxigenioterapia.Nos exames temos\u00a0gasometria arterial com acidose\u00a0respirato\u0301ria\u00a0ou mista, hipoxemia e\u00a0hipercapnia e a\u00a0radiografia inicial de t\u00f3rax pode ser normal, evoluindo depois de 6 a 12 horas para\u00a0microatelectasias,\u00a0hipotranspare\u0302ncia\u00a0homoge\u0302nea\u00a0em\u00a0padra\u0303o\u00a0\u201cvidro\u00a0moi\u0301do\u201d e\u00a0broncogramas\u00a0ae\u0301reos.O tratamento \u00e9 baseado em oxigenioterapia, primariamente via CPAP nasal, uso de surfactante e suporte cl\u00ednico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:12:18.551296 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000015765-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Logo-apos-nascimento56346cac1b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025325",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "aa224be1-43ae-431d-b010-110fbd1f25cd",
                            "name": "GO - Instituto de Olhos de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C43E33C3-0AA4-9656-2DF3-038EFE800B7B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:57:04Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d68ad257a92f47c7895f22a3af0c21e5",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f76b9ea5-c698-4a18-9367-5cae51c6a808",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>Hipertens\u00e3o pulmonar persistente.&nbsp;<br></div>",
                    "sanitized_body": "Hipertens\u00e3o pulmonar persistente.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:56:35.933472 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A&nbsp;Correta</b>: O o\u0301xido ni\u0301trico e\u0301 um potente vasodilatador utilizado em casos que e\u0301 necessa\u0301rio reduzir a pressa\u0303o do leito vascular, como na HPP, resposta da questa\u0303o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A\u00a0Correta: O o\u0301xido ni\u0301trico e\u0301 um potente vasodilatador utilizado em casos que e\u0301 necessa\u0301rio reduzir a pressa\u0303o do leito vascular, como na HPP, resposta da questa\u0303o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:57:51.308298 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 101
                },
                {
                    "id": "b1f593d5-ded2-45f2-a2ac-b96e5cc86dc0",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>Apneia secund\u00e1ria \u00e0 asfixia neonatal.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Apneia secund\u00e1ria \u00e0 asfixia neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:56:36.015647 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B. Errada.&nbsp;Na\u0303o ha\u0301 relato de pausa respirato\u0301ria no caso. O&nbsp;tratamento para apneia secunda\u0301ria e\u0301 tratar a causa e fornecer oxige\u0302nio, de prefere\u0302ncia via CPAP.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B. Errada.\u00a0Na\u0303o ha\u0301 relato de pausa respirato\u0301ria no caso. O\u00a0tratamento para apneia secunda\u0301ria e\u0301 tratar a causa e fornecer oxige\u0302nio, de prefere\u0302ncia via CPAP.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:57:51.301016 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "230dad7b-caab-4598-87c3-94837865ec63",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>S\u00edndrome dos pulm\u00f5es \u00famidos.<br></div>",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome dos pulm\u00f5es \u00famidos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:56:36.084839 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Errada.&nbsp;A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido ou si\u0301ndrome dos pulmo\u0303es u\u0301midos e\u0301 um quadro brando, tratado com suporte respirato\u0301rio mi\u0301nimo e com resoluc\u0327a\u0303o esponta\u0302nea na maioria dos casos.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Errada.\u00a0A taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido ou si\u0301ndrome dos pulmo\u0303es u\u0301midos e\u0301 um quadro brando, tratado com suporte respirato\u0301rio mi\u0301nimo e com resoluc\u0327a\u0303o esponta\u0302nea na maioria dos casos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:57:51.315704 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "493efed5-ae77-4fed-bd16-859165f194a0",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>Doen\u00e7a das membranas hialinas.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Doen\u00e7a das membranas hialinas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:56:36.167903 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Errada.&nbsp;Ale\u0301m do caso cli\u0301nico na\u0303o fechar com DMH, pois n\u00e3o temos no caso um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce, o tratamento de escolha seria CPAP nasal e surfactante exo\u0301geno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Errada.\u00a0Ale\u0301m do caso cli\u0301nico na\u0303o fechar com DMH, pois n\u00e3o temos no caso um prematuro com distress respirat\u00f3rio precoce, o tratamento de escolha seria CPAP nasal e surfactante exo\u0301geno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:57:51.315742 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "6979eb11-1900-46f4-92ef-e57495d2dd4d",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>Aspira\u00e7\u00e3o extensa de sangue .</div>",
                    "sanitized_body": "Aspira\u00e7\u00e3o extensa de sangue .",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:56:36.235801 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Errada.&nbsp;A aspirac\u0327a\u0303o extensa de sangue poderia causar um distress respirato\u0301rio sim, com alta press\u00e3o pulmonar, por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 relatos na literatura que a aspira\u00e7\u00e3o de sangue cause hipertens\u00e3o pulmonar persistente.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Errada.\u00a0A aspirac\u0327a\u0303o extensa de sangue poderia causar um distress respirato\u0301rio sim, com alta press\u00e3o pulmonar, por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 relatos na literatura que a aspira\u00e7\u00e3o de sangue cause hipertens\u00e3o pulmonar persistente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 14:57:51.301019 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma gestante de 38 5/7 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a ces\u00e1rea de urg\u00eancia ap\u00f3s descolamento de placenta. Nota-se hemo\u00e2mnio. O rec\u00e9m-nascido tem Apgar de 3, 5, 8, nos 1\u00ba, 5\u00ba e 10\u00ba minutos de vida, al\u00e9m de peso de 3.100g. Foi intubado na sala de parto, chegando a evoluir com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e necessidade de par\u00e2metros elevados de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do raio x de t\u00f3rax e do ecocardiograma, o m\u00e9dico prescreve \u00f3xido n\u00edtrico. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica que justifica a conduta \u00e9:",
            "statement_text": "Uma gestante de 38 5/7 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a ces\u00e1rea de urg\u00eancia ap\u00f3s descolamento de placenta. Nota-se hemo\u00e2mnio. O rec\u00e9m-nascido tem Apgar de 3, 5, 8, nos 1\u00ba, 5\u00ba e 10\u00ba minutos de vida, al\u00e9m de peso de 3.100g. Foi intubado na sala de parto, chegando a evoluir com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e necessidade de par\u00e2metros elevados de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do raio x de t\u00f3rax e do ecocardiograma, o m\u00e9dico prescreve \u00f3xido n\u00edtrico. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica que justifica a conduta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "148a3e7e42c7dcfece2c7b984b83ecdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:47:09.977514 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "0c162278-17be-430f-98ac-8cf751d43d49",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um vasodilatador utilizado em hipertens\u00e3o pulmonar no per\u00edodo neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3BE25762-EB0C-57EB-9BF9-8FD434B59256/3BE25762-EB0C-57EB-9BF9-8FD434B59256-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um vasodilatador utilizado em hipertens\u00e3o pulmonar no per\u00edodo neonatal.\u00a0A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina, sepse neonatal, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 14:57:51.467601 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025325-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "gestante-38-5-785bd4174f9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025308",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "aa224be1-43ae-431d-b010-110fbd1f25cd",
                            "name": "GO - Instituto de Olhos de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C43E33C3-0AA4-9656-2DF3-038EFE800B7B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:57:04Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "048d4052d4de4203880066fab649131e",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a6e0683787564e2cbbbde7eb201a0a73",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-nato (TTRN)[$$]Diagn\u00f3stico ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "ffd1a7c8-1e5b-4a1a-82aa-149a73a54a45",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>Quilot\u00f3rax cong\u00eanito.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Quilot\u00f3rax cong\u00eanito.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:57:08.69214 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: O quilot\u00f3rax cong\u00eanito \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara que pode ser resultado de malforma\u00e7\u00e3o, de obstru\u00e7\u00e3o adquirida, ou de rompimento do ducto tor\u00e1cico. Ao exame f\u00edsico, temos diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no lado afetado e a radiografia mostra um derrame pleural. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: O quilot\u00f3rax cong\u00eanito \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara que pode ser resultado de malforma\u00e7\u00e3o, de obstru\u00e7\u00e3o adquirida, ou de rompimento do ducto tor\u00e1cico. Ao exame f\u00edsico, temos diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no lado afetado e a radiografia mostra um derrame pleural. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:06.786342 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "264b4b46-ad91-4970-b27a-a034ca6be175",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:57:08.7587 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:06.785561 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 105
                },
                {
                    "id": "86f548a8-c30a-4429-87f9-fc59634c6111",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>Derrame parapneum\u00f4nico.<br></div>",
                    "sanitized_body": "Derrame parapneum\u00f4nico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:57:08.827968 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A pneumonia precoce \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o aos germes da flora vaginal materna, entre eles o Streptococcus do grupo B. Pela imaturidade do sistema imune, geralmente a pneumonia anda junta com a sepse neonatal. Nesses casos, al\u00e9m do dist\u00farbio respirat\u00f3rio, temos instabilidade cl\u00ednica, metab\u00f3lica e t\u00e9rmicas do RN. O RX \u00e9 inespec\u00edfico, a consolida\u00e7\u00e3o e o derrame parapneum\u00f4nicos s\u00e3o pouco frequentes. O tratamento \u00e9 a antibioticoterapia com a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A pneumonia precoce \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o aos germes da flora vaginal materna, entre eles o Streptococcus do grupo B. Pela imaturidade do sistema imune, geralmente a pneumonia anda junta com a sepse neonatal. Nesses casos, al\u00e9m do dist\u00farbio respirat\u00f3rio, temos instabilidade cl\u00ednica, metab\u00f3lica e t\u00e9rmicas do RN. O RX \u00e9 inespec\u00edfico, a consolida\u00e7\u00e3o e o derrame parapneum\u00f4nicos s\u00e3o pouco frequentes. O tratamento \u00e9 a antibioticoterapia com a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:06.775225 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "1a287fd2-8b62-4018-a614-a8b87cbea5ca",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>Linfangiectasia pulmonar.&nbsp;<br></div>",
                    "sanitized_body": "Linfangiectasia pulmonar.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:57:08.896645 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A linfangiectasia pulmonar cong\u00eanita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara na qual temos a prolifera\u00e7\u00e3o e dilata\u00e7\u00e3o de vasos linf\u00e1ticos pulmonares. \u00c9 caracterizada por distress respirat\u00f3rio precoce e progressivo. A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 inespec\u00edfica e pode trazer infiltrado reticulo nodular difuso. A diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 melhora radiol\u00f3gica com os tratamentos convencionais. O padr\u00e3o ouro \u00e9 a bi\u00f3psia pulmonar. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico, com ressec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea afetada.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A linfangiectasia pulmonar cong\u00eanita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara na qual temos a prolifera\u00e7\u00e3o e dilata\u00e7\u00e3o de vasos linf\u00e1ticos pulmonares. \u00c9 caracterizada por distress respirat\u00f3rio precoce e progressivo. A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 inespec\u00edfica e pode trazer infiltrado reticulo nodular difuso. A diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 melhora radiol\u00f3gica com os tratamentos convencionais. O padr\u00e3o ouro \u00e9 a bi\u00f3psia pulmonar. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico, com ressec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea afetada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:06.769058 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "03fb3f79-486a-45ab-b53a-eb2f40ebe2d6",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>Broncopneumonia por Streptococcus do grupo B.</div>",
                    "sanitized_body": "Broncopneumonia por Streptococcus do grupo B.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:57:08.967524 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: A pneumonia precoce \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o aos germes da flora vaginal materna, entre eles o Streptococcus do grupo B. Pela imaturidade do sistema imune, geralmente a pneumonia anda junta com a sepse neonatal. Nesses casos, al\u00e9m do dist\u00farbio respirat\u00f3rio, temos instabilidade cl\u00ednica, metab\u00f3lica e t\u00e9rmicas do RN. O RX \u00e9 inespec\u00edfico, a consolida\u00e7\u00e3o e o derrame parapneum\u00f4nicos s\u00e3o pouco frequentes. O tratamento \u00e9 a antibioticoterapia com a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: A pneumonia precoce \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o aos germes da flora vaginal materna, entre eles o Streptococcus do grupo B. Pela imaturidade do sistema imune, geralmente a pneumonia anda junta com a sepse neonatal. Nesses casos, al\u00e9m do dist\u00farbio respirat\u00f3rio, temos instabilidade cl\u00ednica, metab\u00f3lica e t\u00e9rmicas do RN. O RX \u00e9 inespec\u00edfico, a consolida\u00e7\u00e3o e o derrame parapneum\u00f4nicos s\u00e3o pouco frequentes. O tratamento \u00e9 a antibioticoterapia com a ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo, geralmente a gentamicina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:43:06.777245 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Considere um rec\u00e9m-nascido com 36 semanas de idade gestacional, nascido por cesariana eletiva, sem trabalho de parto. Apgar 8 e 9. Evoluiu com FR entre 80 e 90irpm e discreta tiragem intercostal. Foi colocado em CPAP nasal e manteve satura\u00e7\u00e3o de O\u2082&gt;90. Radiografia de t\u00f3rax mostrando pulm\u00f5es hiperinsuflados com congest\u00e3o peri-hilar, espessamento da cisura do pulm\u00e3o direito e invers\u00e3o do \u00e2ngulo costofr\u00eanico bilateral. Qual sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?&nbsp;",
            "statement_text": "Considere um rec\u00e9m-nascido com 36 semanas de idade gestacional, nascido por cesariana eletiva, sem trabalho de parto. Apgar 8 e 9. Evoluiu com FR entre 80 e 90irpm e discreta tiragem intercostal. Foi colocado em CPAP nasal e manteve satura\u00e7\u00e3o de O\u2082&gt;90. Radiografia de t\u00f3rax mostrando pulm\u00f5es hiperinsuflados com congest\u00e3o peri-hilar, espessamento da cisura do pulm\u00e3o direito e invers\u00e3o do \u00e2ngulo costofr\u00eanico bilateral. Qual sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "148a3e7e42c7dcfece2c7b984b83ecdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:46:31.883608 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3ce593cc-e7b8-48ac-91ea-30983d8bff27",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe que o examinador traz um RN pr\u00f3ximo de termo, nascido de parto cesariana sem trabalho de parto,  que evoluiu para taquidispneia precoce leve e l\u00edquido na radiografia de t\u00f3rax. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!</div><div><br></div><div>TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.&nbsp;</div><div><br></div><div>Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a&nbsp;&nbsp;hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, observe que o examinador traz um RN pr\u00f3ximo de termo, nascido de parto cesariana sem trabalho de parto,  que evoluiu para taquidispneia precoce leve e l\u00edquido na radiografia de t\u00f3rax. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel? Taquipneia Transit\u00f3ria do Rec\u00e9m-Nascido (TTRN), n\u00e3o tem como errar!TTRN \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada ao retardo na absor\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pulmonar, em nascimentos de prematuros tardios ou termo, principalmente relacionada ao parto cesariana sem trabalho de parto pr\u00e9vio.\u00a0\u00a0Vamos pensar clinicamente. O RN intra\u00fatero est\u00e1 com o pulm\u00e3o banhado de l\u00edquido amni\u00f3tico. Durante o trabalho de parto, inicia a reabsor\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido, que \u00e9 auxiliado pela press\u00e3o tor\u00e1cica realizada pela passagem no canal de parto. O choro ao nascimento termina esse trabalho.\u00a0Portanto, clinicamente temos um RN que inicia com taquidispneia logo ap\u00f3s nascer, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 elevada, mas a oximetria pode estar normal ou levemente diminu\u00edda e melhora com fra\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0O raio x de t\u00f3rax mostra l\u00edquido no pulm\u00e3o (cisurite), associado a\u00a0\u00a0hiperinsuflac\u0327a\u0303o pulmonar, infiltrado difuso, aumento da trama vascular,  moderado aumento de a\u0301rea cardi\u0301aca e retifica\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica.\u00a0\u00a0O tratamento \u00e9 de suporte, podendo ser utilizado capacete (Hood) ou CPAP nasal e o progn\u00f3stico \u00e9 bom, sendo o quadro geralmente autolimitado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:43:06.967016 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025308-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Considere-recem67511a957f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000002323",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9092D6B3-3A4C-CAE6-1AFA-C72C43B4D02B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:19Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95d7b2d78a0843fcbe6a4030de4d67e4",
                    "name": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d885892f-affa-471e-a15c-0a32d1ec6097",
                    "position": "0",
                    "body": "Dextrocardia com situs solitus.",
                    "sanitized_body": "Dextrocardia com situs solitus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:57:00.913328 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:40:15.570432 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A dextrocardia com situs solitus traria a altera\u00e7\u00e3o na ausculta e poderia vir associada com malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, mas n\u00e3o explicaria o abdome escavado.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A dextrocardia com situs solitus traria a altera\u00e7\u00e3o na ausculta e poderia vir associada com malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, mas n\u00e3o explicaria o abdome escavado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:06:49.369484 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "7a113369-1e7a-4e42-91b6-b486e4839155",
                    "position": "1",
                    "body": "Pneumot\u00f3rax.",
                    "sanitized_body": "Pneumot\u00f3rax.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:57:00.913328 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:40:15.679222 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Pneumot\u00f3rax poderia trazer desvio de mediastino e diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no lado afetado, mas traria tamb\u00e9m hipertimpanismo e n\u00e3o explicaria o abdome escavado.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Pneumot\u00f3rax poderia trazer desvio de mediastino e diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no lado afetado, mas traria tamb\u00e9m hipertimpanismo e n\u00e3o explicaria o abdome escavado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:06:49.385718 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "37ff5626-bb38-492d-9f43-fcd3f8a04ffc",
                    "position": "2",
                    "body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.",
                    "sanitized_body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 15:57:00.913328 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:40:15.786808 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:06:49.38133 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 201
                },
                {
                    "id": "607ff305-bf75-4641-af52-458795bfd22f",
                    "position": "3",
                    "body": "Atresia esof\u00e1gica com f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.",
                    "sanitized_body": "Atresia esof\u00e1gica com f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:57:00.913328 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:40:15.86436 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A atresia de es\u00f4fago com f\u00edstula poderia explicar uma hip\u00f3xia secund\u00e1ria a uma pneumonia aspirativa, mas n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o na ausculta card\u00edaca nem o abdome escavado.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A atresia de es\u00f4fago com f\u00edstula poderia explicar uma hip\u00f3xia secund\u00e1ria a uma pneumonia aspirativa, mas n\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o na ausculta card\u00edaca nem o abdome escavado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 18:06:49.380105 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Logo ap\u00f3s o nascimento um rec\u00e9m-nascido de termo apresenta-se com taquipneia, retra\u00e7\u00f5es com piora progressiva e cianose persistente. O abdome encontra-se escavado. Ventila\u00e7\u00e3o com bolsa m\u00e1scara \u00e9 iniciada. A auscuta revela sons respirat\u00f3rios diminu\u00eddos \u00e0 esquerda e bulhas card\u00edacas que s\u00e3o mais intensas \u00e0 direita. A explica\u00e7\u00e3o MAIS prov\u00e1vel para esses achados \u00e9:",
            "statement_text": "Logo ap\u00f3s o nascimento um rec\u00e9m-nascido de termo apresenta-se com taquipneia, retra\u00e7\u00f5es com piora progressiva e cianose persistente. O abdome encontra-se escavado. Ventila\u00e7\u00e3o com bolsa m\u00e1scara \u00e9 iniciada. A auscuta revela sons respirat\u00f3rios diminu\u00eddos \u00e0 esquerda e bulhas card\u00edacas que s\u00e3o mais intensas \u00e0 direita. A explica\u00e7\u00e3o MAIS prov\u00e1vel para esses achados \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 15:57:00.913328 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "157eb9cf-d158-4156-8843-e5cc1b0f1bbd",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce, com desvio do cora\u00e7\u00e3o. Pense clinicamente, tem que ter algo desviando esse mediastino e atrapalhando a respira\u00e7\u00e3o! A quest\u00e3o ainda traz ent\u00e3o um abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.&nbsp;&nbsp;Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.</div><div>&nbsp;</div><div>O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do&nbsp;murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,&nbsp;&nbsp;realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, a quest\u00e3o traz um RN com distress respirat\u00f3rio precoce, com desvio do cora\u00e7\u00e3o. Pense clinicamente, tem que ter algo desviando esse mediastino e atrapalhando a respira\u00e7\u00e3o! A quest\u00e3o ainda traz ent\u00e3o um abdome escavado, ou seja, o conte\u00fado que deveria estar ali n\u00e3o est\u00e1! N\u00e3o tem como n\u00e3o ser uma eventra\u00e7\u00e3o por h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica!\u00a0Vamos conhecer um pouco mais dessa condi\u00e7\u00e3o.\u00a0A he\u0301rnia diafragma\u0301tica conge\u0302nita e\u0301 caracterizada pela ause\u0302ncia ou forma\u00e7\u00e3o incompleta do m\u00fasculo diafragm\u00e1tico.\u00a0\u00a0Ocorre eventra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abdominal pela h\u00e9rnia. S\u00e3o mais comuns do lado esquerdo e podem estar associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es.\u00a0O diagn\u00f3stico pode ser feito ainda nas ultrassonografias pr\u00e9-natais. A cl\u00ednica ao nascer \u00e9 de um distress respirat\u00f3rio precoce, associado a escava\u00e7\u00e3o no abdome. O pulm\u00e3o \u00e9 hipopl\u00e1sico pela falta de espa\u00e7o para sua forma\u00e7\u00e3o. Na ausculta temos diminui\u00e7\u00e3o do\u00a0murm\u00fario vesicular do lado afetado e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos no t\u00f3rax.\u00a0\u00a0A radiografia de t\u00f3rax mostra conte\u00fado abdominal na cavidade tor\u00e1cica.\u00a0\u00a0Ao recebermos um RN com h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica \u00e9 importante intubar de imediato e n\u00e3o ventilar com press\u00e3o positiva pelo risco de barotrauma.\u00a0\u00a0A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica n\u00e3o precisa ser feita de imediato, devemos primeiro estabilizar o RN em UTI neonatal para depois, geralmente 48 horas ap\u00f3s o nascimento,\u00a0\u00a0realizar o reparo, que pode ser feito por laparotomia ou toracotomia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 18:06:49.530712 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000002323-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Logo-apos-nascimento5372f8a1d3",
            "public": true
        }
    ]
}