{
    "data": [
        {
            "id": "4000025872",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "f6625e34-3686-4f08-b55e-63e97f7fccdf",
                            "name": "GO - Instituto Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - IOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0AD1320-7D5C-7385-C5EC-E28B31D8FB24"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:17:32Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "06ed2a75302d4d7ebe6acf2794273b53",
                    "name": "Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "2c05971c14444806a57924c620b963af",
                    "name": "Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "name": "Condutas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "51a66fc5-8cfe-49f7-aa9c-b0004047df0d",
                    "position": "0",
                    "body": "Em se tratando de profissional de sa\u00fade no socorro \u00e0 v\u00edtima de PCR, pulso e respira\u00e7\u00e3o devem ser checados concomitantemente.",
                    "sanitized_body": "Em se tratando de profissional de sa\u00fade no socorro \u00e0 v\u00edtima de PCR, pulso e respira\u00e7\u00e3o devem ser checados concomitantemente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 14:14:20.447562 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. N\u00e3o devemos perder tempo na identifica\u00e7\u00e3o de uma PCR, portanto, pulso e respira\u00e7\u00e3o devem ser checados concomitantemente, em no m\u00e1ximo 10 segundos.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. N\u00e3o devemos perder tempo na identifica\u00e7\u00e3o de uma PCR, portanto, pulso e respira\u00e7\u00e3o devem ser checados concomitantemente, em no m\u00e1ximo 10 segundos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:20:06.632906 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.257456 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "4cec860c-8f4c-4edc-8253-4bc1b5bb98f7",
                    "position": "1",
                    "body": "Se o socorro \u00e0 v\u00edtima de PCR est\u00e1 sendo prestado por um leigo, sozinho, \u00e9 prefer\u00edvel que o mesmo acione o servi\u00e7o de emerg\u00eancia antes de iniciar a RCP.",
                    "sanitized_body": "Se o socorro \u00e0 v\u00edtima de PCR est\u00e1 sendo prestado por um leigo, sozinho, \u00e9 prefer\u00edvel que o mesmo acione o servi\u00e7o de emerg\u00eancia antes de iniciar a RCP.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 14:14:20.731153 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Afirmativa incorreta e resposta da quest\u00e3o.  Veja esse algoritmo:<div>Se um socorrista leigo, sozinho, verifica uma PCR, \u00e9 prefer\u00edvel que ele inicie a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e ap\u00f3s 1 ciclo, se paciente ainda em PCR, chamar servi\u00e7o m\u00e9dico de Emerg\u00eancia.&nbsp;</div><div>Preste aten\u00e7\u00e3o, colega, que em 2015 a AHA fez uma atualiza\u00e7\u00e3o quanto ao acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia. Se socorrista sozinho, pode acionar p servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia via celular, n\u00e3o deixando a v\u00edtima sozinha, como mostra o fluxograma:</div><div>&nbsp;</div><div><br><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9D865632-76CB-3412-FD6F-42C2A405F067/9D865632-76CB-3412-FD6F-42C2A405F067-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6EF5B539-6F68-9B76-ECB2-B57D8AC72D84/6EF5B539-6F68-9B76-ECB2-B57D8AC72D84-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div></div><div>Ainda faz uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima: se PCR presenciada, o socorrista deve acionar o Servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia antes de iniciar a RCP.  Se PCR n\u00e3o presenciada e socorrista sozinho, iniciar RCP  e apenas depois chamar ajuda.&nbsp;</div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Afirmativa incorreta e resposta da quest\u00e3o.  Veja esse algoritmo:Se um socorrista leigo, sozinho, verifica uma PCR, \u00e9 prefer\u00edvel que ele inicie a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e ap\u00f3s 1 ciclo, se paciente ainda em PCR, chamar servi\u00e7o m\u00e9dico de Emerg\u00eancia.\u00a0Preste aten\u00e7\u00e3o, colega, que em 2015 a AHA fez uma atualiza\u00e7\u00e3o quanto ao acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia. Se socorrista sozinho, pode acionar p servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia via celular, n\u00e3o deixando a v\u00edtima sozinha, como mostra o fluxograma:\u00a0Ainda faz uma ressalva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima: se PCR presenciada, o socorrista deve acionar o Servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia antes de iniciar a RCP.  Se PCR n\u00e3o presenciada e socorrista sozinho, iniciar RCP  e apenas depois chamar ajuda.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:20:06.665893 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.259837 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 219
                },
                {
                    "id": "854d9879-83dc-40b0-9fba-1f2deb7ff119",
                    "position": "2",
                    "body": "Se a v\u00edtima encontra-se inconsciente, com respira\u00e7\u00e3o irregular e pulso acima de 60 batimentos/minuto, o profissional de sa\u00fade pode realizar ventila\u00e7\u00f5es, sem compress\u00f5es tor\u00e1cicas, durante 2 minutos, ao fim dos quais deve reavaliar o paciente.",
                    "sanitized_body": "Se a v\u00edtima encontra-se inconsciente, com respira\u00e7\u00e3o irregular e pulso acima de 60 batimentos/minuto, o profissional de sa\u00fade pode realizar ventila\u00e7\u00f5es, sem compress\u00f5es tor\u00e1cicas, durante 2 minutos, ao fim dos quais deve reavaliar o paciente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 14:14:21.011561 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. A afirmativa est\u00e1 correta. Se paciente com pulso acima de 60 batimentos/minuto, mas inconsciente, o profissional de sa\u00fade pode realizar ventila\u00e7\u00f5es, sem compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. A afirmativa est\u00e1 correta. Se paciente com pulso acima de 60 batimentos/minuto, mas inconsciente, o profissional de sa\u00fade pode realizar ventila\u00e7\u00f5es, sem compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:20:06.659091 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.267179 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 96
                },
                {
                    "id": "57e564bd-55f7-4fd3-8c4e-f5cf282b3072",
                    "position": "3",
                    "body": "Mesmo na presen\u00e7a de pulso detect\u00e1vel na v\u00edtima pedi\u00e1trica, caso a frequ\u00eancia seja inferior a 60 batimentos/minuto, o profissional de sa\u00fade deve realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                    "sanitized_body": "Mesmo na presen\u00e7a de pulso detect\u00e1vel na v\u00edtima pedi\u00e1trica, caso a frequ\u00eancia seja inferior a 60 batimentos/minuto, o profissional de sa\u00fade deve realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 14:14:21.29799 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Uma frequ\u00eancia card\u00edaca inferior a 60 batimentos/minuto \u00e9 indicativa de iniciar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Uma frequ\u00eancia card\u00edaca inferior a 60 batimentos/minuto \u00e9 indicativa de iniciar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:20:06.621797 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.260895 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 87
                },
                {
                    "id": "941b0e2e-77b9-4712-ab45-5ee1c84cce0f",
                    "position": "4",
                    "body": "A propor\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es: ventila\u00e7\u00f5es na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica \u00e9 de 30:2, quando o socorrista est\u00e1 sozinho, e de 15:2, quando h\u00e1 mais de 1 socorrista proficiente.",
                    "sanitized_body": "A propor\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es: ventila\u00e7\u00f5es na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica \u00e9 de 30:2, quando o socorrista est\u00e1 sozinho, e de 15:2, quando h\u00e1 mais de 1 socorrista proficiente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-19 14:14:21.609125 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o.<div>Se PCR com 1 socorrista: realizar 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es;</div><div>Se PCR com 2 socorristas: realizar 15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o.Se PCR com 1 socorrista: realizar 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es;Se PCR com 2 socorristas: realizar 15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:20:06.652453 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.251911 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 39
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Nas Diretrizes de 2010 da American Heart Association (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) em pediatria, alguns algoritmos foram estabelecidos. Assinale a alternativa que n\u00e3o expressa o que foi exposto por tais Diretrizes.",
            "statement_text": "Nas Diretrizes de 2010 da American Heart Association (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) em pediatria, alguns algoritmos foram estabelecidos. Assinale a alternativa que n\u00e3o expressa o que foi exposto por tais Diretrizes.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:17:48.901937 +0000 UTC",
            "forum_id": "65f97de5-79d9-4279-a073-9aa8781ed03a",
            "solution": {
                "_key": "81520e85-5bd7-4a9a-833f-23dbba8beb15",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, colega estrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? O tema Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 frequente nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica, por isso, fique atento! O autor nos questiona sobre mudan\u00e7as ocorridas de 2010 a 2019, no tratamento e identifica\u00e7\u00e3o da PCR. Vamos conversar sobre elas?</div><div><br></div><div>A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.&nbsp;</div><div><br></div><div>A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.</div><div><br></div><div>Veja as principais altera\u00e7\u00f5es ocorridos de 2010 para 2019:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/97A29CA9-DDAF-C640-EC5E-E9A146051782/97A29CA9-DDAF-C640-EC5E-E9A146051782-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BD612237-BA28-B46E-795F-D534D088797F/BD612237-BA28-B46E-795F-D534D088797F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/79F3F8FC-552F-9B8D-41B8-EBAC75F27F6D/79F3F8FC-552F-9B8D-41B8-EBAC75F27F6D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, colega estrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? O tema Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 frequente nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica, por isso, fique atento! O autor nos questiona sobre mudan\u00e7as ocorridas de 2010 a 2019, no tratamento e identifica\u00e7\u00e3o da PCR. Vamos conversar sobre elas?A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.\u00a0A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.\u00a0A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.Veja as principais altera\u00e7\u00f5es ocorridos de 2010 para 2019:Vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 18:20:06.801291 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 23:47:37.454108 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025872-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Diretrizes-201032eacbc01a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000017852",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2012,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "14ed4db2-0f09-42e4-b6f0-7a10f21ba4a7",
                            "name": "GO - Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o e Readapta\u00e7\u00e3o - CRER"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CDC7E167-0B49-303C-DBB7-B94CF22BE2DE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T10:49:45Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "name": "Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f53e2a3d-ca36-4857-9d5f-4c5722675011",
                    "position": "0",
                    "body": "Respira\u00e7\u00e3o boca a boca ou boca-nariz&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Respira\u00e7\u00e3o boca a boca ou boca-nariz\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 22:56:06.263254 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201ca\u201d pois a prioridade na PCR \u00e9 realizar as massagens card\u00edacas precocemente e n\u00e3o as ventila\u00e7\u00f5es. A respira\u00e7\u00e3o boca-boca \u00e9, inclusive, opcional, uma vez que, se o profissional que est\u00e1 atendendo a PCR n\u00e3o se sentir seguro para faz\u00ea-la pode apenas continuar com as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201ca\u201d pois a prioridade na PCR \u00e9 realizar as massagens card\u00edacas precocemente e n\u00e3o as ventila\u00e7\u00f5es. A respira\u00e7\u00e3o boca-boca \u00e9, inclusive, opcional, uma vez que, se o profissional que est\u00e1 atendendo a PCR n\u00e3o se sentir seguro para faz\u00ea-la pode apenas continuar com as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 22:01:29.779209 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.20225 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "88d016e6-b392-41c0-9ca3-53f3f1ee4eb8",
                    "position": "1",
                    "body": "Soco precordial",
                    "sanitized_body": "Soco precordial",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 22:56:06.363951 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201cb\u201d pois o soco precordial n\u00e3o faz parte do atendimento b\u00e1sico \u00e0 PCR. Esse procedimento consiste em aplicar um soco no peito de um paciente que entrou em PCR. O racional por tr\u00e1s disso \u00e9 que o soco transfere uma energia que seria capaz de reverter ritmos choc\u00e1veis. Atualmente esse procedimento s\u00f3 pode ser considerado em pacientes que evoluem para PCR e que estejam <b>monitorizados</b>, seja constatado <b>ritmo choc\u00e1vel</b> e<b> n\u00e3o haja desfibrilador dispon\u00edvel</b>, ou seja, quase nunca.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cb\u201d pois o soco precordial n\u00e3o faz parte do atendimento b\u00e1sico \u00e0 PCR. Esse procedimento consiste em aplicar um soco no peito de um paciente que entrou em PCR. O racional por tr\u00e1s disso \u00e9 que o soco transfere uma energia que seria capaz de reverter ritmos choc\u00e1veis. Atualmente esse procedimento s\u00f3 pode ser considerado em pacientes que evoluem para PCR e que estejam monitorizados, seja constatado ritmo choc\u00e1vel e n\u00e3o haja desfibrilador dispon\u00edvel, ou seja, quase nunca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 22:01:29.763991 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.217161 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "e310b9d6-a316-4dde-a375-3d597df225f3",
                    "position": "2",
                    "body": "Massagem card\u00edaca externa",
                    "sanitized_body": "Massagem card\u00edaca externa",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 22:56:06.466636 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201cc\u201d pois a massagem card\u00edaca \u00e9 fundamental no atendimento a PCR, por\u00e9m s\u00f3 deve ser realizada ap\u00f3s 4 etapas: verificar a seguran\u00e7a do local, verificar se o paciente responde, chamar ajuda e checar o pulso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cc\u201d pois a massagem card\u00edaca \u00e9 fundamental no atendimento a PCR, por\u00e9m s\u00f3 deve ser realizada ap\u00f3s 4 etapas: verificar a seguran\u00e7a do local, verificar se o paciente responde, chamar ajuda e checar o pulso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 22:01:29.760485 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.206883 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "c6647385-09ce-46f2-9339-4c2d90d80c7a",
                    "position": "3",
                    "body": "Avaliar responsividade e chamar ajuda",
                    "sanitized_body": "Avaliar responsividade e chamar ajuda",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 22:56:06.578026 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \u201cd\u201d pois ap\u00f3s checar a seguran\u00e7a do local, os pr\u00f3ximos passos s\u00e3o \u201cchecar a responsividade\u201d e \u201cchamar ajuda\u201d. Frequentemente quest\u00f5es de resid\u00eancia m\u00e9dica ignoram a fase de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do local. Dessa forma, quando n\u00e3o houver essa op\u00e7\u00e3o entre as alternativas, marque a primeira op\u00e7\u00e3o dentre as indicadas.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201cd\u201d pois ap\u00f3s checar a seguran\u00e7a do local, os pr\u00f3ximos passos s\u00e3o \u201cchecar a responsividade\u201d e \u201cchamar ajuda\u201d. Frequentemente quest\u00f5es de resid\u00eancia m\u00e9dica ignoram a fase de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do local. Dessa forma, quando n\u00e3o houver essa op\u00e7\u00e3o entre as alternativas, marque a primeira op\u00e7\u00e3o dentre as indicadas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 22:01:29.769995 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.220485 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 72
                },
                {
                    "id": "94268e43-ff52-47a3-9c33-a893561e8f63",
                    "position": "4",
                    "body": "Nenhuma das alternativas anteriores",
                    "sanitized_body": "Nenhuma das alternativas anteriores",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 22:56:06.666638 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201ce\u201d pois a op\u00e7\u00e3o D \u00e9 razo\u00e1vel. Seria poss\u00edvel entrar com recurso nessa quest\u00e3o, j\u00e1 que a primeira etapa \u00e9 checar a seguran\u00e7a do local, por\u00e9m dificilmente a banca aceitaria esse tipo de recurso. Sendo assim, n\u00e3o \u201cbrigue\u201d com a banca, marque a alternativa mais prov\u00e1vel.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201ce\u201d pois a op\u00e7\u00e3o D \u00e9 razo\u00e1vel. Seria poss\u00edvel entrar com recurso nessa quest\u00e3o, j\u00e1 que a primeira etapa \u00e9 checar a seguran\u00e7a do local, por\u00e9m dificilmente a banca aceitaria esse tipo de recurso. Sendo assim, n\u00e3o \u201cbrigue\u201d com a banca, marque a alternativa mais prov\u00e1vel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 22:01:29.75801 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.218575 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente de 42 anos, branco, ao realizar caminhada matinal, cai subitamente ao solo e fica im\u00f3vel. A primeira conduta \u00e9:",
            "statement_text": "Paciente de 42 anos, branco, ao realizar caminhada matinal, cai subitamente ao solo e fica im\u00f3vel. A primeira conduta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:18:37.987266 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "17c46328-9f13-4db5-8127-d5175e28e6d1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Aten\u00e7\u00e3o estrategista, a quest\u00e3o aborda o atendimento b\u00e1sico a um paciente com potencial parada card\u00edaca! Muitos alunos concentram seus esfor\u00e7os em gravar a sequ\u00eancia do suporte avan\u00e7ado de vida e acabam negligenciando a sequ\u00eancia l\u00f3gica do atendimento a um paciente fora do ambiente hospitalar. Sendo assim, vamos recordar essa sequ\u00eancia?<div><br></div><div>O primeiro passo diante de uma poss\u00edvel parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 avaliar a seguran\u00e7a do local, veja se, ao atender o paciente, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 sua pr\u00f3pria vida em risco. Depois fa\u00e7a uma breve an\u00e1lise se o paciente est\u00e1 respondendo, Pergunte: \u201cvoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d e cheque se em 10 segundos voc\u00ea observa movimentos respirat\u00f3rios. Caso o paciente esteja irresponsivo, certamente voc\u00ea necessitar\u00e1 de ajuda. Ent\u00e3o o passo agora \u00e9 acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia atrav\u00e9s dos telefones 192/193. Caso ningu\u00e9m possa te ajudar, voc\u00ea mesmo far\u00e1 isso. Se houver mais pessoas na cena, delegue essa fun\u00e7\u00e3o. Juntamente com o acionamento dos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, solicite que tragam o DEA, se houver um dispon\u00edvel. S\u00f3 depois de todos esses passos \u00e9 que voc\u00ea checar\u00e1 o pulso e caso ausente, iniciar\u00e1 as compress\u00f5es tor\u00e1cicas primeiro, intercaladas com as ventila\u00e7\u00f5es. Se o DEA chegar, pare as compress\u00f5es brevemente, instale as p\u00e1s do aparelho e siga as instru\u00e7\u00f5es. Se houver indica\u00e7\u00e3o de choque, assim o fa\u00e7a e reinicie as compress\u00f5es em sequ\u00eancia por mais 2 minutos at\u00e9 que novamente o ritmo e a presen\u00e7a de pulso sejam checados. Observe a sequ\u00eancia abaixo sobre o atendimento de pacientes com suspeita de PCR:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5E085403-16E7-96D5-3F55-5ECFB2ABF511/5E085403-16E7-96D5-3F55-5ECFB2ABF511-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DAten\u00e7\u00e3o estrategista, a quest\u00e3o aborda o atendimento b\u00e1sico a um paciente com potencial parada card\u00edaca! Muitos alunos concentram seus esfor\u00e7os em gravar a sequ\u00eancia do suporte avan\u00e7ado de vida e acabam negligenciando a sequ\u00eancia l\u00f3gica do atendimento a um paciente fora do ambiente hospitalar. Sendo assim, vamos recordar essa sequ\u00eancia?O primeiro passo diante de uma poss\u00edvel parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 avaliar a seguran\u00e7a do local, veja se, ao atender o paciente, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 sua pr\u00f3pria vida em risco. Depois fa\u00e7a uma breve an\u00e1lise se o paciente est\u00e1 respondendo, Pergunte: \u201cvoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d e cheque se em 10 segundos voc\u00ea observa movimentos respirat\u00f3rios. Caso o paciente esteja irresponsivo, certamente voc\u00ea necessitar\u00e1 de ajuda. Ent\u00e3o o passo agora \u00e9 acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia atrav\u00e9s dos telefones 192/193. Caso ningu\u00e9m possa te ajudar, voc\u00ea mesmo far\u00e1 isso. Se houver mais pessoas na cena, delegue essa fun\u00e7\u00e3o. Juntamente com o acionamento dos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, solicite que tragam o DEA, se houver um dispon\u00edvel. S\u00f3 depois de todos esses passos \u00e9 que voc\u00ea checar\u00e1 o pulso e caso ausente, iniciar\u00e1 as compress\u00f5es tor\u00e1cicas primeiro, intercaladas com as ventila\u00e7\u00f5es. Se o DEA chegar, pare as compress\u00f5es brevemente, instale as p\u00e1s do aparelho e siga as instru\u00e7\u00f5es. Se houver indica\u00e7\u00e3o de choque, assim o fa\u00e7a e reinicie as compress\u00f5es em sequ\u00eancia por mais 2 minutos at\u00e9 que novamente o ritmo e a presen\u00e7a de pulso sejam checados. Observe a sequ\u00eancia abaixo sobre o atendimento de pacientes com suspeita de PCR:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                "author_profile": {
                    "id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                    "full_name": "Juan Demolinari Ferreira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/c8099af2d347db9fbc49a95b3695f12e",
                    "about_me": "Formado em Medicina pela Universidade Federal de Juiz de Fora, possui resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia pelo Hospital Therezinha de Jesus e resid\u00eancia em Ecocardiografia pela Universidade Federal de Juiz de Fora. Servidor p\u00fablico da Ebserh-UFJF desde 2018, onde atua como preceptor da Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica e ECO. \u00c9 tamb\u00e9m preceptor e chefe do ambulat\u00f3rio de Insufici\u00eancia Card\u00edaca do Hospital Therezinha de Jesus. Atualmente \u00e9 professor de cardiologia do Estrat\u00e9gia MED. \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profjuandemolinari",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-07 22:01:29.910983 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-07 22:01:30.305853 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000017852-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-42-anos20c36bb3f6",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020432",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9eb2af2b-a07e-4a12-8da4-c404c5ffa97d",
                            "name": "GO - Hospital e Maternidade Dona Iris - HMDI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C8D67CF3-1B52-7259-418A-2FE751B8D599"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T16:00:42Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "354eb4f8a8bd46b79987a179aabc7472",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "c20b922f94eb448aad9b8937f32a95ab",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Corpo Estranho/Engasgo[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "c20b922f94eb448aad9b8937f32a95ab",
                    "name": "Corpo Estranho/Engasgo",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Corpo Estranho/Engasgo",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d7137f67ae0447b3b6833054b84f1e38",
                    "name": "Compres\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Compres\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a333ff2a-9680-4f75-b917-adf094a07e1b",
                    "position": "0",
                    "body": "Fazer compress\u00f5es abdominais;",
                    "sanitized_body": "Fazer compress\u00f5es abdominais;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:36:17.353347 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 01:09:09.7161 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. As compress\u00f5es abdominais \u00e9 a Manobra de Heimlich e \u00e9 realizada como manobra de desengasgo em crian\u00e7as maiores. Veja:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3572D8F7-23E9-5707-7547-91D08CC6D527/3572D8F7-23E9-5707-7547-91D08CC6D527-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. As compress\u00f5es abdominais \u00e9 a Manobra de Heimlich e \u00e9 realizada como manobra de desengasgo em crian\u00e7as maiores. Veja:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:25:49.89713 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:29:25.949135 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "7ca51010-bd47-4656-9350-27d2b9730b1a",
                    "position": "1",
                    "body": "Dar golpes nas costas e fazer compress\u00f5es tor\u00e1cicas",
                    "sanitized_body": "Dar golpes nas costas e fazer compress\u00f5es tor\u00e1cicas",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:36:17.353347 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 01:09:09.934657 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Correta. O ideal \u00e9 iniciar a manobra de reanima\u00e7\u00e3o, se crian\u00e7a realmente evoluir para parada cardiorrespirat\u00f3ria, deve-se come\u00e7ar massagem card\u00edaca.&nbsp;&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta. O ideal \u00e9 iniciar a manobra de reanima\u00e7\u00e3o, se crian\u00e7a realmente evoluir para parada cardiorrespirat\u00f3ria, deve-se come\u00e7ar massagem card\u00edaca.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:25:49.90627 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:29:25.949553 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 115
                },
                {
                    "id": "8c978e3a-f514-43dd-b7df-f5eb4ea25c1a",
                    "position": "2",
                    "body": "Fazer 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e 2 ventila\u00e7\u00f5es;",
                    "sanitized_body": "Fazer 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e 2 ventila\u00e7\u00f5es;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:36:17.353347 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 01:09:10.166344 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. As manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar ser\u00e3o iniciadas se paciente realmente evoluir para PCR",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. As manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar ser\u00e3o iniciadas se paciente realmente evoluir para PCR",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:25:49.905551 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:29:25.890487 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "af70a277-f29e-4076-963d-ec0e65445b08",
                    "position": "3",
                    "body": "Fazer 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e 2 ventila\u00e7\u00f5es se houverem 2 socorristas;",
                    "sanitized_body": "Fazer 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e 2 ventila\u00e7\u00f5es se houverem 2 socorristas;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:36:17.353347 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 01:09:10.385123 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. As manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar ser\u00e3o iniciadas se paciente realmente evoluir para PCR",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. As manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar ser\u00e3o iniciadas se paciente realmente evoluir para PCR",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:25:49.889354 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:29:25.957763 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 37
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente com suspeita de PCR p\u00f3s aspira\u00e7\u00e3o de corpo estranho, deve-se inicialmente:",
            "statement_text": "Lactente com suspeita de PCR p\u00f3s aspira\u00e7\u00e3o de corpo estranho, deve-se inicialmente:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:36:17.353347 +0000 UTC",
            "forum_id": "03bd4ea6-0671-4607-8dc7-417f1e395297",
            "solution": {
                "_key": "5d38f655-83c1-4ea7-8327-1bd0933b2e86",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido colega, vamos aproveitar essa quest\u00e3o para fazer uma revis\u00e3o?</div><div><br></div><div>A obstru\u00e7\u00e3o de corpo estranhos consiste na obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas causada por aspira\u00e7\u00e3o de corpo estranho.</div><div><br></div><div>Quando se d\u00e1 a aspira\u00e7\u00e3o acidental de um corpo estranho, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica \u00e9 a <b>tosse parox\u00edstica</b>, mecanismo de defesa natural de elimina\u00e7\u00e3o do objeto aspirado. Pode haver obstru\u00e7\u00e3o <b>parcial ou total</b> \u00e0 passagem de ar.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na <b>obstru\u00e7\u00e3o parcia</b>l, a crian\u00e7a \u00e9 capaz de tossir, emitir sons, ru\u00eddo respirat\u00f3rio.  Na <b>obstru\u00e7\u00e3o total</b>, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue emitir sons, apresenta sinais de asfixia e realiza o movimento do sinal universal do engasgo (leva as duas m\u00e3os sobre o pesco\u00e7o). Evolui para perda de consci\u00eancia rapidamente.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na obstru\u00e7\u00e3o parcial o melhor \u00e9 procurar o hospital rapidamente e orientar que a crian\u00e7a continue tossindo at\u00e9 a chegada ao hospital.</div><div>&nbsp;</div><div>O ideal em crian\u00e7as menores de 1 ano \u00e9 realizar a seguinte manobra: apoiar o beb\u00ea no bra\u00e7o do socorrista, com a cabe\u00e7a mais abaixo que o corpo, tendo o cuidado de manter a boca do beb\u00ea aberta; aplicar 5 batidas nas costas do beb\u00ea, na regi\u00e3o entre as esc\u00e1pulas. Virar o beb\u00ea com a barriga para cima, mantendo a inclina\u00e7\u00e3o original e a boca aberta, e iniciar 5 compress\u00f5es logo abaixo da linha imagin\u00e1ria tra\u00e7ada entre os mamilos. Repita esse ciclo at\u00e9 o beb\u00ea expelir o objeto ou desmaiar. Veja:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BAA3E3F1-596C-27CB-F8D5-797A461D8574/BAA3E3F1-596C-27CB-F8D5-797A461D8574-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C49939E6-464C-39F7-9186-12BDED835C6B/C49939E6-464C-39F7-9186-12BDED835C6B-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido colega, vamos aproveitar essa quest\u00e3o para fazer uma revis\u00e3o?A obstru\u00e7\u00e3o de corpo estranhos consiste na obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas causada por aspira\u00e7\u00e3o de corpo estranho.Quando se d\u00e1 a aspira\u00e7\u00e3o acidental de um corpo estranho, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica \u00e9 a tosse parox\u00edstica, mecanismo de defesa natural de elimina\u00e7\u00e3o do objeto aspirado. Pode haver obstru\u00e7\u00e3o parcial ou total \u00e0 passagem de ar.\u00a0Na obstru\u00e7\u00e3o parcial, a crian\u00e7a \u00e9 capaz de tossir, emitir sons, ru\u00eddo respirat\u00f3rio.  Na obstru\u00e7\u00e3o total, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue emitir sons, apresenta sinais de asfixia e realiza o movimento do sinal universal do engasgo (leva as duas m\u00e3os sobre o pesco\u00e7o). Evolui para perda de consci\u00eancia rapidamente.\u00a0Na obstru\u00e7\u00e3o parcial o melhor \u00e9 procurar o hospital rapidamente e orientar que a crian\u00e7a continue tossindo at\u00e9 a chegada ao hospital.\u00a0O ideal em crian\u00e7as menores de 1 ano \u00e9 realizar a seguinte manobra: apoiar o beb\u00ea no bra\u00e7o do socorrista, com a cabe\u00e7a mais abaixo que o corpo, tendo o cuidado de manter a boca do beb\u00ea aberta; aplicar 5 batidas nas costas do beb\u00ea, na regi\u00e3o entre as esc\u00e1pulas. Virar o beb\u00ea com a barriga para cima, mantendo a inclina\u00e7\u00e3o original e a boca aberta, e iniciar 5 compress\u00f5es logo abaixo da linha imagin\u00e1ria tra\u00e7ada entre os mamilos. Repita esse ciclo at\u00e9 o beb\u00ea expelir o objeto ou desmaiar. Veja:Vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 16:25:50.151259 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 14:29:26.107064 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020432-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-com-suspeita12e8723c0d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000018230",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9419D429-8FAD-EDC0-85C2-45B8B12AF9B4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:22:48Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9ebca1bd-410c-4500-ad32-75defce50c79",
                    "position": "0",
                    "body": "Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico por aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.",
                    "sanitized_body": "Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico por aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:39:28.986401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:33:45.541192 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta. A ingesta de \u00e1gua salgada pode gerar hipernatremia, hipermagnesemia e hipercalcemia, mas essa n\u00e3o \u00e9 a principal causa de mortalidade.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A ingesta de \u00e1gua salgada pode gerar hipernatremia, hipermagnesemia e hipercalcemia, mas essa n\u00e3o \u00e9 a principal causa de mortalidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-04-04 21:25:27.165861 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-04 21:26:22.074776 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "277bf225-801e-4973-b06c-51a6294692e7",
                    "position": "1",
                    "body": "Insufici\u00eancia card\u00edaca com edema agudo de pulm\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia card\u00edaca com edema agudo de pulm\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:39:28.986401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:33:45.848707 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreto. O afogamento pode causar isquemia mioc\u00e1rdia por hip\u00f3xia ou espasmo coronariano por hipotermia e levar a insufici\u00eancia card\u00edaca, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 a principal causa de mortalidade.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreto. O afogamento pode causar isquemia mioc\u00e1rdia por hip\u00f3xia ou espasmo coronariano por hipotermia e levar a insufici\u00eancia card\u00edaca, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 a principal causa de mortalidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-04-04 21:25:27.145918 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-04 21:26:22.075194 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 79
                },
                {
                    "id": "302464b5-d115-4726-b995-e99ef4cc6a86",
                    "position": "2",
                    "body": "Laringoespasmo seguido de relaxamento da laringe com aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.",
                    "sanitized_body": "Laringoespasmo seguido de relaxamento da laringe com aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:39:28.986401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:33:45.984114 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreto. Esse \u00e9 um dos primeiros eventos que ocorre p\u00f3s - afogamento, por\u00e9m, ele seria o \"gatilho\" e n\u00e3o a causa base de mortalidade.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreto. Esse \u00e9 um dos primeiros eventos que ocorre p\u00f3s - afogamento, por\u00e9m, ele seria o &#34;gatilho&#34; e n\u00e3o a causa base de mortalidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-04-04 21:25:27.157733 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-04 21:26:22.071072 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 116
                },
                {
                    "id": "c1e1bc6c-0630-40d2-87ce-f04e4a523390",
                    "position": "3",
                    "body": "Desenvolvimento de encefalopatia por hip\u00f3xia, com ou sem edema cerebral.",
                    "sanitized_body": "Desenvolvimento de encefalopatia por hip\u00f3xia, com ou sem edema cerebral.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:39:28.986401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-01 23:33:46.094842 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correto. A hip\u00f3xia \u00e9 a principal causa de mortalidade e gera danos aos tecidos do corpo, o principal e mais nobre deles \u00e9 o neurol\u00f3gico. Acredita-se que a les\u00e3o seja irrevers\u00edvel ap\u00f3s 3 a 5 minutos de hip\u00f3xia cerebral. Ela pode levar a edema cerebral grave e eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana.&nbsp;&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correto. A hip\u00f3xia \u00e9 a principal causa de mortalidade e gera danos aos tecidos do corpo, o principal e mais nobre deles \u00e9 o neurol\u00f3gico. Acredita-se que a les\u00e3o seja irrevers\u00edvel ap\u00f3s 3 a 5 minutos de hip\u00f3xia cerebral. Ela pode levar a edema cerebral grave e eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-04-04 21:25:27.157851 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-04 21:26:22.088109 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 777
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a de 5 anos foi encontrada inconsciente na piscina por vigilante de um condom\u00ednio e foi removida rapidamente para a unidade de pronto atendimento. N\u00e3o se sabe o tempo de dura\u00e7\u00e3o do afogamento. Qual \u00e9 a causa mais comum de morbimortalidade em hospitalizados afogados?",
            "statement_text": "Crian\u00e7a de 5 anos foi encontrada inconsciente na piscina por vigilante de um condom\u00ednio e foi removida rapidamente para a unidade de pronto atendimento. N\u00e3o se sabe o tempo de dura\u00e7\u00e3o do afogamento. Qual \u00e9 a causa mais comum de morbimortalidade em hospitalizados afogados?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:39:28.986401 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a125825a-53e7-4b66-aa2e-0409de75f965",
                "complete": "&nbsp;Afogamento \u00e9 definido como defici\u00eancia respirat\u00f3ria devido a aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido ex\u00f3geno que ocorre por submers\u00e3o/imers\u00e3o.<div>&nbsp;Depois da submers\u00e3o, n\u00e3o ocorre mais a entrada de ar nos pulm\u00f5es e h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no sangue, levando \u00e0 hip\u00f3xia e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, resultando em apneia. A hipoxia tamb\u00e9m leva a uma diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e falha na oxigena\u00e7\u00e3o dos tecidos. Isso leva \u00e0 contra\u00e7\u00f5es ineficazes e atividade el\u00e9trica sem pulso, que nesse momento, ainda pode ser revertida com RCP. Por fim, se persistente, culmina em assistolia. Portanto, a principal causa de morbimortalidade \u00e9 a hip\u00f3xia prolongada.&nbsp;</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "\u00a0Afogamento \u00e9 definido como defici\u00eancia respirat\u00f3ria devido a aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido ex\u00f3geno que ocorre por submers\u00e3o/imers\u00e3o.\u00a0Depois da submers\u00e3o, n\u00e3o ocorre mais a entrada de ar nos pulm\u00f5es e h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no sangue, levando \u00e0 hip\u00f3xia e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, resultando em apneia. A hipoxia tamb\u00e9m leva a uma diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e falha na oxigena\u00e7\u00e3o dos tecidos. Isso leva \u00e0 contra\u00e7\u00f5es ineficazes e atividade el\u00e9trica sem pulso, que nesse momento, ainda pode ser revertida com RCP. Por fim, se persistente, culmina em assistolia. Portanto, a principal causa de morbimortalidade \u00e9 a hip\u00f3xia prolongada.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-04-04 21:25:27.274316 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-04-04 21:26:22.192846 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-5-anos-foi443b2f9377",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000452",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3916762A-49FC-BC17-35D3-ED0EE622724B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:53:07Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "65b19787ac6b4cfa8800c7be54bfc7d7",
                    "name": "Introdu\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Introdu\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "name": "Condutas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3319ddda-24d4-4c0c-bdf1-018473fa2324",
                    "position": "0",
                    "body": "Obter hist\u00f3ria com o cuidador ou um familiar.",
                    "sanitized_body": "Obter hist\u00f3ria com o cuidador ou um familiar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:40:34.225065 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 01:19:06.798262 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:32:27.535734 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-05 22:34:31.168859 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 350
                },
                {
                    "id": "1821bc4a-5c17-4157-a6c8-846d1d26ab30",
                    "position": "1",
                    "body": "Obter uma amostra de urina para triagem toxicol\u00f3gica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Obter uma amostra de urina para triagem toxicol\u00f3gica.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:40:34.225065 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 01:19:07.049908 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:32:27.523373 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-05 22:34:31.159753 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "a02e1d1d-ea38-43ae-b338-d3bf126cbfef",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>Realizar radiografia de t\u00f3rax e abdome.&nbsp;</div>",
                    "sanitized_body": "Realizar radiografia de t\u00f3rax e abdome.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:40:34.225065 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 01:19:07.231731 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:32:27.518799 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-05 22:34:31.173994 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "cfa15493-1062-4817-b65b-e792f184e502",
                    "position": "3",
                    "body": "Obter uma gasometria venosa.",
                    "sanitized_body": "Obter uma gasometria venosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:40:34.225065 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 01:19:07.446553 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:32:27.526593 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-05 22:34:31.178341 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 63
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "<div>Qual \u00e9 a melhor forma de identificar as causas potencialmente revers\u00edveis de parada cardiorrespirat\u00f3ria em uma crian\u00e7a que chega ao Pronto-socorro?&nbsp;</div>",
            "statement_text": "Qual \u00e9 a melhor forma de identificar as causas potencialmente revers\u00edveis de parada cardiorrespirat\u00f3ria em uma crian\u00e7a que chega ao Pronto-socorro?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:40:34.225065 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "de2c4350-0a35-4844-9932-c46b99395737",
                "complete": "<b>Coment\u00e1rio:</b> L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria&nbsp;<div><br><div>A melhor forma de identificar poss\u00edveis causas revers\u00edveis de Parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em uma crian\u00e7a \u00e9 realizar uma boa anamnese com a fam\u00edlia, questionando sobre poss\u00edveis alergias, poss\u00edveis medicamentos ingeridos pelo paciente, se paciente apresenta algum agravo de sa\u00fade (paciente asm\u00e1tico, por exemplo) e antecedentes pessoais de interna\u00e7\u00e3o, qual a \u00faltima vez que ingeriu algum alimento ou medicamento e o local onde ocorreu a PCR.&nbsp;</div><div><br></div><div>Lembre-se que os exames laboratoriais ou de imagem tamb\u00e9m poder\u00e3o ajudar na descoberta das poss\u00edveis causas revers\u00edveis da PCR, como um Raio X de t\u00f3rax se suspeita de pneumot\u00f3rax, por exemplo; exames de sangue identificando n\u00edveis de pot\u00e1ssio, glicemia, acidose, hemoglobina. Contudo, questionando e conversando com os cuidadores, podemos direcionar nosso racioc\u00ednio cl\u00ednico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Lembre-se que as principais causas potencialmente revers\u00edveis de PCR s\u00e3o:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A9C369D8-8AEF-2DA5-B8C4-23622D317EAB/A9C369D8-8AEF-2DA5-B8C4-23622D317EAB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4C83858C-535B-FDFC-DAA4-F6A56263BF9F/4C83858C-535B-FDFC-DAA4-F6A56263BF9F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Alternativa A: Correta. Uma boa anamnese pode revelar a causa da PCR.&nbsp;</div><div><br></div><div>Alternativas B, C e D: Incorretas. S\u00e3o condutas que podem auxiliar na PCR  ou no p\u00f3s PCR, contudo, a conduta inicial \u00e9 iniciar o primeiro&nbsp;</div><div>atendimento e realizar uma boa anmnese.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A&nbsp;</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria\u00a0A melhor forma de identificar poss\u00edveis causas revers\u00edveis de Parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em uma crian\u00e7a \u00e9 realizar uma boa anamnese com a fam\u00edlia, questionando sobre poss\u00edveis alergias, poss\u00edveis medicamentos ingeridos pelo paciente, se paciente apresenta algum agravo de sa\u00fade (paciente asm\u00e1tico, por exemplo) e antecedentes pessoais de interna\u00e7\u00e3o, qual a \u00faltima vez que ingeriu algum alimento ou medicamento e o local onde ocorreu a PCR.\u00a0Lembre-se que os exames laboratoriais ou de imagem tamb\u00e9m poder\u00e3o ajudar na descoberta das poss\u00edveis causas revers\u00edveis da PCR, como um Raio X de t\u00f3rax se suspeita de pneumot\u00f3rax, por exemplo; exames de sangue identificando n\u00edveis de pot\u00e1ssio, glicemia, acidose, hemoglobina. Contudo, questionando e conversando com os cuidadores, podemos direcionar nosso racioc\u00ednio cl\u00ednico.\u00a0Lembre-se que as principais causas potencialmente revers\u00edveis de PCR s\u00e3o:Alternativa A: Correta. Uma boa anamnese pode revelar a causa da PCR.\u00a0Alternativas B, C e D: Incorretas. S\u00e3o condutas que podem auxiliar na PCR  ou no p\u00f3s PCR, contudo, a conduta inicial \u00e9 iniciar o primeiro\u00a0atendimento e realizar uma boa anmnese.\u00a0GABARITO: ALTERNATIVA A\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:32:27.707394 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-05 22:34:31.35107 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000000452-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-e-melhor-forma21f5044552",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000283",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "142C0C5E-1D07-CE1C-4F37-AD85FC134A7C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T12:36:59Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0682bca8-31f0-455a-8c42-669586a66424",
                    "position": "0",
                    "body": "PCR \u00e9 usualmente o primeiro sintoma de enfermidade cardiovascular subjacente.",
                    "sanitized_body": "PCR \u00e9 usualmente o primeiro sintoma de enfermidade cardiovascular subjacente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.60338 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa A: Incorreta.</u> A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.770253 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.847039 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "0ae7d110-448a-4026-a0d1-231661383814",
                    "position": "1",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 provocada com maior frequ\u00eancia por in\u00edcio s\u00fabito de arritmias ventriculares.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 provocada com maior frequ\u00eancia por in\u00edcio s\u00fabito de arritmias ventriculares.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.77066 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "db04ce2f6d5747ffbfbad929ce61950a",
                            "name": "Arritmias Card\u00edacas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c795a886dd17422db1697e8cd74e29e2",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa B: Incorreto.</u> PCR em crian\u00e7as geralmente ocorre por hip\u00f3xia, e o ritmo de parada mais encontrado \u00e9 a assistolia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreto. PCR em crian\u00e7as geralmente ocorre por hip\u00f3xia, e o ritmo de parada mais encontrado \u00e9 a assistolia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.769568 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849281 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "47321d4f-e690-4924-86e3-e983f18bad30",
                    "position": "2",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado de bloqueio card\u00edaco cong\u00eanito ou outras anormalidades do sistema de condu\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado de bloqueio card\u00edaco cong\u00eanito ou outras anormalidades do sistema de condu\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.937272 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                            "name": "Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa C: Incorreta.</u> A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.766767 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.84622 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 78
                },
                {
                    "id": "052bb4d8-3743-49a9-8692-382e0241183f",
                    "position": "3",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado final da deteriora\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria e circulat\u00f3ria.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado final da deteriora\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria e circulat\u00f3ria.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:13.116135 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D: Correta.</b> As principais causas de PCR em crian\u00e7as \u00e9 a hip\u00f3xia e o choque.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Correta. As principais causas de PCR em crian\u00e7as \u00e9 a hip\u00f3xia e o choque.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.968749 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849499 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 82,
                    "answers": 552
                },
                {
                    "id": "83d65cc1-6bba-421a-ad03-76e41158f8d8",
                    "position": "4",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 muito raro e geralmente n\u00e3o \u00e9 resultado da piora respirat\u00f3ria",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 muito raro e geralmente n\u00e3o \u00e9 resultado da piora respirat\u00f3ria",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:13.271323 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa E: Incorreta</u>. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.764122 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849661 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Quais das seguintes afirma\u00e7\u00f5es melhor descrevem os fatores mais contribuem para o desenvolvimento de parada cardiorespirat\u00f3ria em lactentes e crian\u00e7as?",
            "statement_text": "Quais das seguintes afirma\u00e7\u00f5es melhor descrevem os fatores mais contribuem para o desenvolvimento de parada cardiorespirat\u00f3ria em lactentes e crian\u00e7as?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9946c2dd-fffc-4e26-a784-aa0583bb450a",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido aluno!</div><div><br></div><div>Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!</div><div><br></div><div>Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.</div><div><br></div><div>O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?</div><div><br></div><div>\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).</div><div><br></div><div>Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos casos, sendo que somente 15% destes recebem alta sem nenhuma sequela. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.&nbsp;</div></div><div><br></div><div>Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?</div><div><br></div><div>O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.</div><div><br></div><div>A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.</div><div>A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido aluno!Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.\u00a0Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos casos, sendo que somente 15% destes recebem alta sem nenhuma sequela. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.\u00a0Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:44:18.058098 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 00:45:05.011599 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000000283-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Quais-seguintes203937d651",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000015142",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2012,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "070A2C86-C77D-6463-5FCB-E5158551FC51"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:54:42Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f6e00d6ce51c40cabf660856f65fd6b7",
                    "name": "Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "db04ce2f6d5747ffbfbad929ce61950a",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas[$$]Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c45098f9-8a04-491d-a9b3-8148c4e898d1",
                    "position": "0",
                    "body": "Em uma RCP, as compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem vir antes das ventila\u00e7\u00f5es.",
                    "sanitized_body": "Em uma RCP, as compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem vir antes das ventila\u00e7\u00f5es.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:57:12.950786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-01-31 16:18:45.056734 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "be4f07044cba49aa85b1d47470d9309f",
                            "name": "Compress\u00f5es tor\u00e1cicas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "13f83cdf33244ef6b6046ddeb945449a",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas[$$]Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Compress\u00f5es tor\u00e1cicas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \u201ca\u201d pois desde 2010 as massagens card\u00edacas s\u00e3o iniciadas antes das ventila\u00e7\u00f5es.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201ca\u201d pois desde 2010 as massagens card\u00edacas s\u00e3o iniciadas antes das ventila\u00e7\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:38:49.800015 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.844556 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "e1869d56-70a2-4d5b-ae7b-a556696dcc0c",
                    "position": "1",
                    "body": "A atropina permanece como op\u00e7\u00e3o nas RCP por atividade el\u00e9trica sem pulso/assistolia.",
                    "sanitized_body": "A atropina permanece como op\u00e7\u00e3o nas RCP por atividade el\u00e9trica sem pulso/assistolia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:57:12.950786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-01-31 16:18:45.199994 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201cb\u201d pois a atropina n\u00e3o faz parte, atualmente, da abordagem das PCRs. O uso desta medica\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 indicado em pacientes com bradiarritmias inst\u00e1veis.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cb\u201d pois a atropina n\u00e3o faz parte, atualmente, da abordagem das PCRs. O uso desta medica\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 indicado em pacientes com bradiarritmias inst\u00e1veis.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:38:49.80969 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.834506 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 63,
                    "answers": 189
                },
                {
                    "id": "25e8473a-6f2c-417c-8888-c551f6aec3d6",
                    "position": "2",
                    "body": "Deve-se realizar eletroencefalograma em pacientes que permanecem comatosos ap\u00f3s o retorno da circula\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.",
                    "sanitized_body": "Deve-se realizar eletroencefalograma em pacientes que permanecem comatosos ap\u00f3s o retorno da circula\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:57:12.950786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-01-31 16:18:45.304799 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "8d4d2ba2640c428b9126cbe697e335eb",
                            "name": "Cuidados p\u00f3s-PCR",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Cuidados p\u00f3s-PCR",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \u201cc\u201d pois em pacientes comatosos ou com mioclonias, deve-se realizar eletroencefalograma para identifica\u00e7\u00e3o precoce do estado de mal epil\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201cc\u201d pois em pacientes comatosos ou com mioclonias, deve-se realizar eletroencefalograma para identifica\u00e7\u00e3o precoce do estado de mal epil\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:38:49.805631 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.839746 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "c08b6d3b-311b-44c0-8958-fc372a95dc04",
                    "position": "3",
                    "body": "A adenosina est\u00e1 indicada na taquicardia de complexos QRS largos monom\u00f3rfica regular indiferenciada.",
                    "sanitized_body": "A adenosina est\u00e1 indicada na taquicardia de complexos QRS largos monom\u00f3rfica regular indiferenciada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:57:12.950786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-01-31 16:18:45.408424 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \u201cd\u201d pois a adenosina \u00e9 usada para o tratamento das taquicardias parox\u00edsticas supraventriculares. Em geral, nessas taquicardias o QRS \u00e9 estreito, mas pode ser largo na vig\u00eancia de um bloqueio de ramo ou condu\u00e7\u00e3o aberrante. \u00c9 muito dif\u00edcil diferenciar uma <b>TPSV de QRS largo</b> de uma <b>taquicardia ventricular.</b> Em casos de d\u00favida diagn\u00f3stica pode-se usar a adenosina. No primeiro caso reverter\u00e1 a arritmia e no segundo n\u00e3o ter\u00e1 efeito.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201cd\u201d pois a adenosina \u00e9 usada para o tratamento das taquicardias parox\u00edsticas supraventriculares. Em geral, nessas taquicardias o QRS \u00e9 estreito, mas pode ser largo na vig\u00eancia de um bloqueio de ramo ou condu\u00e7\u00e3o aberrante. \u00c9 muito dif\u00edcil diferenciar uma TPSV de QRS largo de uma taquicardia ventricular. Em casos de d\u00favida diagn\u00f3stica pode-se usar a adenosina. No primeiro caso reverter\u00e1 a arritmia e no segundo n\u00e3o ter\u00e1 efeito.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:38:49.801002 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.845187 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 58
                },
                {
                    "id": "311b770f-0070-458a-89a0-14b018dc272d",
                    "position": "4",
                    "body": "Recomenda-se cardiovers\u00e3o (sincronizada) com forma de onda monof\u00e1sica ou bif\u00e1sica com energias iniciais de 100 J para taquicardia ventricular monom\u00f3rfica est\u00e1vel no adulto.",
                    "sanitized_body": "Recomenda-se cardiovers\u00e3o (sincronizada) com forma de onda monof\u00e1sica ou bif\u00e1sica com energias iniciais de 100 J para taquicardia ventricular monom\u00f3rfica est\u00e1vel no adulto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-17 13:35:34.612704 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-01-31 16:18:45.507903 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \u201ce\u201d pois a tabela abaixo resume as cargas de choque nas diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Como a TV monom\u00f3rfica \u00e9 um taquicardia regular com QRS largo a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 sincronizada 100J bif\u00e1sico ou 100-200 J monof\u00e1sico.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/185EFE1C-F3A9-D78B-42F1-7FF2934A2BE5/185EFE1C-F3A9-D78B-42F1-7FF2934A2BE5-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201ce\u201d pois a tabela abaixo resume as cargas de choque nas diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Como a TV monom\u00f3rfica \u00e9 um taquicardia regular com QRS largo a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 sincronizada 100J bif\u00e1sico ou 100-200 J monof\u00e1sico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:38:49.794913 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.824653 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 36
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Segundo as Novas Diretrizes de 2010, da American Heart Association para Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia, qual alternativa abaixo est\u00e1 INCORRETA?",
            "statement_text": "Segundo as Novas Diretrizes de 2010, da American Heart Association para Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia, qual alternativa abaixo est\u00e1 INCORRETA?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "20eccee9a4c37dab0a11a26a3976ee81",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:57:12.950786 +0000 UTC",
            "forum_id": "7635aacb-65e9-43c3-aacd-e1450d8f9d6e",
            "solution": {
                "_key": "7c5393f1-632d-48ec-a951-c61b31572f3e",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Nos \u00faltimos anos os algoritmos de atendimento do ACLS frisaram alguns pontos como sendo mais importantes j\u00e1 que determinam melhor progn\u00f3stico neurol\u00f3gico para os pacientes v\u00edtimas de PCR. Esses pontos s\u00e3o a <u>desfibrila\u00e7\u00e3o precoce</u> em ritmos choc\u00e1veis e a <u>realiza\u00e7\u00e3o de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com massagem card\u00edaca de alta qualidade</u>. Desde 2010 a sequ\u00eancia de atendimento \u00e0 PCR passou a ser CABD (circula\u00e7\u00e3o- vias \u00e1reas \u2013 ventila\u00e7\u00e3o \u2013 usar as drogas da PCR e checar causas revers\u00edveis). Alguns detalhes da t\u00e9cnica de massagem fazem com que esse procedimento se torne mais eficaz e gere melhor perfus\u00e3o cerebral com menos complica\u00e7\u00f5es. \u00c9 fundamental que voc\u00ea, futuro residente, guarde cuidadosamente os pontos descritos abaixo:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9E1C8569-7EC9-7BA8-38EF-11FD3A35AA2E/9E1C8569-7EC9-7BA8-38EF-11FD3A35AA2E-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BNos \u00faltimos anos os algoritmos de atendimento do ACLS frisaram alguns pontos como sendo mais importantes j\u00e1 que determinam melhor progn\u00f3stico neurol\u00f3gico para os pacientes v\u00edtimas de PCR. Esses pontos s\u00e3o a desfibrila\u00e7\u00e3o precoce em ritmos choc\u00e1veis e a realiza\u00e7\u00e3o de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com massagem card\u00edaca de alta qualidade. Desde 2010 a sequ\u00eancia de atendimento \u00e0 PCR passou a ser CABD (circula\u00e7\u00e3o- vias \u00e1reas \u2013 ventila\u00e7\u00e3o \u2013 usar as drogas da PCR e checar causas revers\u00edveis). Alguns detalhes da t\u00e9cnica de massagem fazem com que esse procedimento se torne mais eficaz e gere melhor perfus\u00e3o cerebral com menos complica\u00e7\u00f5es. \u00c9 fundamental que voc\u00ea, futuro residente, guarde cuidadosamente os pontos descritos abaixo:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                "author_profile": {
                    "id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                    "full_name": "Juan Demolinari Ferreira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/c8099af2d347db9fbc49a95b3695f12e",
                    "about_me": "Formado em Medicina pela Universidade Federal de Juiz de Fora, possui resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia pelo Hospital Therezinha de Jesus e resid\u00eancia em Ecocardiografia pela Universidade Federal de Juiz de Fora. Servidor p\u00fablico da Ebserh-UFJF desde 2018, onde atua como preceptor da Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica e ECO. \u00c9 tamb\u00e9m preceptor e chefe do ambulat\u00f3rio de Insufici\u00eancia Card\u00edaca do Hospital Therezinha de Jesus. Atualmente \u00e9 professor de cardiologia do Estrat\u00e9gia MED. \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profjuandemolinari",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-07 23:38:49.95095 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-01-31 16:18:39.940437 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Segundo-Novas244a2aecc8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000448",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1C6A8233-B6E7-AAC7-0D97-320F8CBE0BB9"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T12:38:59Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "784ff8d5c6f24c6e86a5dab2356d9788",
                    "name": "Vias a\u00e9reas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Vias a\u00e9reas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8b316433b3a546f5a4ac9534d0ba90ad",
                    "name": "Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d7137f67ae0447b3b6833054b84f1e38",
                    "name": "Compres\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Compres\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "11454ca1-a067-408e-a157-291423450658",
                    "position": "0",
                    "body": "Avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica deve observar pupila, glicemia e Escala de Coma de Glasgow.",
                    "sanitized_body": "Avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica deve observar pupila, glicemia e Escala de Coma de Glasgow.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 20:43:28.050367 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. No exame neurol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio avaliar a resposta das pupilas \u00e0 luz, se puntiformes ou dilatadas (grave o mnem\u00f4nico para pupilas com respostas normais \u00e0 luz- PIRRL \u2013 Pupilas Iguais, Redondas, Reativas \u00e0 Luz). Avaliar tamb\u00e9m a glicemia, pois a hipoglicemia pode levar a les\u00e3o neurol\u00f3gica. A escala de coma de Glasgow deve ser aplicada em todas as crian\u00e7as.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. No exame neurol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio avaliar a resposta das pupilas \u00e0 luz, se puntiformes ou dilatadas (grave o mnem\u00f4nico para pupilas com respostas normais \u00e0 luz- PIRRL \u2013 Pupilas Iguais, Redondas, Reativas \u00e0 Luz). Avaliar tamb\u00e9m a glicemia, pois a hipoglicemia pode levar a les\u00e3o neurol\u00f3gica. A escala de coma de Glasgow deve ser aplicada em todas as crian\u00e7as.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:53:33.557936 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.591032 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 31
                },
                {
                    "id": "9be07d63-8c61-46be-8e2c-4f186d4b1c07",
                    "position": "1",
                    "body": "Compress\u00f5es tor\u00e1cicas com frequ\u00eancia de 100 a 120 bpm, localiza\u00e7\u00e3o no ter\u00e7o inferior do externo, com profundidade de um ter\u00e7o do di\u00e2metro \u00e2ntero posterior, realizando a compress\u00e3o e descompress\u00e3o com minimiza\u00e7\u00e3o das pausas.",
                    "sanitized_body": "Compress\u00f5es tor\u00e1cicas com frequ\u00eancia de 100 a 120 bpm, localiza\u00e7\u00e3o no ter\u00e7o inferior do externo, com profundidade de um ter\u00e7o do di\u00e2metro \u00e2ntero posterior, realizando a compress\u00e3o e descompress\u00e3o com minimiza\u00e7\u00e3o das pausas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 20:43:28.104617 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Essas s\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es mais recentes do PALS. Veja:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/FC3C743C-CECB-95B8-95F8-1FDF2525EE89/FC3C743C-CECB-95B8-95F8-1FDF2525EE89-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/90F57AC5-EC3C-3D77-2110-0E1A0B159797/90F57AC5-EC3C-3D77-2110-0E1A0B159797-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Essas s\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es mais recentes do PALS. Veja:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:53:33.623708 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.585004 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "e4dae001-9733-44a6-b1dd-32ad4ab2b4dd",
                    "position": "2",
                    "body": "Pupilas com miose podem representar apenas a\u00e7\u00e3o de benzodiazep\u00ednico.",
                    "sanitized_body": "Pupilas com miose podem representar apenas a\u00e7\u00e3o de benzodiazep\u00ednico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 20:43:28.158547 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Os benzodiazep\u00ednicos, usados para sedar ou parar uma poss\u00edvel crise convulsiva, podem causar miose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. Os benzodiazep\u00ednicos, usados para sedar ou parar uma poss\u00edvel crise convulsiva, podem causar miose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:53:33.565358 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.588442 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 49
                },
                {
                    "id": "4992342c-48c5-44c0-bb78-72f91334404f",
                    "position": "3",
                    "body": "A PCR pedi\u00e1trica geralmente tem causa secundaria a problemas respirat\u00f3rios.",
                    "sanitized_body": "A PCR pedi\u00e1trica geralmente tem causa secundaria a problemas respirat\u00f3rios.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 20:43:28.209344 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. PCR em crian\u00e7as geralmente acontecem secund\u00e1ria \u00e1 hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Afirmativa correta e n\u00e3o \u00e9 a resposta da quest\u00e3o. PCR em crian\u00e7as geralmente acontecem secund\u00e1ria \u00e1 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:53:33.634803 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.592509 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "06dfca12-49cc-4aab-9228-1effbe974da5",
                    "position": "4",
                    "body": "A reanima\u00e7\u00e3o deve sempre se iniciar em pediatria com a abertura de vias a\u00e9reas e ventila\u00e7\u00e3o simultaneamente.",
                    "sanitized_body": "A reanima\u00e7\u00e3o deve sempre se iniciar em pediatria com a abertura de vias a\u00e9reas e ventila\u00e7\u00e3o simultaneamente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 20:43:28.262592 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Afirmativa incorreta e deveria ser a resposta da quest\u00e3o. A reanima\u00e7\u00e3o em pediatria, assim como na reanima\u00e7\u00e3o em adultos, inicia-se com compress\u00f5es tor\u00e1cicas. Contudo, a quest\u00e3o foi anulada.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Afirmativa incorreta e deveria ser a resposta da quest\u00e3o. A reanima\u00e7\u00e3o em pediatria, assim como na reanima\u00e7\u00e3o em adultos, inicia-se com compress\u00f5es tor\u00e1cicas. Contudo, a quest\u00e3o foi anulada.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:53:33.556173 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.585502 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 81
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a resposta INCORRETA quanto a PCR em pediatria:",
            "statement_text": "Assinale a resposta INCORRETA quanto a PCR em pediatria:",
            "labels": [
                "CANCELED"
            ],
            "author_id": "18e93f9a8ecc623c6d5a1b3d8e4ad16c",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:39:39.436288 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "994ac594-40e1-4cc5-a080-29adaef3dced",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido aluno!</div><div><br></div><div>Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!</div><div><br></div><div>Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.</div><div><br></div><div>O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?</div><div><br></div></div><div>\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).</div><div><br></div><div>O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.</div><div><br></div><div>Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?</div><div><br></div><div>A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.</div><div>A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.</div><div><br></div><div>A quest\u00e3o foi anulada, contudo, a alternativa E est\u00e1 correta, vamos avaliar juntos as alternativas.</div><div><br></div><div>Banca: Anulou a quest\u00e3o</div><div>EstrategiaMed: Alternativa correta letra E.</div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido aluno!Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.\u00a0Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.A quest\u00e3o foi anulada, contudo, a alternativa E est\u00e1 correta, vamos avaliar juntos as alternativas.Banca: Anulou a quest\u00e3oEstrategiaMed: Alternativa correta letra E.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:53:33.876503 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-08 00:41:10.861424 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000000448-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "resposta-quanto-PCR943ddcc5c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025476",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "751f1e53-d34f-489c-9316-9db54a192570",
                            "name": "MA - Hospital S\u00e3o Domingos - HSD"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E94E451F-0656-36FD-F9CA-F030E6E24D99"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T14:32:45Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "784ff8d5c6f24c6e86a5dab2356d9788",
                    "name": "Vias a\u00e9reas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Vias a\u00e9reas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8b316433b3a546f5a4ac9534d0ba90ad",
                    "name": "Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "name": "Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d7137f67ae0447b3b6833054b84f1e38",
                    "name": "Compres\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Compres\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7456a43f-4f52-40e4-85e3-b979effc25c1",
                    "position": "0",
                    "body": "Em crian\u00e7as em PCR, deve-se tentar dois acessos venosos perif\u00e9ricos rapidamente  antes de tentar uma via intra-\u00f3ssea.",
                    "sanitized_body": "Em crian\u00e7as em PCR, deve-se tentar dois acessos venosos perif\u00e9ricos rapidamente  antes de tentar uma via intra-\u00f3ssea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 14:01:24.274787 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve-se tentar a via de acesso mais r\u00e1pida para aquela crian\u00e7a, naquele momento. E em muitos casos, a via intra\u00f3ssea \u00e9 a via mais r\u00e1pida.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve-se tentar a via de acesso mais r\u00e1pida para aquela crian\u00e7a, naquele momento. E em muitos casos, a via intra\u00f3ssea \u00e9 a via mais r\u00e1pida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:34:36.26945 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-20 03:16:47.768272 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 123
                },
                {
                    "id": "341638ab-de0e-4508-aa23-04dd4ed30489",
                    "position": "1",
                    "body": "O uso de Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA) em ambientes p\u00fablicos somente est\u00e1 indicado para pacientes adultos.",
                    "sanitized_body": "O uso de Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA) em ambientes p\u00fablicos somente est\u00e1 indicado para pacientes adultos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 14:01:24.448705 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta.  O uso de Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA) deve ser utilizado em todas as PCRs, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta.  O uso de Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA) deve ser utilizado em todas as PCRs, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:34:36.269227 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-20 03:16:47.859305 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "93f94ddc-e9cc-47db-a8db-6f4232115344",
                    "position": "2",
                    "body": "A abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria deve seguir a ordem ABC (Abertura de vias a\u00e9reas, Boa respira\u00e7\u00e3o e Compress\u00f5es tor\u00e1cicas).",
                    "sanitized_body": "A abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria deve seguir a ordem ABC (Abertura de vias a\u00e9reas, Boa respira\u00e7\u00e3o e Compress\u00f5es tor\u00e1cicas).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 14:01:24.613414 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta.  A sequ\u00eancia de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar \u00e9 C \u2013 A - B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar).<div><br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta.  A sequ\u00eancia de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar \u00e9 C \u2013 A - B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:34:36.283812 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-20 03:16:47.855101 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "3a2df17d-88b5-4506-a375-94244e636d06",
                    "position": "3",
                    "body": "As caracter\u00edsticas das compress\u00f5es tor\u00e1cicas adequadas durante a RCP incluem; compress\u00f5es r\u00e1pidas e fortes, m\u00ednimas interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es, permitir uma completa reexpans\u00e3o do t\u00f3rax.",
                    "sanitized_body": "As caracter\u00edsticas das compress\u00f5es tor\u00e1cicas adequadas durante a RCP incluem; compress\u00f5es r\u00e1pidas e fortes, m\u00ednimas interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es, permitir uma completa reexpans\u00e3o do t\u00f3rax.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 14:01:24.77695 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Correta.&nbsp;<div><br><div><b>O que torna uma compress\u00e3o tor\u00e1cica eficaz? Vamos avaliar os pontos principais:</b></div><div><b><br></b></div><div><ul><li><b>Frequ\u00eancia: </b>As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser aplicadas em uma frequ\u00eancia de, no m\u00ednimo, 100 e no m\u00e1ximo 120 compress\u00f5es por minuto.&nbsp;</li><li><b>T\u00e9cnica de Compress\u00e3o:</b> O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros. No final de cada compress\u00e3o, permita que o t\u00f3rax retorne completamente, isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o. As interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es devem ser minimizadas para menos de 10 segundos.&nbsp;</li></ul></div></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Correta.\u00a0O que torna uma compress\u00e3o tor\u00e1cica eficaz? Vamos avaliar os pontos principais:Frequ\u00eancia: As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser aplicadas em uma frequ\u00eancia de, no m\u00ednimo, 100 e no m\u00e1ximo 120 compress\u00f5es por minuto.\u00a0T\u00e9cnica de Compress\u00e3o: O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros. No final de cada compress\u00e3o, permita que o t\u00f3rax retorne completamente, isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o. As interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es devem ser minimizadas para menos de 10 segundos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:34:36.281786 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-20 03:16:47.90149 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 394
                },
                {
                    "id": "57ef0753-65e9-4c8a-9a88-30e6e555d642",
                    "position": "4",
                    "body": "Todas est\u00e3o corretas.",
                    "sanitized_body": "Todas est\u00e3o corretas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 14:01:24.951894 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 18:34:36.283413 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-20 03:16:47.852332 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em crian\u00e7as, podemos afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em crian\u00e7as, podemos afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:55:32.021447 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a127e770-79dc-40dd-b13a-3b32fffa781d",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Colega MedEstrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? A Banca Examinadora nos questiona sobre o tema parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR).&nbsp;</div><div><br></div><div>Antes disso, vamos relembrar sobre PCR na crian\u00e7a?</div><div><br></div><div>A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela, geralmente, \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.&nbsp;</div><div><br></div><div>A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.</div><div><br></div><div>Vamos julgar as alternativas?</div></div><div><b><br></b></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaColega MedEstrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? A Banca Examinadora nos questiona sobre o tema parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR).\u00a0Antes disso, vamos relembrar sobre PCR na crian\u00e7a?A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela, geralmente, \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.\u00a0A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.\u00a0A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.Vamos julgar as alternativas?GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 18:34:36.540533 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-20 03:16:48.169032 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025476-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "a-reanimaca10202c7a12",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020046",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                            "name": "ES - Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES (Hospital Universit\u00e1rio Cassiano Ant\u00f4nio de Moraes - HUCAM)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1D0F0A00-BD38-1C74-E2BC-1ACFDEF49B1E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:14:33Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:15:36Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f499352183b545cd930c3c1a8d1f65b0",
                    "name": "Arritmias",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Arritmias",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fc19febd-dda2-483e-abbe-64cede2990fe",
                    "position": "0",
                    "body": "Arritmia sinusal.",
                    "sanitized_body": "Arritmia sinusal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:19:41.639034 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:45:40.938637 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. A arritmia sinusal geralmente n\u00e3o \u00e9 acompanhada de sintomas de baixo d\u00e9bito. Tem onda P com orienta\u00e7\u00e3o e morfologia normal, com complexo QRS normal, com intervalo P-R normal e regular. O ritmo card\u00edaco \u00e9 irregular, a frequ\u00eancia card\u00edaca geralmente varia durante o ciclo respirat\u00f3rio: o intervalo R-R aumenta na inspira\u00e7\u00e3o e diminui com a expira\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito comum em crian\u00e7as.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. A arritmia sinusal geralmente n\u00e3o \u00e9 acompanhada de sintomas de baixo d\u00e9bito. Tem onda P com orienta\u00e7\u00e3o e morfologia normal, com complexo QRS normal, com intervalo P-R normal e regular. O ritmo card\u00edaco \u00e9 irregular, a frequ\u00eancia card\u00edaca geralmente varia durante o ciclo respirat\u00f3rio: o intervalo R-R aumenta na inspira\u00e7\u00e3o e diminui com a expira\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito comum em crian\u00e7as.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:46:59.637392 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:46:14.744191 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 454
                },
                {
                    "id": "00b012cf-5006-4d78-bd67-fd75207dc02d",
                    "position": "1",
                    "body": "Bloqueio AV de 1\u00b0 grau.",
                    "sanitized_body": "Bloqueio AV de 1\u00b0 grau.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:19:41.639034 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:45:41.128305 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. No bloqueio AV de 1\u00ba grau, h\u00e1 atraso de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos \u00e1trios para os ventr\u00edculos, com um aumento do intervalo P-R admitido como normal para a idade e para a frequ\u00eancia card\u00edaca do paciente. Sempre h\u00e1 um complexo QRS ap\u00f3s a onda P. Tamb\u00e9m pode ser encontrado em pessoas assintom\u00e1ticas e o intervalo R-R costuma ser regular.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. No bloqueio AV de 1\u00ba grau, h\u00e1 atraso de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos \u00e1trios para os ventr\u00edculos, com um aumento do intervalo P-R admitido como normal para a idade e para a frequ\u00eancia card\u00edaca do paciente. Sempre h\u00e1 um complexo QRS ap\u00f3s a onda P. Tamb\u00e9m pode ser encontrado em pessoas assintom\u00e1ticas e o intervalo R-R costuma ser regular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:46:59.638062 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:46:14.736603 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 74
                },
                {
                    "id": "c14bf75d-3204-4398-97b2-2f0adc248b7f",
                    "position": "2",
                    "body": "Bloqueio AV de 2\u00b0 grau.",
                    "sanitized_body": "Bloqueio AV de 2\u00b0 grau.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:19:41.639034 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:45:41.310748 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. No bloqueio AV de 2\u00ba grau, ocorre falha na condu\u00e7\u00e3o atrioventricular precedida ou n\u00e3o por dificuldade crescente na transmiss\u00e3o do est\u00edmulo do n\u00f3 atrioventricular para os ventr\u00edculos. Nem todos os est\u00edmulos atriais conseguem despolarizar os ventr\u00edculos. Isso \u00e9, h\u00e1 onda P que n\u00e3o \u00e9 sucedida por complexo QRS e isso pode ser precedido ou n\u00e3o por um aumento do intervalo P-R gradativo. Se for tipo Mobitz I, o intervalo P-R aumenta progressivamente at\u00e9 que surja onda P n\u00e3o sucedida por complexo QRS. No Mobitz tipo II, o P-R \u00e9 constante at\u00e9 ter uma P n\u00e3o sucedida de complexo QRS.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. No bloqueio AV de 2\u00ba grau, ocorre falha na condu\u00e7\u00e3o atrioventricular precedida ou n\u00e3o por dificuldade crescente na transmiss\u00e3o do est\u00edmulo do n\u00f3 atrioventricular para os ventr\u00edculos. Nem todos os est\u00edmulos atriais conseguem despolarizar os ventr\u00edculos. Isso \u00e9, h\u00e1 onda P que n\u00e3o \u00e9 sucedida por complexo QRS e isso pode ser precedido ou n\u00e3o por um aumento do intervalo P-R gradativo. Se for tipo Mobitz I, o intervalo P-R aumenta progressivamente at\u00e9 que surja onda P n\u00e3o sucedida por complexo QRS. No Mobitz tipo II, o P-R \u00e9 constante at\u00e9 ter uma P n\u00e3o sucedida de complexo QRS.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:46:59.640548 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:46:14.752997 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 72
                },
                {
                    "id": "9b891963-5b88-4028-a5a5-cec163e64180",
                    "position": "3",
                    "body": "Bloqueio de ramo direito.",
                    "sanitized_body": "Bloqueio de ramo direito.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:19:41.639034 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:45:41.489989 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. No bloqueio de ramo direito, h\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o da condu\u00e7\u00e3o no ramo direito do feixe de HIS, com despolariza\u00e7\u00e3o tardia e an\u00f4mala do ventr\u00edculo direito que no ECG aparece com QRS alargado, com morfologia RSR\u2019 em algumas deriva\u00e7\u00f5es.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. No bloqueio de ramo direito, h\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o da condu\u00e7\u00e3o no ramo direito do feixe de HIS, com despolariza\u00e7\u00e3o tardia e an\u00f4mala do ventr\u00edculo direito que no ECG aparece com QRS alargado, com morfologia RSR\u2019 em algumas deriva\u00e7\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:46:59.640509 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:46:14.745408 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Pr\u00e9-escolar, masculino, 5 anos de idade, est\u00e1 internado para a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de h\u00e9rnia inguinal. Ao ser examinado, notou-se que a frequ\u00eancia card\u00edaca era irregular, sem outras anormalidades no exame f\u00edsico. O Eletrocardiograma (ECG) demonstra o seguinte tra\u00e7ado. Ap\u00f3s an\u00e1lise do eletrocardiograma, o diagn\u00f3stico \u00e9:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/421914AB-7F9B-9424-7A99-8988F8F7B276/421914AB-7F9B-9424-7A99-8988F8F7B276-400.png\"></div>",
            "statement_text": "Pr\u00e9-escolar, masculino, 5 anos de idade, est\u00e1 internado para a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de h\u00e9rnia inguinal. Ao ser examinado, notou-se que a frequ\u00eancia card\u00edaca era irregular, sem outras anormalidades no exame f\u00edsico. O Eletrocardiograma (ECG) demonstra o seguinte tra\u00e7ado. Ap\u00f3s an\u00e1lise do eletrocardiograma, o diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "8149d87c7eeea17f6f61987f6a7d1aa0",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:19:41.639034 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "0390c3a8-c7ba-4728-acde-e276f8f8a1e1",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 19:46:59.856739 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 00:46:14.778011 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020046-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Pre-escolar-masculino45026ae3f8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011803",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "504C85FC-FB27-85CD-4D0B-FF511CFACE56"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:57:25Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f499352183b545cd930c3c1a8d1f65b0",
                    "name": "Arritmias",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Arritmias",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f0cf9fce-c04a-48b8-95f1-d17785e952fb",
                    "position": "0",
                    "body": "Trata-se de taquicardia supraventricular.",
                    "sanitized_body": "Trata-se de taquicardia supraventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:36:30.30909 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:35:46.331047 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o, a taquicardia supraventricular \u00e9 caracterizada por um ritmo card\u00edaco regular <b>com QRS estreito e onda P ausente/anormal (ou intervalo R-P curto).</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o, a taquicardia supraventricular \u00e9 caracterizada por um ritmo card\u00edaco regular com QRS estreito e onda P ausente/anormal (ou intervalo R-P curto).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:35:34.467457 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:13:23.142745 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "4f0b7275-2685-4452-9cab-3605282f632b",
                    "position": "1",
                    "body": "Deve-se iniciar massagem card\u00edaca e oferecer adenosina rapidamente.",
                    "sanitized_body": "Deve-se iniciar massagem card\u00edaca e oferecer adenosina rapidamente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:36:30.30909 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:35:46.576929 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Como \u00e9 um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), est\u00e1 correto iniciar massagem card\u00edaca imediatamente. N\u00e3o est\u00e1 indicado a adenosina nesse caso, e sim administrar choque (desfibrila\u00e7\u00e3o) o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Se formos utilizar uma droga, seria adrenalina a primeira escolha na PCR por FV, podendo utilizar em momento posterior amiodarona ou lidoca\u00edna.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Como \u00e9 um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), est\u00e1 correto iniciar massagem card\u00edaca imediatamente. N\u00e3o est\u00e1 indicado a adenosina nesse caso, e sim administrar choque (desfibrila\u00e7\u00e3o) o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Se formos utilizar uma droga, seria adrenalina a primeira escolha na PCR por FV, podendo utilizar em momento posterior amiodarona ou lidoca\u00edna.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:35:34.465334 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:13:23.145182 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "8bf11df2-7045-4766-8de8-4e22856e7cf7",
                    "position": "2",
                    "body": "Trata-se do tipo mais comum de PCR em crian\u00e7as, \u00e9 a assistolia.",
                    "sanitized_body": "Trata-se do tipo mais comum de PCR em crian\u00e7as, \u00e9 a assistolia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:36:30.30909 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:35:46.812812 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. A FV prim\u00e1ria \u00e9 incomum em crian\u00e7as. Os ritmos mais comuns de PCR em crian\u00e7as s\u00e3o assistolia e AESP (atividade el\u00e9trica sem pulso).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. A FV prim\u00e1ria \u00e9 incomum em crian\u00e7as. Os ritmos mais comuns de PCR em crian\u00e7as s\u00e3o assistolia e AESP (atividade el\u00e9trica sem pulso).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:35:34.46489 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:13:23.13749 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "6db2aef3-67bc-4ef5-b66a-0cb088df68b6",
                    "position": "3",
                    "body": "Devemos realizar desfibrila\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Devemos realizar desfibrila\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:36:30.30909 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:35:47.09824 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D.&nbsp;<b>Desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de \u201cchoque\u201d n\u00e3o sincronizado ou cardiovers\u00e3o n\u00e3o sincronizada.</b> Fazendo o \u201cchoque\u201d n\u00e3o sincronizado, a carga el\u00e9trica \u00e9 disparada em qualquer momento do ciclo. A desfibrila\u00e7\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 indicada em casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria, paciente sem pulso, com ritmo choc\u00e1vel (taquicardia ventricular ou fibrila\u00e7\u00e3o ventricular).",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D.\u00a0Desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de \u201cchoque\u201d n\u00e3o sincronizado ou cardiovers\u00e3o n\u00e3o sincronizada. Fazendo o \u201cchoque\u201d n\u00e3o sincronizado, a carga el\u00e9trica \u00e9 disparada em qualquer momento do ciclo. A desfibrila\u00e7\u00e3o s\u00f3 est\u00e1 indicada em casos de parada cardiorrespirat\u00f3ria, paciente sem pulso, com ritmo choc\u00e1vel (taquicardia ventricular ou fibrila\u00e7\u00e3o ventricular).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:35:34.479403 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:13:23.138023 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 278
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Responda qual a alternativa CORRETA sobre o ritmo apresentado:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A7EBD9C0-64F9-F1CC-DEC2-54E858D68B0D/A7EBD9C0-64F9-F1CC-DEC2-54E858D68B0D-400.jpeg\"></div>",
            "statement_text": "Responda qual a alternativa CORRETA sobre o ritmo apresentado:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:36:30.30909 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "567bf70e-1a0e-4a45-b998-89c59005b1ae",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro Residente, voc\u00ea tem que conhecer os principais ritmos de emerg\u00eancia em pediatria. Este tra\u00e7ado apresentado \u00e9 t\u00edpico de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV). Quando h\u00e1 FV, o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem ritmo organizado nem contra\u00e7\u00f5es coordenadas. A atividade el\u00e9trica \u00e9 ca\u00f3tica. O cora\u00e7\u00e3o tremula e n\u00e3o bombeia sangue. Logo, os pulsos n\u00e3o s\u00e3o palp\u00e1veis. \u00c9 um ritmo exclusivo de parada cardiorrespirat\u00f3ria.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, voc\u00ea tem que conhecer os principais ritmos de emerg\u00eancia em pediatria. Este tra\u00e7ado apresentado \u00e9 t\u00edpico de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV). Quando h\u00e1 FV, o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem ritmo organizado nem contra\u00e7\u00f5es coordenadas. A atividade el\u00e9trica \u00e9 ca\u00f3tica. O cora\u00e7\u00e3o tremula e n\u00e3o bombeia sangue. Logo, os pulsos n\u00e3o s\u00e3o palp\u00e1veis. \u00c9 um ritmo exclusivo de parada cardiorrespirat\u00f3ria.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 18:35:35.032579 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 12:13:23.172794 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Responda-qual9d665b5ba",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011621",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9dda9f99-0960-4112-8e65-901ae99431a0",
                            "name": "BA - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Bahia"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Discursiva",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9975017F-05D6-B1B5-67F7-9399613A14E1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-04T13:24:29Z",
                    "location": {
                        "id": "6"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "name": "Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "name": "Suporte Avan\u00e7ado de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f6e00d6ce51c40cabf660856f65fd6b7",
                    "name": "Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "db04ce2f6d5747ffbfbad929ce61950a",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas[$$]Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "answer_type": "DISCURSIVE",
            "statement": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, indique duas drogas a serem empregadas, considerando que n\u00e3o houve revers\u00e3o ap\u00f3s desfibrila\u00e7\u00e3o.",
            "statement_text": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, indique duas drogas a serem empregadas, considerando que n\u00e3o houve revers\u00e3o ap\u00f3s desfibrila\u00e7\u00e3o.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:00:53.498596 +0000 UTC",
            "forum_id": "9a3b4eb8-f2a3-4ef5-8d21-7de43a094c53",
            "solution": {
                "_key": "1ea0af15-db37-4fc5-b11f-be2d4522c075",
                "complete": "<b>Coment\u00e1rio:</b> L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Considerando que a parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) foi por taquicardia ventricular sem pulso (TV) ou fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), o pr\u00f3ximo passo ap\u00f3s a desfibrila\u00e7\u00e3o, se mal sucedida, \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o. As medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas para intensificar a contratilidade mioc\u00e1rdica, tratar arritmias, otimizar a perfus\u00e3o coronariana e cerebral e a corre\u00e7\u00e3o de acidose metab\u00f3lica.&nbsp;</div><div><br></div><div>A primeira medica\u00e7\u00e3o de escolha \u00e9 epinefrina. \u00c9 realizada ap\u00f3s o segundo choque, na dose de 0,01 mg/Kg ou 0,1ml/kg (1:10.000) intravenoso ou intra\u00f3sseo. As doses subsequentes podem sem feitas com intervalo de 3 a 5 minutos com uma dose m\u00e1xima de 1 mg. A epinefrina causa vasoconstri\u00e7\u00e3o mediada por alfa adren\u00e9rgico que aumenta a press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica e press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana.</div><div><br></div><div>Se PCR n\u00e3o reverter com adrenalina, pode-se tentar os antiarrimicos, como a amiodarona. Fazer 5 mg/Kg na via endovenosa, em bolus (m\u00e1ximo de 300 mg). Esse antiarr\u00edtmico aumenta a sobreviv\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, mas n\u00e3o \u00e0 alta.&nbsp;</div><div><br></div><div>Outra antiarritmico usada \u00e9 a lidoca\u00edna, na dose de 1 mg/ Kg em bolus na via endovenosa ou intra\u00f3ssea. Dados mostram melhora da ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com o uso de lidoca\u00edna em compara\u00e7\u00e3o a aus\u00eancia de lidoca\u00edna. Contudo, n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o entre o uso de lidoca\u00edna e a sobreviv\u00eancia \u00e0 alta hospitalar.&nbsp;</div><div><br></div><div>Lembrando que tanto adrenalina quanto lidoca\u00edna podem ser feitas via endotraqueal, se acesso venoso ou intra\u00f3sseo n\u00e3o for poss\u00edvel. Veja:</div><div><br></div></div><div style=\"direction: rtl;\"><br></div><div><br></div><div style=\"direction: ltr;\"><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/76C7A730-6949-ED6F-564E-C38F0A7181E3/76C7A730-6949-ED6F-564E-C38F0A7181E3-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Gabarito da quest\u00e3o: Amiodarona E Lidoca\u00edna. GABARITO P\u00d3S OFICIAL: Amiodarona E Lidoca\u00edna OU Amiodarona E Adrenalina OU Lindoca\u00edna E Adrenalina.</div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaConsiderando que a parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) foi por taquicardia ventricular sem pulso (TV) ou fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), o pr\u00f3ximo passo ap\u00f3s a desfibrila\u00e7\u00e3o, se mal sucedida, \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o. As medica\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas para intensificar a contratilidade mioc\u00e1rdica, tratar arritmias, otimizar a perfus\u00e3o coronariana e cerebral e a corre\u00e7\u00e3o de acidose metab\u00f3lica.\u00a0A primeira medica\u00e7\u00e3o de escolha \u00e9 epinefrina. \u00c9 realizada ap\u00f3s o segundo choque, na dose de 0,01 mg/Kg ou 0,1ml/kg (1:10.000) intravenoso ou intra\u00f3sseo. As doses subsequentes podem sem feitas com intervalo de 3 a 5 minutos com uma dose m\u00e1xima de 1 mg. A epinefrina causa vasoconstri\u00e7\u00e3o mediada por alfa adren\u00e9rgico que aumenta a press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica e press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana.Se PCR n\u00e3o reverter com adrenalina, pode-se tentar os antiarrimicos, como a amiodarona. Fazer 5 mg/Kg na via endovenosa, em bolus (m\u00e1ximo de 300 mg). Esse antiarr\u00edtmico aumenta a sobreviv\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, mas n\u00e3o \u00e0 alta.\u00a0Outra antiarritmico usada \u00e9 a lidoca\u00edna, na dose de 1 mg/ Kg em bolus na via endovenosa ou intra\u00f3ssea. Dados mostram melhora da ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com o uso de lidoca\u00edna em compara\u00e7\u00e3o a aus\u00eancia de lidoca\u00edna. Contudo, n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o entre o uso de lidoca\u00edna e a sobreviv\u00eancia \u00e0 alta hospitalar.\u00a0Lembrando que tanto adrenalina quanto lidoca\u00edna podem ser feitas via endotraqueal, se acesso venoso ou intra\u00f3sseo n\u00e3o for poss\u00edvel. Veja:Gabarito da quest\u00e3o: Amiodarona E Lidoca\u00edna. GABARITO P\u00d3S OFICIAL: Amiodarona E Lidoca\u00edna OU Amiodarona E Adrenalina OU Lindoca\u00edna E Adrenalina.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:27:13.575189 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-04-20 17:35:19.961439 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-8-anos-idade687a559b62",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011620",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9dda9f99-0960-4112-8e65-901ae99431a0",
                            "name": "BA - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Bahia"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Discursiva",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9975017F-05D6-B1B5-67F7-9399613A14E1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-04T13:24:29Z",
                    "location": {
                        "id": "6"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "06ed2a75302d4d7ebe6acf2794273b53",
                    "name": "Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "answer_type": "DISCURSIVE",
            "statement": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, sabendo que a crian\u00e7a apresentou necessidade de desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca, especifique um ritmo card\u00edaco que gerou essa necessidade<div><br></div><div><br></div>",
            "statement_text": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, sabendo que a crian\u00e7a apresentou necessidade de desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca, especifique um ritmo card\u00edaco que gerou essa necessidade",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:00:46.209211 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "6a9df908-2828-4ca1-8aeb-0c2735e1f94d",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli - Pediatria<div><br><div>Temos 4 ritmos de parada cardiorrespirat\u00f3ria: assistolia, atividade el\u00e9trica sem pulso, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso. Desses r\u00edtmos, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular s\u00e3o ritmos choc\u00e1veis. A fibrila\u00e7\u00e3o ventricular \u00e9 representada no ECG como uma atividade el\u00e9trica desorganizada, ca\u00f3tica. A taquicardia ventricular sem pulso apresenta complexos QRS largos e organizados.&nbsp;</div><div>Veja:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B516B457-3FA2-87C7-66C7-0069DC2FDAD0/B516B457-3FA2-87C7-66C7-0069DC2FDAD0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>\u00c9 v\u00e1lido lembrar que assistolia \u00e9 o principal ritmo de parada card\u00edaca em crian\u00e7as, decorrente de hip\u00f3xia ou choque. Contudo, \u00e9 um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.&nbsp;</div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli - PediatriaTemos 4 ritmos de parada cardiorrespirat\u00f3ria: assistolia, atividade el\u00e9trica sem pulso, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso. Desses r\u00edtmos, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular s\u00e3o ritmos choc\u00e1veis. A fibrila\u00e7\u00e3o ventricular \u00e9 representada no ECG como uma atividade el\u00e9trica desorganizada, ca\u00f3tica. A taquicardia ventricular sem pulso apresenta complexos QRS largos e organizados.\u00a0Veja:\u00c9 v\u00e1lido lembrar que assistolia \u00e9 o principal ritmo de parada card\u00edaca em crian\u00e7as, decorrente de hip\u00f3xia ou choque. Contudo, \u00e9 um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 17:26:18.430927 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 17:26:47.355353 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011620-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-8-anos-idade724aebf541",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011618",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9dda9f99-0960-4112-8e65-901ae99431a0",
                            "name": "BA - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Bahia"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Discursiva",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9975017F-05D6-B1B5-67F7-9399613A14E1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-04T13:24:29Z",
                    "location": {
                        "id": "6"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "06ed2a75302d4d7ebe6acf2794273b53",
                    "name": "Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "2c05971c14444806a57924c620b963af",
                    "name": "Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "5e12ab97cd2e4939ad006ba9500f12f2",
                    "name": "Respondividade",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respondividade",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "name": "Condutas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "answer_type": "DISCURSIVE",
            "statement": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, indique os cinco passos iniciais, em sequ\u00eancia correta, a serem seguidos para reanima\u00e7\u00e3o dessa crian\u00e7a, conforme a cadeia de sobrevida.",
            "statement_text": "Menino, 8 anos de idade, cai subitamente enquanto participava de partida de futebol na quadra de um clube que possui enfermaria bem equipada para suporte a torneios. Verificou-se que a crian\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 responsiva. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es, atualizadas em 2018, da American Heart Association e da Sociedade Brasileira de Pediatria, para a faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, indique os cinco passos iniciais, em sequ\u00eancia correta, a serem seguidos para reanima\u00e7\u00e3o dessa crian\u00e7a, conforme a cadeia de sobrevida.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:00:18.81557 +0000 UTC",
            "forum_id": "c90316b9-06eb-4c19-b33f-9561d21df5c9",
            "solution": {
                "_key": "3ca70a4b-ad71-4f4e-b3ac-ce7b107ae247",
                "complete": "<div>Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli - Pediatria</div><div><br></div>Ol\u00e1 queridos alunos. Estamos diante de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) extra hospitalar, contudo, ocorreu em um clube com enfermaria equipada, lugar em que provavelmente existe um desfibrilador (DEA).&nbsp;<div><br><div>A cadeia de sobreviv\u00eancia representa um conjunto de a\u00e7\u00f5es que visam aumentar a sobrevida do paciente que sofreu a parada cardiorrespirat\u00f3ria. Os elos da cadeia s\u00e3o unidos e indissoci\u00e1veis.&nbsp;</div><div><br></div><div>Os elos da cadeia de sobreviv\u00eancia s\u00e3o:</div><div><br></div><div><b>- Primeiro Elo:</b></div><div>\u2022\tReconhecer a PCR;</div><div>\u2022\tChamar ajuda;</div><div>\u2022\tIniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP)at\u00e9 que o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia chegue ao local;</div><div><br></div><div><b>- Segundo Elo:</b></div><div>\u2022\tRCP de qualidade&nbsp;</div><div>\u2022\tUsar o desfibrilador assim que dispon\u00edvel</div><div><br></div><div><b>- Terceiro Elo:</b></div><div>\u2022\tR\u00e1pido acionamento do Servi\u00e7o M\u00e9dico de Emerg\u00eancia.</div><div><br></div><div><b>- Quarto Elo:</b></div><div>\u2022\tSuporte avan\u00e7ado de vida \u2013 estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente;</div><div><br></div><div><b>- Quinto Elo:</b></div><div>\u2022\tCuidados Integrados p\u00f3s \u2013 PCR.</div><div><br></div><div>Veja, segundo a Sociedade Brasileira de Pediatria:</div><div><br><div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AEAA0AF8-E23D-8D10-33E8-ADE51E608001/AEAA0AF8-E23D-8D10-33E8-ADE51E608001-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div></div><div><br></div><div>De acordo com a cadeia de sobreviv\u00eancia, detectada a PCR \u00e9 necess\u00e1rio iniciar imediatamente a compress\u00e3o tor\u00e1cica e pedir que algu\u00e9m traga o DEA rapidamente (j\u00e1 que a v\u00edtima est\u00e1 em um lugar que possui o DEA). Solicitar que algu\u00e9m ligue para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia (aponte o dedo para algu\u00e9m e diga: \u2018\u2019Voc\u00ea, ligue para o SAMU - 192).Veja que essa elo \u00e9 diferente da cadeia de sobreviv\u00eancia do adulto, em que a primeira conduta \u00e9 ligar para o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se 1 socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se 2 socorristas. Para que as compress\u00e3o seja eficaz \u00e9 necess\u00e1rio comprimir no m\u00ednimo 1/3 do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax (em torno de 5 cent\u00edmetros). Assim que o DEA chegar, desfibrilar (j\u00e1 que paciente est\u00e1 em um local que tem uma enfermaria equipada). Cuidados p\u00f3s parada at\u00e9 o servi\u00e7o m\u00e9dico chegar, manter a via a\u00e9rea p\u00e9rvia e monitorizar a respira\u00e7\u00e3o do paciente.</div><div>Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C1F3FA26-133A-324B-3BC4-33B0492F1A81/C1F3FA26-133A-324B-3BC4-33B0492F1A81-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6F44722D-C4D9-1360-63E0-3E7248F4FBDB/6F44722D-C4D9-1360-63E0-3E7248F4FBDB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Dessa forma, a sequ\u00eancia a ser seguida seria:</div><div><br></div><div>1 \u2013 Compress\u00e3o tor\u00e1cica; 2- Solicitar DEA e desfibrilar; 3 - Pedir para algu\u00e9m ligar para o servi\u00e7o de m\u00e9dico de emerg\u00eancia; 4- Estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente; 5- Suporte p\u00f3s \u2013 PCR.</div></div></div><div><br></div><div>Resposta da banca:&nbsp;</div><div>Cinco passos: 1. Iniciar&nbsp;</div><div>Compress\u00f5es tor\u00e1cicas; 2. Solicitar o DEA \u2013 Desfibrilar; 3.&nbsp;</div><div>Responsabilizar algu\u00e9m para acionar o Sistema de Urg\u00eancia&nbsp;</div><div>\u2013 SAMU; 4. Manter vias a\u00e9reas p\u00e9rvias; 5. Monitorar ventila\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli - PediatriaOl\u00e1 queridos alunos. Estamos diante de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) extra hospitalar, contudo, ocorreu em um clube com enfermaria equipada, lugar em que provavelmente existe um desfibrilador (DEA).\u00a0A cadeia de sobreviv\u00eancia representa um conjunto de a\u00e7\u00f5es que visam aumentar a sobrevida do paciente que sofreu a parada cardiorrespirat\u00f3ria. Os elos da cadeia s\u00e3o unidos e indissoci\u00e1veis.\u00a0Os elos da cadeia de sobreviv\u00eancia s\u00e3o:- Primeiro Elo:\u2022\tReconhecer a PCR;\u2022\tChamar ajuda;\u2022\tIniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP)at\u00e9 que o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia chegue ao local;- Segundo Elo:\u2022\tRCP de qualidade\u00a0\u2022\tUsar o desfibrilador assim que dispon\u00edvel- Terceiro Elo:\u2022\tR\u00e1pido acionamento do Servi\u00e7o M\u00e9dico de Emerg\u00eancia.- Quarto Elo:\u2022\tSuporte avan\u00e7ado de vida \u2013 estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente;- Quinto Elo:\u2022\tCuidados Integrados p\u00f3s \u2013 PCR.Veja, segundo a Sociedade Brasileira de Pediatria:De acordo com a cadeia de sobreviv\u00eancia, detectada a PCR \u00e9 necess\u00e1rio iniciar imediatamente a compress\u00e3o tor\u00e1cica e pedir que algu\u00e9m traga o DEA rapidamente (j\u00e1 que a v\u00edtima est\u00e1 em um lugar que possui o DEA). Solicitar que algu\u00e9m ligue para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia (aponte o dedo para algu\u00e9m e diga: \u2018\u2019Voc\u00ea, ligue para o SAMU - 192).Veja que essa elo \u00e9 diferente da cadeia de sobreviv\u00eancia do adulto, em que a primeira conduta \u00e9 ligar para o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia.\u00a0\u00a0Iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se 1 socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se 2 socorristas. Para que as compress\u00e3o seja eficaz \u00e9 necess\u00e1rio comprimir no m\u00ednimo 1/3 do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax (em torno de 5 cent\u00edmetros). Assim que o DEA chegar, desfibrilar (j\u00e1 que paciente est\u00e1 em um local que tem uma enfermaria equipada). Cuidados p\u00f3s parada at\u00e9 o servi\u00e7o m\u00e9dico chegar, manter a via a\u00e9rea p\u00e9rvia e monitorizar a respira\u00e7\u00e3o do paciente.Veja:Dessa forma, a sequ\u00eancia a ser seguida seria:1 \u2013 Compress\u00e3o tor\u00e1cica; 2- Solicitar DEA e desfibrilar; 3 - Pedir para algu\u00e9m ligar para o servi\u00e7o de m\u00e9dico de emerg\u00eancia; 4- Estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente; 5- Suporte p\u00f3s \u2013 PCR.Resposta da banca:\u00a0Cinco passos: 1. Iniciar\u00a0Compress\u00f5es tor\u00e1cicas; 2. Solicitar o DEA \u2013 Desfibrilar; 3.\u00a0Responsabilizar algu\u00e9m para acionar o Sistema de Urg\u00eancia\u00a0\u2013 SAMU; 4. Manter vias a\u00e9reas p\u00e9rvias; 5. Monitorar ventila\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:20:19.667455 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 23:49:10.324539 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011618-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-8-anos-idade755405ad97",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009242",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "165AFAD7-0862-7E5C-4984-287F1B4BA217"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:21Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "db11582e5dc049a8bd60cd28e1ab6026",
                    "name": "Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b8ac0de58bb4146971091e16ba04b1d",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Taquiarritmias[$$]Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d2253b57-eea1-458d-be36-2a1cb2438cd1",
                    "position": "0",
                    "body": "Amiodarona 150 mg IV em 10 minutos.",
                    "sanitized_body": "Amiodarona 150 mg IV em 10 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:14:53.648485 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 incorreta. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 a droga de escolha para o tratamento da TSVP, podendo ser utilizada como \u00faltima op\u00e7\u00e3o nos casos refrat\u00e1rios \u00e0s outras medica\u00e7\u00f5es. Seu uso \u00e9 mais indicado nos pacientes que apresentam fibrila\u00e7\u00e3o ou flutter atrial agudos (menos de 48h do inicio dos sintomas), com intuito de promover a revers\u00e3o qu\u00edmica da arritmia\u00a0<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 incorreta. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 a droga de escolha para o tratamento da TSVP, podendo ser utilizada como \u00faltima op\u00e7\u00e3o nos casos refrat\u00e1rios \u00e0s outras medica\u00e7\u00f5es. Seu uso \u00e9 mais indicado nos pacientes que apresentam fibrila\u00e7\u00e3o ou flutter atrial agudos (menos de 48h do inicio dos sintomas), com intuito de promover a revers\u00e3o qu\u00edmica da arritmia",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-28 18:12:56.945629 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 66
                },
                {
                    "id": "4d2e7adb-98bf-44fa-8103-d32a57bc26c4",
                    "position": "1",
                    "body": "Adenosina 6 mg IV em bolus.",
                    "sanitized_body": "Adenosina 6 mg IV em bolus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:14:53.81143 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cb\u201d est\u00e1 incorreta. A adenosina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento dos pacientes com TSVP. Ela atua promovendo um alentecimento da condu\u00e7\u00e3o do nodo \u00e1trio-ventricular, gerando redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, o que permite realizar o diagn\u00f3stico diferencial com outras taquiarritmias supra-ventriculares como a taquicardia atrial e o flutter atrial e, nos casos de TSVP, pode promover a revers\u00e3o da arritmia devido ao fato de bloquear a via acess\u00f3ria nodal. Dever ser administrada na dose de 6mg IV em bolus com flush de solu\u00e7\u00e3o salina (j\u00e1 que sua meia-vida \u00e9 muito curta), podendo ser repetida uma dose 12mg IV. Tem alguns efeitos colaterais como flush e rubor facial, sensa\u00e7\u00e3o de morte iminente, dispn\u00e9ia e broncoespasmo. A alternativa est\u00e1 incorreta pois apesar de ser a medica\u00e7\u00e3o de escolha na TSVP, a adenosina \u00e9 a segunda e n\u00e3o a primeira medida a ser adotada nos pacientes com TSVP que se encontram est\u00e1veis.\u00a0<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cb\u201d est\u00e1 incorreta. A adenosina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento dos pacientes com TSVP. Ela atua promovendo um alentecimento da condu\u00e7\u00e3o do nodo \u00e1trio-ventricular, gerando redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, o que permite realizar o diagn\u00f3stico diferencial com outras taquiarritmias supra-ventriculares como a taquicardia atrial e o flutter atrial e, nos casos de TSVP, pode promover a revers\u00e3o da arritmia devido ao fato de bloquear a via acess\u00f3ria nodal. Dever ser administrada na dose de 6mg IV em bolus com flush de solu\u00e7\u00e3o salina (j\u00e1 que sua meia-vida \u00e9 muito curta), podendo ser repetida uma dose 12mg IV. Tem alguns efeitos colaterais como flush e rubor facial, sensa\u00e7\u00e3o de morte iminente, dispn\u00e9ia e broncoespasmo. A alternativa est\u00e1 incorreta pois apesar de ser a medica\u00e7\u00e3o de escolha na TSVP, a adenosina \u00e9 a segunda e n\u00e3o a primeira medida a ser adotada nos pacientes com TSVP que se encontram est\u00e1veis.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-28 18:12:56.956903 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 184
                },
                {
                    "id": "1b380a35-e66f-4a47-b63b-1446a67a7828",
                    "position": "2",
                    "body": "Manobra vagal.",
                    "sanitized_body": "Manobra vagal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:14:54.01082 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cc\u201d est\u00e1 correta. A manobra vagal \u00e9 a primeira medida a ser adotada nos pacientes com TSVP que encontram-se est\u00e1veis clinicamente. Essa manobra pode ser realizada de v\u00e1rias formas, sendo a mais comum a compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo durante alguns segundos (outras formas de manobra vagal s\u00e3o a manobra de Valsalva, a compress\u00e3o do globo ocular e a respira\u00e7\u00e3o profunda). Tem por objetivo aumentar o t\u00f4nus vagal, o que ir\u00e1 provocar um alentecimento na condu\u00e7\u00e3o \u00e1trio-ventricular (semelhante ao que se obt\u00e9m ao administrar adenosina), permitindo fazer o diagn\u00f3stico diferencial da taquiarritmia e, muitas vezes, promovendo a pr\u00f3pria revers\u00e3o da arritmia quando a causa \u00e9 a TSVP. Dessa forma, por se tratar de uma medida n\u00e3o-invasiva, deve ser a primeira conduta frente a um paciente com TSVP, deixando a adenosina como segunda op\u00e7\u00e3o nos casos em que n\u00e3o h\u00e1 revers\u00e3o.\u00a0<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cc\u201d est\u00e1 correta. A manobra vagal \u00e9 a primeira medida a ser adotada nos pacientes com TSVP que encontram-se est\u00e1veis clinicamente. Essa manobra pode ser realizada de v\u00e1rias formas, sendo a mais comum a compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo durante alguns segundos (outras formas de manobra vagal s\u00e3o a manobra de Valsalva, a compress\u00e3o do globo ocular e a respira\u00e7\u00e3o profunda). Tem por objetivo aumentar o t\u00f4nus vagal, o que ir\u00e1 provocar um alentecimento na condu\u00e7\u00e3o \u00e1trio-ventricular (semelhante ao que se obt\u00e9m ao administrar adenosina), permitindo fazer o diagn\u00f3stico diferencial da taquiarritmia e, muitas vezes, promovendo a pr\u00f3pria revers\u00e3o da arritmia quando a causa \u00e9 a TSVP. Dessa forma, por se tratar de uma medida n\u00e3o-invasiva, deve ser a primeira conduta frente a um paciente com TSVP, deixando a adenosina como segunda op\u00e7\u00e3o nos casos em que n\u00e3o h\u00e1 revers\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-28 18:12:56.974753 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 60,
                    "answers": 431
                },
                {
                    "id": "0201bb2c-92fd-43c6-98c2-8ac57c94d5c0",
                    "position": "3",
                    "body": "Verapamil 10 mg IV.",
                    "sanitized_body": "Verapamil 10 mg IV.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:14:54.183564 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cd\u201d est\u00e1 incorreta. O verapamil venoso \u00e9 uma droga de terceira linha no tratamento dos pacientes com TSVP est\u00e1veis, vindo depois da manobra vagal e da adenosina. Nos pacientes que s\u00e3o refrat\u00e1rios a essas duas medidas, a op\u00e7\u00e3o \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o de beta-bloqueadores (como o metoprolol) ou bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio n\u00e3o-diidropirid\u00ednicos (como o diltiazem e o verapamil) por via endovenosa, com objetivo de controlar a frequ\u00eancia card\u00edaca, podendo em alguns casos ocorrer tamb\u00e9m a revers\u00e3o da arritmia.\u00a0<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cd\u201d est\u00e1 incorreta. O verapamil venoso \u00e9 uma droga de terceira linha no tratamento dos pacientes com TSVP est\u00e1veis, vindo depois da manobra vagal e da adenosina. Nos pacientes que s\u00e3o refrat\u00e1rios a essas duas medidas, a op\u00e7\u00e3o \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o de beta-bloqueadores (como o metoprolol) ou bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio n\u00e3o-diidropirid\u00ednicos (como o diltiazem e o verapamil) por via endovenosa, com objetivo de controlar a frequ\u00eancia card\u00edaca, podendo em alguns casos ocorrer tamb\u00e9m a revers\u00e3o da arritmia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-28 18:12:56.985885 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "969c0c7f-4a8c-46b8-8bbf-3458554221a6",
                    "position": "4",
                    "body": "Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.",
                    "sanitized_body": "Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:14:54.339768 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201ce\u201d est\u00e1 incorreta. A cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada s\u00f3 estaria indicada como medida terap\u00eautica inicial se a paciente apresentasse crit\u00e9rios de instabilidade clinica, o que n\u00e3o \u00e9 o caso conforme vimos anteriormente. Sendo assim, n\u00e3o deveria ser realizada nesse primeiro momento.\u00a0<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201ce\u201d est\u00e1 incorreta. A cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada s\u00f3 estaria indicada como medida terap\u00eautica inicial se a paciente apresentasse crit\u00e9rios de instabilidade clinica, o que n\u00e3o \u00e9 o caso conforme vimos anteriormente. Sendo assim, n\u00e3o deveria ser realizada nesse primeiro momento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-28 18:12:56.964696 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 35
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Mulher de 22 anos de idade, chegou ao PS com palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas h\u00e1 cerca de 30 minutos sem outras queixas cl\u00ednicas ou antecedentes. Sinais vitais de chegada: FC = 180 bpm; PA = 120 x 80 mmHg; T = 36\u00b0C; satura\u00e7\u00e3o O2 = 98%; FR = 12 irpm. Ao exame: BEG, corada, acian\u00f3tica, v\u00edgil, anict\u00e9rica, pulm\u00f5es limpos, RCR em 2T, BNF sem sopros, abdome normal. ECG mostrado na figura. (VER IMAGEM) Qual a conduta inicial?<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/8547D379-5A87-2FBF-9784-12EABF17904A/8547D379-5A87-2FBF-9784-12EABF17904A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
            "statement_text": "Mulher de 22 anos de idade, chegou ao PS com palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas h\u00e1 cerca de 30 minutos sem outras queixas cl\u00ednicas ou antecedentes. Sinais vitais de chegada: FC = 180 bpm; PA = 120 x 80 mmHg; T = 36\u00b0C; satura\u00e7\u00e3o O2 = 98%; FR = 12 irpm. Ao exame: BEG, corada, acian\u00f3tica, v\u00edgil, anict\u00e9rica, pulm\u00f5es limpos, RCR em 2T, BNF sem sopros, abdome normal. ECG mostrado na figura. (VER IMAGEM) Qual a conduta inicial?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 23:20:34.766717 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "43777eba-2c72-4c14-ba9d-b82b33117361",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>A quest\u00e3o nos apresenta uma paciente jovem que d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com quadro de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas iniciadas h\u00e1 30 minutos. Os sinais vitais exceto pela taquicardia s\u00e3o normais, assim como o exame f\u00edsico. A an\u00e1lise do eletrocardiograma (ECG) evidencia uma taquiarritmia com complexos QRS estreitos, intervalos R-R regulares e presen\u00e7a de onda P retr\u00f3grada no final do complexo QRS, que altera a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular principalmente na parede lateral (D1, AVL, V5 e V6), dando um aspecto de infra de ST com ondas S profundas nessas deriva\u00e7\u00f5es (chamadas de pseudo-S, pois na verdade correspondem \u00e0 onda P que est\u00e1 caindo no final do complexo QRS). Esse padr\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 caracter\u00edstico da taquicardia supra-ventricular parox\u00edstica (TSVP), tamb\u00e9m chamada taquicardia por reentrada nodal (TRN). \u00c9 uma arritmia supra-ventricular relativamente comum em pacientes jovens, cujo mecanismo fisiopatol\u00f3gico \u00e9 a presen\u00e7a de uma dupla via nodal que predisp\u00f5e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um circuito de reentrada geralmente desencadeado por uma extrass\u00edstole supra-ventricular. Costuma apresentar recorr\u00eancia e o tratamento definitivo consiste na abla\u00e7\u00e3o do foco de reentrada (via acess\u00f3ria nodal).\u00a0</div><div><br><div>Uma vez feito o diagn\u00f3stico, vamos avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente para definir qual a melhor abordagem terap\u00eautica a ser realizada. A primeira coisa que devemos avaliar \u00e9 se o paciente encontra-se est\u00e1vel ou se apresenta sinais de instabilidade cl\u00ednica, que s\u00e3o: hipotens\u00e3o arterial ou choque; sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca aguda com congest\u00e3o pulmonar significativa; rebaixamento agudo do n\u00edvel de consci\u00eancia; e dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica associada \u00e0 arritmia. A presen\u00e7a de qualquer um desses sintomas define o paciente como sendo inst\u00e1vel, e indica a realiza\u00e7\u00e3o imediata de cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada a fim de tentar reverter a arritmia e estabilizar o paciente. Na aus\u00eancia desses sinais, devemos lan\u00e7ar m\u00e3o do tratamento medicamentoso a fim de controlar a arritmia, que vai depender do tipo de arritmia que estamos tratando.\u00a0</div><div><br></div><div>Dessa forma podemos dizer que a paciente da quest\u00e3o possui uma taquicardia supra-ventricular parox\u00edstica (TSVP) com estabilidade cl\u00ednica (j\u00e1 que n\u00e3o apresenta hipotens\u00e3o, congest\u00e3o pulmonar, redu\u00e7\u00e3o do sens\u00f3rio ou dor tor\u00e1cica anginosa). Vamos apresentar abaixo um fluxograma de tratamento das taquicardias com QRS estreito. Preste aten\u00e7\u00e3o na parte central do fluxograma em azul claro, que corresponde ao tratamento da TSVP</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3EE5F446-4FA6-0D62-B9CF-4C2ABCFD6CBD/3EE5F446-4FA6-0D62-B9CF-4C2ABCFD6CBD-400.png\"></div><div><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/200574A4-24CB-BDE5-1268-241C2DE8728A/200574A4-24CB-BDE5-1268-241C2DE8728A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Adaptado de Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz de Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar e Cuidados Cardiovasculares de Emerg\u00eancia da Sociedade Brasileira de Cardiologia \u2013 2019 - Arq Bras Cardiol. 2019; 113(3):449-663</div><div><br></div><div>Vamos agora analisar as alternativas em busca da melhor conduta inicial.</div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CA quest\u00e3o nos apresenta uma paciente jovem que d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia com quadro de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas iniciadas h\u00e1 30 minutos. Os sinais vitais exceto pela taquicardia s\u00e3o normais, assim como o exame f\u00edsico. A an\u00e1lise do eletrocardiograma (ECG) evidencia uma taquiarritmia com complexos QRS estreitos, intervalos R-R regulares e presen\u00e7a de onda P retr\u00f3grada no final do complexo QRS, que altera a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular principalmente na parede lateral (D1, AVL, V5 e V6), dando um aspecto de infra de ST com ondas S profundas nessas deriva\u00e7\u00f5es (chamadas de pseudo-S, pois na verdade correspondem \u00e0 onda P que est\u00e1 caindo no final do complexo QRS). Esse padr\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 caracter\u00edstico da taquicardia supra-ventricular parox\u00edstica (TSVP), tamb\u00e9m chamada taquicardia por reentrada nodal (TRN). \u00c9 uma arritmia supra-ventricular relativamente comum em pacientes jovens, cujo mecanismo fisiopatol\u00f3gico \u00e9 a presen\u00e7a de uma dupla via nodal que predisp\u00f5e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um circuito de reentrada geralmente desencadeado por uma extrass\u00edstole supra-ventricular. Costuma apresentar recorr\u00eancia e o tratamento definitivo consiste na abla\u00e7\u00e3o do foco de reentrada (via acess\u00f3ria nodal).\u00a0Uma vez feito o diagn\u00f3stico, vamos avaliar a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente para definir qual a melhor abordagem terap\u00eautica a ser realizada. A primeira coisa que devemos avaliar \u00e9 se o paciente encontra-se est\u00e1vel ou se apresenta sinais de instabilidade cl\u00ednica, que s\u00e3o: hipotens\u00e3o arterial ou choque; sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca aguda com congest\u00e3o pulmonar significativa; rebaixamento agudo do n\u00edvel de consci\u00eancia; e dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica associada \u00e0 arritmia. A presen\u00e7a de qualquer um desses sintomas define o paciente como sendo inst\u00e1vel, e indica a realiza\u00e7\u00e3o imediata de cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada a fim de tentar reverter a arritmia e estabilizar o paciente. Na aus\u00eancia desses sinais, devemos lan\u00e7ar m\u00e3o do tratamento medicamentoso a fim de controlar a arritmia, que vai depender do tipo de arritmia que estamos tratando.\u00a0Dessa forma podemos dizer que a paciente da quest\u00e3o possui uma taquicardia supra-ventricular parox\u00edstica (TSVP) com estabilidade cl\u00ednica (j\u00e1 que n\u00e3o apresenta hipotens\u00e3o, congest\u00e3o pulmonar, redu\u00e7\u00e3o do sens\u00f3rio ou dor tor\u00e1cica anginosa). Vamos apresentar abaixo um fluxograma de tratamento das taquicardias com QRS estreito. Preste aten\u00e7\u00e3o na parte central do fluxograma em azul claro, que corresponde ao tratamento da TSVPAdaptado de Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz de Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar e Cuidados Cardiovasculares de Emerg\u00eancia da Sociedade Brasileira de Cardiologia \u2013 2019 - Arq Bras Cardiol. 2019; 113(3):449-663Vamos agora analisar as alternativas em busca da melhor conduta inicial.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                "author_profile": {
                    "id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                    "full_name": "Juan Demolinari Ferreira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/c8099af2d347db9fbc49a95b3695f12e",
                    "about_me": "Formado em Medicina pela Universidade Federal de Juiz de Fora, possui resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia pelo Hospital Therezinha de Jesus e resid\u00eancia em Ecocardiografia pela Universidade Federal de Juiz de Fora. Servidor p\u00fablico da Ebserh-UFJF desde 2018, onde atua como preceptor da Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica e ECO. \u00c9 tamb\u00e9m preceptor e chefe do ambulat\u00f3rio de Insufici\u00eancia Card\u00edaca do Hospital Therezinha de Jesus. Atualmente \u00e9 professor de cardiologia do Estrat\u00e9gia MED. \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profjuandemolinari",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-09-28 18:12:57.047905 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000009242-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Mulher-22-anos-idade7505a1b429",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000017620",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "32D24D6D-A572-6203-0721-6D98D6277843"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:55:52Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "db11582e5dc049a8bd60cd28e1ab6026",
                    "name": "Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b8ac0de58bb4146971091e16ba04b1d",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Taquiarritmias[$$]Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "32626763-2457-49d5-87cd-440af7804124",
                    "position": "0",
                    "body": "Manobra de Valsalva.",
                    "sanitized_body": "Manobra de Valsalva.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:05:00.757365 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:34:00.138501 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Manobra de Valsalva tamb\u00e9m \u00e9 uma manobra vagal, que pode ser realizada como primeira op\u00e7\u00e3o geralmente em crian\u00e7as maiores que entendam o que voc\u00ea quer fazer. Podemos pedir, por exemplo, para soprar em um canudo fechado. Mas em lactentes fica dif\u00edcil fazer manobra de Valsava e, nesse caso, n\u00e3o vale a pena tentar outra manobra vagal, sendo que a mais indicada para a faixa et\u00e1ria falhou.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Manobra de Valsalva tamb\u00e9m \u00e9 uma manobra vagal, que pode ser realizada como primeira op\u00e7\u00e3o geralmente em crian\u00e7as maiores que entendam o que voc\u00ea quer fazer. Podemos pedir, por exemplo, para soprar em um canudo fechado. Mas em lactentes fica dif\u00edcil fazer manobra de Valsava e, nesse caso, n\u00e3o vale a pena tentar outra manobra vagal, sendo que a mais indicada para a faixa et\u00e1ria falhou.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:36:27.469469 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.590656 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "902868f6-08d4-413a-adf4-9d593490693e",
                    "position": "1",
                    "body": "Amiodarona.",
                    "sanitized_body": "Amiodarona.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:05:00.757365 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:34:00.30588 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo medicamento de escolha nesse caso. Ela at\u00e9 pode ser indicada no tratamento de TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada, mas <u>ap\u00f3s tentar cardiovers\u00e3o com adenosina primeiro</u> e, no caso de falha desse tratamento,&nbsp;<u>e ap\u00f3s discuss\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista.</u>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo medicamento de escolha nesse caso. Ela at\u00e9 pode ser indicada no tratamento de TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada, mas ap\u00f3s tentar cardiovers\u00e3o com adenosina primeiro e, no caso de falha desse tratamento,\u00a0e ap\u00f3s discuss\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:36:27.47142 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.588251 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "b95247e6-d750-4883-b6cc-442160f9c46b",
                    "position": "2",
                    "body": "Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.",
                    "sanitized_body": "Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:05:00.757365 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:34:00.459851 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Da mesma forma que a amiodarona, n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo passo correto a ser realizado, apesar de tamb\u00e9m ser uma forma de tratamento de TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada. Primeiro, deve ser administrada adenosina e, no caso de falha de tratamento, deve ser solicitada avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista que pode considerar realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.<div><br></div><div>No caso de TSV com perfus\u00e3o inadequada, pulsos fracos, estaria correto realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada como pr\u00f3ximo passo, principalmente na indisponibilidade ou potencial atraso da administra\u00e7\u00e3o de adenosina.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Da mesma forma que a amiodarona, n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo passo correto a ser realizado, apesar de tamb\u00e9m ser uma forma de tratamento de TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada. Primeiro, deve ser administrada adenosina e, no caso de falha de tratamento, deve ser solicitada avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista que pode considerar realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.No caso de TSV com perfus\u00e3o inadequada, pulsos fracos, estaria correto realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada como pr\u00f3ximo passo, principalmente na indisponibilidade ou potencial atraso da administra\u00e7\u00e3o de adenosina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:36:27.466318 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.598631 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 89
                },
                {
                    "id": "1a0f8ce7-1224-4a89-ac6f-f0651b24d6e4",
                    "position": "3",
                    "body": "Desfibrila\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Desfibrila\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:05:00.757365 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:34:00.608218 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o, desfibrila\u00e7\u00e3o est\u00e1 errado! N\u00e3o est\u00e1 nunca indicado desfibrila\u00e7\u00e3o na TSV, pois como o choque pode ser dado em qualquer momento do ciclo card\u00edaco, ele pode acontecer no \u201cper\u00edodo vulner\u00e1vel da onda T\u201d com grandes chances dessa arritmia evoluir para uma parada cardiorrespirat\u00f3ria com fibrila\u00e7\u00e3o ventricular. Quando a cardiovers\u00e3o \u00e9 sincronizada, o choque \u00e9 disparado para coincidir com a onda R do complexo QRS do paciente, reduzindo a possibilidade de evoluir para um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o, desfibrila\u00e7\u00e3o est\u00e1 errado! N\u00e3o est\u00e1 nunca indicado desfibrila\u00e7\u00e3o na TSV, pois como o choque pode ser dado em qualquer momento do ciclo card\u00edaco, ele pode acontecer no \u201cper\u00edodo vulner\u00e1vel da onda T\u201d com grandes chances dessa arritmia evoluir para uma parada cardiorrespirat\u00f3ria com fibrila\u00e7\u00e3o ventricular. Quando a cardiovers\u00e3o \u00e9 sincronizada, o choque \u00e9 disparado para coincidir com a onda R do complexo QRS do paciente, reduzindo a possibilidade de evoluir para um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:36:27.46986 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.602386 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "b85c444f-fad7-4519-8634-b8cd4ef897fa",
                    "position": "4",
                    "body": "Adenosina.",
                    "sanitized_body": "Adenosina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-23 11:18:14.960728 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:34:00.767119 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa E. Est\u00e1 correto. O pr\u00f3ximo passo ap\u00f3s tentar uma manobra vagal sem sucesso para o tratamento de uma TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada \u00e9 administrar adenosina em bolus r\u00e1pido na dose 0,1mg/kg, seguido de bolus de soro fisiol\u00f3gico.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa E. Est\u00e1 correto. O pr\u00f3ximo passo ap\u00f3s tentar uma manobra vagal sem sucesso para o tratamento de uma TSV com pulso e perfus\u00e3o adequada \u00e9 administrar adenosina em bolus r\u00e1pido na dose 0,1mg/kg, seguido de bolus de soro fisiol\u00f3gico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:36:27.47036 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.59442 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 436
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 10 meses chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de palidez de in\u00edcio abrupto. Ao exame f\u00edsico, encontra-se taquipneico, taquic\u00e1rdico, p\u00e1lido, choroso, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis, tempo de enchimento capilar de 2 segundos, press\u00e3o arterial de 80x50 mmHg. O monitor card\u00edaco mostra frequ\u00eancia card\u00edaca de 260 bpm, aus\u00eancia de ondas P, com QRS estreito. Foi realizada aplica\u00e7\u00e3o de gelo no rosto sem sucesso. A conduta mais adequada \u00e9:",
            "statement_text": "Lactente de 10 meses chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de palidez de in\u00edcio abrupto. Ao exame f\u00edsico, encontra-se taquipneico, taquic\u00e1rdico, p\u00e1lido, choroso, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis, tempo de enchimento capilar de 2 segundos, press\u00e3o arterial de 80x50 mmHg. O monitor card\u00edaco mostra frequ\u00eancia card\u00edaca de 260 bpm, aus\u00eancia de ondas P, com QRS estreito. Foi realizada aplica\u00e7\u00e3o de gelo no rosto sem sucesso. A conduta mais adequada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:05:00.757365 +0000 UTC",
            "forum_id": "327e801c-5c68-41a8-be7c-f736fc050cfb",
            "solution": {
                "_key": "cdca89d3-1dd6-4c5f-b667-485c8c45578b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><br></div><div>Futuro Residente, para acertar quest\u00f5es assim, devemos saber o diagn\u00f3stico para ent\u00e3o poder discutir sobre a melhor conduta.</div><div><br></div><div>Temos no enunciado um lactente que, pela avalia\u00e7\u00e3o inicial (<u>apar\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o</u>), j\u00e1 mostra sinais de alerta: est\u00e1 p\u00e1lido, taquipneico e taquic\u00e1rdico, mas com pulso, perfus\u00e3o e press\u00e3o adequadas. No monitor card\u00edaco, h\u00e1 um tra\u00e7ado que confirma a taquicardia, com aus\u00eancia da onda P e QRS estreito, nos levando a um diagn\u00f3stico de <u>taquicardia supraventricular (TSV) com pulso e perfus\u00e3o adequada. </u>Nesse caso, est\u00e1 correto tentar primeiro reverter o quadro com uma manobra vagal (no caso de lactentes, colocando gelo na face). Como sem sucesso, o pr\u00f3ximo passo \u00e9 administrar adenosina endovenosa em bolus r\u00e1pido.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA EFuturo Residente, para acertar quest\u00f5es assim, devemos saber o diagn\u00f3stico para ent\u00e3o poder discutir sobre a melhor conduta.Temos no enunciado um lactente que, pela avalia\u00e7\u00e3o inicial (apar\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o), j\u00e1 mostra sinais de alerta: est\u00e1 p\u00e1lido, taquipneico e taquic\u00e1rdico, mas com pulso, perfus\u00e3o e press\u00e3o adequadas. No monitor card\u00edaco, h\u00e1 um tra\u00e7ado que confirma a taquicardia, com aus\u00eancia da onda P e QRS estreito, nos levando a um diagn\u00f3stico de taquicardia supraventricular (TSV) com pulso e perfus\u00e3o adequada. Nesse caso, est\u00e1 correto tentar primeiro reverter o quadro com uma manobra vagal (no caso de lactentes, colocando gelo na face). Como sem sucesso, o pr\u00f3ximo passo \u00e9 administrar adenosina endovenosa em bolus r\u00e1pido.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 19:36:27.732966 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-24 00:19:00.645469 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-10-meses73a6d0b548",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011139",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B0317D21-C609-8564-DCF2-73F3AC45FDF0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:55:38Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "f499352183b545cd930c3c1a8d1f65b0",
                    "name": "Arritmias",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Arritmias",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "df604408-26bc-4fdc-8ffe-1ee64a00ca28",
                    "position": "0",
                    "body": "Realizar epinefrina; 0,01 mg/kg a cada 2 minutos.",
                    "sanitized_body": "Realizar epinefrina; 0,01 mg/kg a cada 2 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:58:16.384322 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:36:49.744025 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Epinefrina tem atividade tanto \u03b1-adren\u00e9rgica como \u03b2-adren\u00e9rgica. A atividade \u03b2-adren\u00e9rgica aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca, n\u00e3o sendo indicada nessa situa\u00e7\u00e3o. Algumas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia em que usamos epinefrina s\u00e3o parada cardiorrespirat\u00f3ria e bradicardia sintom\u00e1tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Epinefrina tem atividade tanto \u03b1-adren\u00e9rgica como \u03b2-adren\u00e9rgica. A atividade \u03b2-adren\u00e9rgica aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca, n\u00e3o sendo indicada nessa situa\u00e7\u00e3o. Algumas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia em que usamos epinefrina s\u00e3o parada cardiorrespirat\u00f3ria e bradicardia sintom\u00e1tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:39:32.978384 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.398273 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 43
                },
                {
                    "id": "7fb612c4-b786-4c42-91fd-76c3ee6cdc6c",
                    "position": "1",
                    "body": "Expans\u00e3o vol\u00eamica; 20 ml/kg em 1 hora, com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%",
                    "sanitized_body": "Expans\u00e3o vol\u00eamica; 20 ml/kg em 1 hora, com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica 0,9%",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:58:16.384322 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:36:49.969456 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Mesmo estando diante de um paciente com sinais de choque cardiog\u00eanico, a expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico n\u00e3o est\u00e1 indicada como pr\u00f3ximo passo. Precisamos tratar a causa base que \u00e9 a arritmia card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Mesmo estando diante de um paciente com sinais de choque cardiog\u00eanico, a expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico n\u00e3o est\u00e1 indicada como pr\u00f3ximo passo. Precisamos tratar a causa base que \u00e9 a arritmia card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:39:32.985365 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.387578 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "06caf735-57c8-4e02-ade3-baabbdf7bd97",
                    "position": "2",
                    "body": "Iniciar manobra vagal at\u00e9 revers\u00e3o do quadro de taquicardia.",
                    "sanitized_body": "Iniciar manobra vagal at\u00e9 revers\u00e3o do quadro de taquicardia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:58:16.384322 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:36:50.123951 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. A manobra vagal n\u00e3o tem efeito na taquicardia ventricular. A estimula\u00e7\u00e3o vagal retardaria a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular. Como estamos diante de uma taquicardia ventricular, n\u00e3o adianta fazer essas manobras nem usar medicamentos que agiriam no n\u00f3 atrioventricular, como a adenosina.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. A manobra vagal n\u00e3o tem efeito na taquicardia ventricular. A estimula\u00e7\u00e3o vagal retardaria a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular. Como estamos diante de uma taquicardia ventricular, n\u00e3o adianta fazer essas manobras nem usar medicamentos que agiriam no n\u00f3 atrioventricular, como a adenosina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:39:32.988541 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.389195 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "2c41c9e1-e1c8-49f8-aa67-65dbc1c98a30",
                    "position": "3",
                    "body": "Realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.",
                    "sanitized_body": "Realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:58:16.384322 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:36:50.294235 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Sim. Diante de uma taquicardia ventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, altera\u00e7\u00e3o de perfus\u00e3o est\u00e1 indicado o <u>quanto antes uma cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada!&nbsp;</u>Precisa ser sincronizada para evitar que o choque seja feito no per\u00edodo de repolariza\u00e7ao do ventr\u00edculo (\u201cper\u00edodo vulner\u00e1vel da onda T\u201d com risco de evoluir para uma fibrila\u00e7\u00e3o ventricular com parada cardiorrespirat\u00f3ria).",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Sim. Diante de uma taquicardia ventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, altera\u00e7\u00e3o de perfus\u00e3o est\u00e1 indicado o quanto antes uma cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada!\u00a0Precisa ser sincronizada para evitar que o choque seja feito no per\u00edodo de repolariza\u00e7ao do ventr\u00edculo (\u201cper\u00edodo vulner\u00e1vel da onda T\u201d com risco de evoluir para uma fibrila\u00e7\u00e3o ventricular com parada cardiorrespirat\u00f3ria).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:39:32.983455 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.397684 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 460
                },
                {
                    "id": "e2ab1efe-aaa4-4d62-9e1d-493232c5c239",
                    "position": "4",
                    "body": "Realizar amiodarona, 5 mg/kg em bolus.",
                    "sanitized_body": "Realizar amiodarona, 5 mg/kg em bolus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-18 15:36:01.499863 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:36:50.448258 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo passo. Caso seja uma taquicardia ventricular refrat\u00e1ria, que n\u00e3o responda \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada, a amiodarona pode at\u00e9 ser utilizada, idealmente, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o. A amiodarona n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3ximo passo. Caso seja uma taquicardia ventricular refrat\u00e1ria, que n\u00e3o responda \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada, a amiodarona pode at\u00e9 ser utilizada, idealmente, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o de um cardiologista.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:39:32.983857 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.39738 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 48
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente de 10 anos d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia, trazido pelo SAMU. Refere que o menor apresentou perda s\u00fabita da consci\u00eancia na sala de aula. Os antecedentes m\u00e9dicos do paciente n\u00e3o s\u00e3o conhecidos e os familiares ainda n\u00e3o foram acionados. Na entrada apresentava-se em mau estado geral, com abertura ocular a pedido verbal, com fala confusa e retirando membro em resposta \u00e0 dor. Paciente recebeu os primeiros cuidados em sala de emerg\u00eancia, na qual foi monitorizado, mantendo via a\u00e9rea patente e com acesso venoso. No ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es apresentou taquicardia com QRS largo (&gt; 0,09s); evoluindo durante exame com piora do n\u00edvel de consci\u00eancia, queda da press\u00e3o arterial e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica. A conduta CORRETA a ser tomada diante do quadro \u00e9:",
            "statement_text": "Paciente de 10 anos d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia, trazido pelo SAMU. Refere que o menor apresentou perda s\u00fabita da consci\u00eancia na sala de aula. Os antecedentes m\u00e9dicos do paciente n\u00e3o s\u00e3o conhecidos e os familiares ainda n\u00e3o foram acionados. Na entrada apresentava-se em mau estado geral, com abertura ocular a pedido verbal, com fala confusa e retirando membro em resposta \u00e0 dor. Paciente recebeu os primeiros cuidados em sala de emerg\u00eancia, na qual foi monitorizado, mantendo via a\u00e9rea patente e com acesso venoso. No ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es apresentou taquicardia com QRS largo (&gt; 0,09s); evoluindo durante exame com piora do n\u00edvel de consci\u00eancia, queda da press\u00e3o arterial e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica. A conduta CORRETA a ser tomada diante do quadro \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:58:16.384322 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "0bf354ea-406c-40f7-a1af-81e6fb3dc5a4",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro Residente, para sabermos qual \u00e9 a conduta certa a ser tomada precisamos de um diagn\u00f3stico!</div><div><br></div><div>Temos um paciente de 10 anos de idade que apresentou perda s\u00fabita de consci\u00eancia e desde ent\u00e3o segue com altera\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, com fala confusa, abertura ocular a pedido verbal e localizando dor (Glasgow 12). Foram feitos cuidados iniciais e foi realizado um <u>ECG que mostrou uma taquicardia com QRS largo,</u> e o paciente evoluiu com piora do estado hemodin\u00e2mico com hipotens\u00e3o, m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica e piora do n\u00edvel de consci\u00eancia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A chave para responder essa quest\u00e3o est\u00e1 no ritmo do ECG. Quando h\u00e1 ritmo com QRS largo e o paciente apresenta-se com pulso, n\u00e3o em parada cardiorrespirat\u00f3ria, <u>esse ritmo \u00e9 uma taquicardia ventricular</u>. Logo ap\u00f3s, ele nos deu dados para dizer que \u00e9 uma <u>taquicardia ventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, com perfus\u00e3o inadequada.</u></div><div><br></div><div>O tratamento deve ser realizado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel com cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, para sabermos qual \u00e9 a conduta certa a ser tomada precisamos de um diagn\u00f3stico!Temos um paciente de 10 anos de idade que apresentou perda s\u00fabita de consci\u00eancia e desde ent\u00e3o segue com altera\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, com fala confusa, abertura ocular a pedido verbal e localizando dor (Glasgow 12). Foram feitos cuidados iniciais e foi realizado um ECG que mostrou uma taquicardia com QRS largo, e o paciente evoluiu com piora do estado hemodin\u00e2mico com hipotens\u00e3o, m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica e piora do n\u00edvel de consci\u00eancia.\u00a0A chave para responder essa quest\u00e3o est\u00e1 no ritmo do ECG. Quando h\u00e1 ritmo com QRS largo e o paciente apresenta-se com pulso, n\u00e3o em parada cardiorrespirat\u00f3ria, esse ritmo \u00e9 uma taquicardia ventricular. Logo ap\u00f3s, ele nos deu dados para dizer que \u00e9 uma taquicardia ventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, com perfus\u00e3o inadequada.O tratamento deve ser realizado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel com cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 19:39:33.201797 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-17 00:40:20.460173 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-10-anos-da12464167b2e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019877",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                            "name": "ES - Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES (Hospital Universit\u00e1rio Cassiano Ant\u00f4nio de Moraes - HUCAM)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1D0F0A00-BD38-1C74-E2BC-1ACFDEF49B1E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:14:33Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:15:36Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2c05971c14444806a57924c620b963af",
                    "name": "Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "5e12ab97cd2e4939ad006ba9500f12f2",
                    "name": "Respondividade",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respondividade",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "784ff8d5c6f24c6e86a5dab2356d9788",
                    "name": "Vias a\u00e9reas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Vias a\u00e9reas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8b316433b3a546f5a4ac9534d0ba90ad",
                    "name": "Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "name": "Condutas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d7137f67ae0447b3b6833054b84f1e38",
                    "name": "Compres\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Compres\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a461f9e7-03a2-4906-a960-ae2777d89ce2",
                    "position": "0",
                    "body": "Chamar por ajuda (192) e solicitar desfibrilador externo autom\u00e1tico (DEA), afastar curiosos da cena, checar pulso carot\u00eddeo e logo ap\u00f3s checar respira\u00e7\u00e3o e, se ausentes, iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CT:V = 30:2).",
                    "sanitized_body": "Chamar por ajuda (192) e solicitar desfibrilador externo autom\u00e1tico (DEA), afastar curiosos da cena, checar pulso carot\u00eddeo e logo ap\u00f3s checar respira\u00e7\u00e3o e, se ausentes, iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CT:V = 30:2).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:14:00.356092 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:03:45.91677 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Primeiro checar a responsividade da v\u00edtima e avaliar, simultaneamente, pulso e respira\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Primeiro checar a responsividade da v\u00edtima e avaliar, simultaneamente, pulso e respira\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 12:03:11.712387 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 00:10:17.12904 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "b4004295-310b-49ad-8aee-576ee21fa1d6",
                    "position": "1",
                    "body": "Avaliar a responsividade da v\u00edtima. Se n\u00e3o responde, chamar por ajuda (192) e solicitar DEA, checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o simultaneamente e, se ausentes, iniciar&nbsp; compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CV:T = 30:2).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Avaliar a responsividade da v\u00edtima. Se n\u00e3o responde, chamar por ajuda (192) e solicitar DEA, checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o simultaneamente e, se ausentes, iniciar\u00a0 compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CV:T = 30:2).\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:14:00.356092 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:03:46.117866 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B: Correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 12:03:11.684151 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 00:10:17.131904 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 231
                },
                {
                    "id": "60f76c5d-1626-4742-94b2-5f1725824dad",
                    "position": "2",
                    "body": "Afastar curiosos da cena, checar pulso carot\u00eddeo e, logo ap\u00f3s, checar respira\u00e7\u00e3o e, se presentes, solicitar ajuda pra quem tem carro, transportar a v\u00edtima para o carro do ajudante e lev\u00e1-la imediatamente para o pronto-socorro mais pr\u00f3ximo.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Afastar curiosos da cena, checar pulso carot\u00eddeo e, logo ap\u00f3s, checar respira\u00e7\u00e3o e, se presentes, solicitar ajuda pra quem tem carro, transportar a v\u00edtima para o carro do ajudante e lev\u00e1-la imediatamente para o pronto-socorro mais pr\u00f3ximo.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:14:00.356092 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:03:46.329058 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. Primeiro checar responsividade da v\u00edtima, chamar ajuda e ap\u00f3s, checar pulso e respira\u00e7\u00e3o, simultaneamente. N\u00e3o transportar o paciente em carro pr\u00f3prio. \u00c9 necess\u00e1rio aguardar a chegada do suporte avan\u00e7ado e iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. Primeiro checar responsividade da v\u00edtima, chamar ajuda e ap\u00f3s, checar pulso e respira\u00e7\u00e3o, simultaneamente. N\u00e3o transportar o paciente em carro pr\u00f3prio. \u00c9 necess\u00e1rio aguardar a chegada do suporte avan\u00e7ado e iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 12:03:11.675821 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 00:10:17.131253 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "171b96ed-ac1d-42e7-8627-20e18cf716db",
                    "position": "3",
                    "body": "Avaliar a responsividade da v\u00edtima. Se n\u00e3o responde, chamar por ajuda (192) e solicitar DEA, checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o de modo simult\u00e2neo e, se ausentes, iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CT: V = 15:2), se voc\u00ea tiver dispositivo de barreira. Se n\u00e3o possuir esse dispositivo, manter somente compress\u00f5es tor\u00e1cicas 100 a 120/minuto.",
                    "sanitized_body": "Avaliar a responsividade da v\u00edtima. Se n\u00e3o responde, chamar por ajuda (192) e solicitar DEA, checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o de modo simult\u00e2neo e, se ausentes, iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas: ventila\u00e7\u00f5es (CT: V = 15:2), se voc\u00ea tiver dispositivo de barreira. Se n\u00e3o possuir esse dispositivo, manter somente compress\u00f5es tor\u00e1cicas 100 a 120/minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:14:00.356092 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:03:46.622168 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. A compress\u00e3o tor\u00e1cica na presen\u00e7a de apenas 1 socorrista \u00e9 realizada na forma de 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. A compress\u00e3o tor\u00e1cica na presen\u00e7a de apenas 1 socorrista \u00e9 realizada na forma de 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 12:03:11.680089 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 00:10:17.129064 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 42
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Voc\u00ea est\u00e1 fazendo compras no shopping e encontra escolar, aparentando ter entre 8 a 9 anos de idade, deitado no ch\u00e3o e parece inconsciente. Diante desse cen\u00e1rio, seguindo as Diretrizes de Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) 2015, deve-se:",
            "statement_text": "Voc\u00ea est\u00e1 fazendo compras no shopping e encontra escolar, aparentando ter entre 8 a 9 anos de idade, deitado no ch\u00e3o e parece inconsciente. Diante desse cen\u00e1rio, seguindo as Diretrizes de Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) 2015, deve-se:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "8149d87c7eeea17f6f61987f6a7d1aa0",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:14:00.356092 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1b657ee3-d3e9-43bd-9fa8-5fbf29937a6e",
                "complete": "<b>Coment\u00e1rio:</b> L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Quest\u00e3o sobre suporte b\u00e1sico de vida. Fique atento caro colega! Quest\u00f5es como essa s\u00e3o frequentes!!</div><div><br></div><div>Paciente encontrado desacordado no ch\u00e3o do shopping, o momento da parada n\u00e3o foi presenciado. \u00c9 preciso que algu\u00e9m treinado inicie as primeiras condutas antes do suporte avan\u00e7ado de vida chegar.&nbsp;</div><div><br></div></div><div>Primeiramente, \u00e9 preciso avaliar a responsividade da v\u00edtima, tocando em seu ombro e chamando-a. Se paciente n\u00e3o responder ao chamado pedir para algu\u00e9m da multid\u00e3o ligar para a emerg\u00eancia e solicitar o DEA (desfibrilador). Checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o, simultaneamente, se ausentes, iniciar massagem card\u00edaca com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se apenas um socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se dois socorristas presente (se o segundo socorrista presente, ele poder\u00e1 ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto o primeiro socorrista inicia a massagem card\u00edaca). Vide figuras abaixo:&nbsp;</div><div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/55978FB0-F991-893E-B6DE-A36104BABD2D/55978FB0-F991-893E-B6DE-A36104BABD2D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Imagem retirada das Diretrizes da AHA de 2015 para RCP e ACE.</div><div>Legenda: SME \u2013 Servi\u00e7o M\u00e9dico de Emerg\u00eancia; DEA \u2013 Desfibrilador externo autom\u00e1tico; RCP \u2013 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar</div><div>Fonte: Imagem retirada das Diretrizes da AHA de 2015 para RCP e ACE</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaQuest\u00e3o sobre suporte b\u00e1sico de vida. Fique atento caro colega! Quest\u00f5es como essa s\u00e3o frequentes!!Paciente encontrado desacordado no ch\u00e3o do shopping, o momento da parada n\u00e3o foi presenciado. \u00c9 preciso que algu\u00e9m treinado inicie as primeiras condutas antes do suporte avan\u00e7ado de vida chegar.\u00a0Primeiramente, \u00e9 preciso avaliar a responsividade da v\u00edtima, tocando em seu ombro e chamando-a. Se paciente n\u00e3o responder ao chamado pedir para algu\u00e9m da multid\u00e3o ligar para a emerg\u00eancia e solicitar o DEA (desfibrilador). Checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o, simultaneamente, se ausentes, iniciar massagem card\u00edaca com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se apenas um socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se dois socorristas presente (se o segundo socorrista presente, ele poder\u00e1 ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto o primeiro socorrista inicia a massagem card\u00edaca). Vide figuras abaixo:\u00a0Imagem retirada das Diretrizes da AHA de 2015 para RCP e ACE.Legenda: SME \u2013 Servi\u00e7o M\u00e9dico de Emerg\u00eancia; DEA \u2013 Desfibrilador externo autom\u00e1tico; RCP \u2013 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonarFonte: Imagem retirada das Diretrizes da AHA de 2015 para RCP e ACEGABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 12:03:11.846677 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-26 00:10:17.341103 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000019877-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Voce-esta-fazendo3634343e4e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005117",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c969d0ed-b7c7-4b46-986f-8e440bd39b38",
                            "name": "BA - Hospital dos Olhos de Conquista LTDA - HOC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7F0F3F49-4001-2B6A-D484-A85EA8955B08"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-02T16:34:37Z",
                    "location": {
                        "id": "721"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "eb84fc8d-6727-40ad-926e-655698cce1dc",
                    "position": "0",
                    "body": "Adrenalina.",
                    "sanitized_body": "Adrenalina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:43:22.671016 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-12 14:43:42.820453 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:43:17.059202 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:43:50.979941 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "da1ce9b1-2edd-4859-93b3-d0363d882be7",
                    "position": "1",
                    "body": "Bicarbonato de s\u00f3dio.",
                    "sanitized_body": "Bicarbonato de s\u00f3dio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 18:43:22.671016 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-12 14:43:42.989108 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:43:17.05041 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:43:50.995379 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 85
                },
                {
                    "id": "1e9a8022-8897-4b0b-9b04-dbdd227235fb",
                    "position": "2",
                    "body": "Naloxone.",
                    "sanitized_body": "Naloxone.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:43:22.671016 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-12 14:43:43.132579 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:43:17.051957 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:43:50.976027 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "ea0d22da-ba9f-4dc1-be53-a533297451d5",
                    "position": "3",
                    "body": "Atropina.",
                    "sanitized_body": "Atropina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:43:22.671016 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-12 14:43:43.276187 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:43:17.061732 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:43:50.997206 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 9
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, qual das drogas abaixo N\u00c3O pode ser administrada por via traqueal?",
            "statement_text": "Na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, qual das drogas abaixo N\u00c3O pode ser administrada por via traqueal?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 18:43:22.671016 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "bc332a5b-13bd-4ad0-8866-f84885c24c93",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>A parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica e muitas vezes conseguir um acesso venoso torna-se um problema.</div><div><br></div><div>Em alguns casos faz-se necess\u00e1rio aplicar essas medica\u00e7\u00f5es via endotraqueal, por ser a \u00fanica via dispon\u00edvel no momento.</div><div><br></div></div><div>Quais drogas podem ser administradas via endotraqueal?</div><div><br></div><div>Grave o mnem\u00f4nico: LA \u2013 VEN !!!!</div><div><br></div><div>L \u2013 lidoca\u00edna</div><div><br></div><div>A \u2013 atropina</div><div><br></div><div>V \u2013 vasopressina</div><div><br></div><div>E \u2013 epinfrina</div><div><br></div><div>N -naloxone</div><div><br></div><div>Dentre estas drogas, qual precisa ser administrada em uma dose 10 vezes maior por via endotraqueal?</div><div><br></div><div>A epinefrina deve ser administrada em uma dose 10 vezes maior, enquanto as outras drogas em uma dose 2 a 3 vezes maior que a via intravenosa.</div><div><br></div><div>Lembrar que essas drogas s\u00f3 devem ser administradas via endotraqueal se as vias intra\u00f3ssea e intravenosa n\u00e3o forem conseguidas, uma vez que a dose ideal para essas medica\u00e7\u00f5es \u00e9 desconhecida e a absor\u00e7\u00e3o pela \u00e1rvore traqueobr\u00f4nquica \u00e9 imprevis\u00edvel.</div><div><b><br></b></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaA parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica e muitas vezes conseguir um acesso venoso torna-se um problema.Em alguns casos faz-se necess\u00e1rio aplicar essas medica\u00e7\u00f5es via endotraqueal, por ser a \u00fanica via dispon\u00edvel no momento.Quais drogas podem ser administradas via endotraqueal?Grave o mnem\u00f4nico: LA \u2013 VEN !!!!L \u2013 lidoca\u00ednaA \u2013 atropinaV \u2013 vasopressinaE \u2013 epinfrinaN -naloxoneDentre estas drogas, qual precisa ser administrada em uma dose 10 vezes maior por via endotraqueal?A epinefrina deve ser administrada em uma dose 10 vezes maior, enquanto as outras drogas em uma dose 2 a 3 vezes maior que a via intravenosa.Lembrar que essas drogas s\u00f3 devem ser administradas via endotraqueal se as vias intra\u00f3ssea e intravenosa n\u00e3o forem conseguidas, uma vez que a dose ideal para essas medica\u00e7\u00f5es \u00e9 desconhecida e a absor\u00e7\u00e3o pela \u00e1rvore traqueobr\u00f4nquica \u00e9 imprevis\u00edvel.GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 14:43:17.23371 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-12 14:43:51.106496 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005117-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "reanimaca144a108c36",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000024705",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6eea706a-42c1-4b98-aeae-dde61a733cae",
                            "name": "GO - Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "459A929C-1F06-0A49-AA8F-C31F71D92056"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T20:53:29Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3391cf95bdc47588274308d0ed75570",
                    "name": "Terapia Farmacol\u00f3gica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Terapia Farmacol\u00f3gica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "40bda4ea-3b3f-4de5-b222-1b7f8da7daff",
                    "position": "0",
                    "body": "vasoconstric\u00e7\u00e3o venosa.",
                    "sanitized_body": "vasoconstric\u00e7\u00e3o venosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:10:23.385072 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 13:08:15.078472 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa \u201ca\u201d incorreta. A objetivo da epinefrina na PCR \u00e9 promover vasoconstri\u00e7\u00e3o ARTERIAL e n\u00e3o venosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201ca\u201d incorreta. A objetivo da epinefrina na PCR \u00e9 promover vasoconstri\u00e7\u00e3o ARTERIAL e n\u00e3o venosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 18:21:05.03519 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-20 18:32:34.689643 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 74
                },
                {
                    "id": "b63836c1-4cde-4fd8-a697-5dac51b7a2f9",
                    "position": "1",
                    "body": "aumento da resist\u00eancia vascular arterial.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "aumento da resist\u00eancia vascular arterial.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:10:23.385072 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 13:08:15.151738 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa \u201cb\u201d correta. Como dito anteriormente, o objetivo do uso da epinefrina \u00e9 promover a vasoconstri\u00e7\u00e3o arterial, o que promove aumento da resist\u00eancia vascular arterial e melhorar o fluxo de sangue cerebral e coronariano.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cb\u201d correta. Como dito anteriormente, o objetivo do uso da epinefrina \u00e9 promover a vasoconstri\u00e7\u00e3o arterial, o que promove aumento da resist\u00eancia vascular arterial e melhorar o fluxo de sangue cerebral e coronariano.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 18:21:05.03528 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-20 18:32:34.680612 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 54,
                    "answers": 162
                },
                {
                    "id": "c2918c14-51de-415e-8630-f34f7989b21c",
                    "position": "2",
                    "body": "efeito beta-adren\u00e9rgico perif\u00e9rico.",
                    "sanitized_body": "efeito beta-adren\u00e9rgico perif\u00e9rico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:10:23.385072 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 13:08:15.533075 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa \u201cc\u201d correta. O efeito beta adren\u00e9rgico perif\u00e9rico provoca vasodilata\u00e7\u00e3o. O uso da adrenalina na PCR \u00e9 por seu efeito alfa adren\u00e9rgico perif\u00e9rico, provocando vasoconstri\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cc\u201d correta. O efeito beta adren\u00e9rgico perif\u00e9rico provoca vasodilata\u00e7\u00e3o. O uso da adrenalina na PCR \u00e9 por seu efeito alfa adren\u00e9rgico perif\u00e9rico, provocando vasoconstri\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 18:21:05.026678 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-20 18:32:34.675192 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 55
                },
                {
                    "id": "287c3227-287b-4a0a-95ba-4efbf9d55e15",
                    "position": "3",
                    "body": "aumento dos efeitos broncodilatadores.",
                    "sanitized_body": "aumento dos efeitos broncodilatadores.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:10:23.385072 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 13:08:15.612099 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa \u201cd\u201d incorreta. Embora a adrenalina tenha um efeito broncodilatador, n\u00e3o \u00e9 por esse motivo que ela \u00e9 usada na PCR.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cd\u201d incorreta. Embora a adrenalina tenha um efeito broncodilatador, n\u00e3o \u00e9 por esse motivo que ela \u00e9 usada na PCR.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 18:21:05.032539 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-01-20 18:32:34.682188 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A adrenalina quando administrada como terapia na reanima\u00e7\u00e3o de parada card\u00edaca tem como objetivo promover:&nbsp;",
            "statement_text": "A adrenalina quando administrada como terapia na reanima\u00e7\u00e3o de parada card\u00edaca tem como objetivo promover:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:10:23.385072 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "7317d410-483e-4d93-8c48-5d7cc7566dc5",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA \"B\"</b><div><br></div><div>Caro amigo \u201cestrategista\u201d, estamos diante de uma quest\u00e3o conceitual a respeito das drogas utilizadas durante a PCR (parada cardiorrespirat\u00f3ria)</div><div><br></div><div>A quest\u00e3o versa a respeito do objetivo do uso da epinefrina na PCR. Segundo o programa de ACLS da American Heart Association (AHA), a partir de sua diretriz atual, podemos identificar o seguinte conte\u00fado a respeito da a\u00e7\u00e3o da epinefrina na PCR:<br></div><div><br></div><div>\u201cO hidrocloreto de epinefrina \u00e9 usado durante a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, principalmente por seus efeitos alfa adren\u00e9rgicos, isto \u00e9, vasoconstri\u00e7\u00e3o arterial. A vasoconstri\u00e7\u00e3o aumenta o fluxo sangu\u00edneo cerebral e coron\u00e1rio durante a RCP, por elevar a press\u00e3o arterial m\u00e9dia e a press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica.\u201d</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA &#34;B&#34;Caro amigo \u201cestrategista\u201d, estamos diante de uma quest\u00e3o conceitual a respeito das drogas utilizadas durante a PCR (parada cardiorrespirat\u00f3ria)A quest\u00e3o versa a respeito do objetivo do uso da epinefrina na PCR. Segundo o programa de ACLS da American Heart Association (AHA), a partir de sua diretriz atual, podemos identificar o seguinte conte\u00fado a respeito da a\u00e7\u00e3o da epinefrina na PCR:\u201cO hidrocloreto de epinefrina \u00e9 usado durante a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, principalmente por seus efeitos alfa adren\u00e9rgicos, isto \u00e9, vasoconstri\u00e7\u00e3o arterial. A vasoconstri\u00e7\u00e3o aumenta o fluxo sangu\u00edneo cerebral e coron\u00e1rio durante a RCP, por elevar a press\u00e3o arterial m\u00e9dia e a press\u00e3o diast\u00f3lica a\u00f3rtica.\u201d",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                "author_profile": {
                    "id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                    "full_name": "Rodrigo Freddi (Cardiologia)",
                    "avatar_url": "",
                    "about_me": "",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-15 18:21:05.250409 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-01-20 18:32:34.825777 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "adrenalina-quando15be9d03aa",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009354",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "165AFAD7-0862-7E5C-4984-287F1B4BA217"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:21Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5ee1b3cb9b8a4586bad9b3650663aba1",
                    "name": "Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "a05e1d6c42234d02806992a90a6cb2eb",
                    "name": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "565a2b5cc13d424faee3b35b7ffd7253",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Pneumologia [$$]Pneumologia Intensiva[$$]Cuidados com a via a\u00e9rea[$$]Suporte avan\u00e7ado de via a\u00e9rea[$$]Intuba\u00e7\u00e3o traqueal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "c92de1fc3ab346e5a5d39c242467266c",
                    "name": "Laringoscopia direta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "a05e1d6c42234d02806992a90a6cb2eb",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Pneumologia [$$]Pneumologia Intensiva[$$]Cuidados com a via a\u00e9rea[$$]Suporte avan\u00e7ado de via a\u00e9rea[$$]Intuba\u00e7\u00e3o traqueal[$$]Laringoscopia direta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d3ad28e4-04c4-43a7-8ab1-fe239b46fb15",
                    "position": "0",
                    "body": "A t\u00e9cnica de laringoscopia independe de a l\u00e2mina ser reta ou curva.",
                    "sanitized_body": "A t\u00e9cnica de laringoscopia independe de a l\u00e2mina ser reta ou curva.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:02:51.797881 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\": A t\u00e9cnica com uso de l\u00e2mina reta pode ser diferente da aplicada \u00e0 l\u00e2mina curva. A intuba\u00e7\u00e3o com l\u00e2mina reta em adultos \u00e9 principalmente destinada \u00e0 t\u00e9cnica paralingual, em que a introdu\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina n\u00e3o \u00e9 feita sobre a l\u00edngua, mas sim no espa\u00e7o localizado entre a l\u00edngua e os molares inferiores.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca&#34;: A t\u00e9cnica com uso de l\u00e2mina reta pode ser diferente da aplicada \u00e0 l\u00e2mina curva. A intuba\u00e7\u00e3o com l\u00e2mina reta em adultos \u00e9 principalmente destinada \u00e0 t\u00e9cnica paralingual, em que a introdu\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina n\u00e3o \u00e9 feita sobre a l\u00edngua, mas sim no espa\u00e7o localizado entre a l\u00edngua e os molares inferiores.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                        "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-09 01:25:02.083555 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.406842 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "e757ef67-f374-44f5-b9f8-a387b1736c84",
                    "position": "1",
                    "body": "A extremidade da l\u00e2mina reta deve ficar entre a base da l\u00edngua e a epiglote.",
                    "sanitized_body": "A extremidade da l\u00e2mina reta deve ficar entre a base da l\u00edngua e a epiglote.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:02:51.852367 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\": A extremidade da l\u00e2mina reta em crian\u00e7as, assim como a l\u00e2mina curva, deve ficar situada na val\u00e9cula epigl\u00f3tica. Na t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o paralingual \u00e9 preconizado o posicionamento da ponta da l\u00e2mina reta na regi\u00e3o posterior da epiglote.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb&#34;: A extremidade da l\u00e2mina reta em crian\u00e7as, assim como a l\u00e2mina curva, deve ficar situada na val\u00e9cula epigl\u00f3tica. Na t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o paralingual \u00e9 preconizado o posicionamento da ponta da l\u00e2mina reta na regi\u00e3o posterior da epiglote.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                        "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-09 01:25:02.088368 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.418941 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 46
                },
                {
                    "id": "e087c6d1-68bf-4c87-8694-870c5c17aa87",
                    "position": "2",
                    "body": "A extremidade da l\u00e2mina curva deve estar entre a epiglote e as cordas vocais.",
                    "sanitized_body": "A extremidade da l\u00e2mina curva deve estar entre a epiglote e as cordas vocais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:02:51.908276 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\": A extremidade da l\u00e2mina curva deve estar situada na val\u00e9cula epigl\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;: A extremidade da l\u00e2mina curva deve estar situada na val\u00e9cula epigl\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                        "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-09 01:25:02.096964 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.417163 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "7cb69048-f7ba-454e-bedc-3650be9b9853",
                    "position": "3",
                    "body": "A l\u00e2mina reta \u00e9 pouco usada, pois impede a realiza\u00e7\u00e3o da manobra de Sellick.",
                    "sanitized_body": "A l\u00e2mina reta \u00e9 pouco usada, pois impede a realiza\u00e7\u00e3o da manobra de Sellick.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:02:51.958388 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d : A manobra de Selic consiste na compress\u00e3o posterior da cartilagem cric\u00f3ide, com o objetivo de fechar a abertura esof\u00e1gica, diminuindo assim, o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o. A l\u00e2mina reta n\u00e3o impede a aplica\u00e7\u00e3o da manobra de Selic.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d : A manobra de Selic consiste na compress\u00e3o posterior da cartilagem cric\u00f3ide, com o objetivo de fechar a abertura esof\u00e1gica, diminuindo assim, o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o. A l\u00e2mina reta n\u00e3o impede a aplica\u00e7\u00e3o da manobra de Selic.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                        "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-09 01:25:02.08642 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.412129 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "484ca65c-1a2f-4aed-8cf8-894726d552d4",
                    "position": "4",
                    "body": "A l\u00e2mina reta \u00e9 mais apropriada do que a l\u00e2mina curva nos neonatos e lactentes.",
                    "sanitized_body": "A l\u00e2mina reta \u00e9 mais apropriada do que a l\u00e2mina curva nos neonatos e lactentes.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:02:52.013958 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ce\": A l\u00e2mina reta \u00e9 preferida pela maioria dos pediatras para a intuba\u00e7\u00e3o de neonatos e lactentes. No entanto, a escolha da l\u00e2mina varia de acordo com a prefer\u00eancia e experi\u00eancia do laringoscopista.<div><br><div>A vantagem da l\u00e2mina reta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curva \u00e9 a possibilidade de eleva\u00e7\u00e3o direta de epiglote com exposi\u00e7\u00e3o das pregas vocais. Como em crian\u00e7as abaixo de 2 anos epiglote \u00e9 maior e mais angulada a l\u00e2mina reta leva vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00e2mina curva.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ce&#34;: A l\u00e2mina reta \u00e9 preferida pela maioria dos pediatras para a intuba\u00e7\u00e3o de neonatos e lactentes. No entanto, a escolha da l\u00e2mina varia de acordo com a prefer\u00eancia e experi\u00eancia do laringoscopista.A vantagem da l\u00e2mina reta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curva \u00e9 a possibilidade de eleva\u00e7\u00e3o direta de epiglote com exposi\u00e7\u00e3o das pregas vocais. Como em crian\u00e7as abaixo de 2 anos epiglote \u00e9 maior e mais angulada a l\u00e2mina reta leva vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00e2mina curva.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                        "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-09 01:25:02.077889 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.410803 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 498
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na laringoscopia para tubagem traqueal:",
            "statement_text": "Na laringoscopia para tubagem traqueal:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 23:36:06.732923 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "61ce887e-de1c-4cdd-92e2-7105590c551b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                "author_email_id": "2fc6060dc86ccd0cd22061381b5e5299",
                "author_profile": {
                    "id": "a95e837f-3a61-46fa-b15c-9c1600f62b54",
                    "full_name": "Tom\u00e1s Ramos Velloso Coelho",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/69136def6e8ce33ad05052b6ff065ac8",
                    "about_me": "Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro - UERJ (2010), resid\u00eancia em Cirurgia Geral pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro - UERJ (2012 - 2014), resid\u00eancia em Cancerologia Cir\u00fargica pelo Hospital de Amor - BarretosSP (2014 - 2017). Cirurgi\u00e3o Oncol\u00f3gico do Instituto do C\u00e2ncer de Tr\u00eas Lagoas de 2017 a 2019. Desde 2019 em S\u00e3o PauloSP e, desde 2020, professor do Estrat\u00e9gia Med.\n",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/tomas_coelho87",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/tomas-coelho-14562b178",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-09 01:25:02.262303 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-09 01:25:14.770855 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "laringoscopia-para5b6b144ac",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000007762",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "948E51C9-24CC-0A62-8D28-B18345B0C3EC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:44Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "4b6105ad-d4f1-4af9-8ffb-82a004892c44",
                    "position": "0",
                    "body": "A administra\u00e7\u00e3o de lidoca\u00edna n\u00e3o est\u00e1 indicada.",
                    "sanitized_body": "A administra\u00e7\u00e3o de lidoca\u00edna n\u00e3o est\u00e1 indicada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 00:55:38.460305 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Na PCR em ritmos choc\u00e1veis (TV sem pulso e FV) \u00e9 preconizado o uso de antiarr\u00edtmicos, podendo ser amiodarona ou lidoca\u00edna (ap\u00f3s o terceiro choque, se mantiver ritmo choc\u00e1vel).&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Na PCR em ritmos choc\u00e1veis (TV sem pulso e FV) \u00e9 preconizado o uso de antiarr\u00edtmicos, podendo ser amiodarona ou lidoca\u00edna (ap\u00f3s o terceiro choque, se mantiver ritmo choc\u00e1vel).\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-19 17:58:21.165445 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 22
                },
                {
                    "id": "d7fc49b5-586e-414f-9434-e0e72fa30ffa",
                    "position": "1",
                    "body": "O tempo de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria deve ser de 30 minutos.",
                    "sanitized_body": "O tempo de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria deve ser de 30 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 00:55:38.568782 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "N\u00e3o existe na literatura o tempo limite para a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar. Cada situa\u00e7\u00e3o deve ser individualizada.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "N\u00e3o existe na literatura o tempo limite para a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar. Cada situa\u00e7\u00e3o deve ser individualizada.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-19 17:58:21.140997 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "fef8f69b-fa3a-437f-a012-9269726784b5",
                    "position": "2",
                    "body": "A manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica acima do percentil 5 para a faixa et\u00e1ria est\u00e1 relacionada com melhora da sobrevida.",
                    "sanitized_body": "A manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica acima do percentil 5 para a faixa et\u00e1ria est\u00e1 relacionada com melhora da sobrevida.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 00:55:38.692457 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Nos cuidados p\u00f3s PCR h\u00e1 necessidade de nos atentarmos a v\u00e1rios fatores, tais como: ventila\u00e7\u00e3o, estabilidade hemodin\u00e2mica, glicemia, estabilidade eletrol\u00edtica, e status neurol\u00f3gico. Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em n\u00edveis acima do percentil 5 para idade e estatura est\u00e1 relacionada a melhores desfechos.",
                        "sanitized_complete": "Nos cuidados p\u00f3s PCR h\u00e1 necessidade de nos atentarmos a v\u00e1rios fatores, tais como: ventila\u00e7\u00e3o, estabilidade hemodin\u00e2mica, glicemia, estabilidade eletrol\u00edtica, e status neurol\u00f3gico. Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em n\u00edveis acima do percentil 5 para idade e estatura est\u00e1 relacionada a melhores desfechos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-19 17:58:21.131819 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 52,
                    "answers": 185
                },
                {
                    "id": "3bea266e-0e48-4314-993e-4d3492b0c4cb",
                    "position": "3",
                    "body": "Na desfibrila\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deve ultrapassar 4 J/Kg.",
                    "sanitized_body": "Na desfibrila\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deve ultrapassar 4 J/Kg.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 00:55:38.736152 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Na desfibrila\u00e7\u00e3o, a carga pode chegar at\u00e9&nbsp; 10J/Kg ou carga de adulto.",
                        "sanitized_complete": "Na desfibrila\u00e7\u00e3o, a carga pode chegar at\u00e9\u00a0 10J/Kg ou carga de adulto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-19 17:58:21.132854 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 55
                },
                {
                    "id": "1c14505b-c2f5-48b1-8ab7-191f24a531c4",
                    "position": "4",
                    "body": "A dose de epinefrina intratraqueal \u00e9 de 0,01mg/Kg.",
                    "sanitized_body": "A dose de epinefrina intratraqueal \u00e9 de 0,01mg/Kg.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 00:55:38.847415 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A dose de epinefrina pela c\u00e2nula \u00e9 0,1mg/kg.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "A dose de epinefrina pela c\u00e2nula \u00e9 0,1mg/kg.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-19 17:58:21.165069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 95
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as, indique a alternativa CORRETA.",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as, indique a alternativa CORRETA.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:15:33.762785 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1d9df89d-2738-4883-b6c0-8149874a626d",
                "complete": "Ol\u00e1, querido aluno!&nbsp;<div><br></div><div>Vamos revisar alguns conceitos sobre PCR em pediatria? Ent\u00e3o vem comigo!<div><br></div><div>Para reconhecermos uma PCR precisamos inicialmente checar a responsividade do paciente. Caso o paciente esteja arresponsivo, precisamos acionar ajuda. Posteriormente, devemos checar o pulso e a respira\u00e7\u00e3o por n\u00e3o mais do que 10 segundos. Ap\u00f3s constatada a PCR, inicia-se a RCP e d\u00e1-se prioridade para a verifica\u00e7\u00e3o do ritmo.</div><div>Existem 4 ritmos de PCR conhecidos, divididos entre choc\u00e1veis e n\u00e3o choc\u00e1veis. Temos:</div><div><br></div><div>\u2022\tChoc\u00e1veis: FV e TV sem pulso</div><div>\u2022\tN\u00e3o choc\u00e1veis: AESP e asssitolia</div><div><br></div><div>Vamos, agora, analisar as alternativas:</div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, querido aluno!\u00a0Vamos revisar alguns conceitos sobre PCR em pediatria? Ent\u00e3o vem comigo!Para reconhecermos uma PCR precisamos inicialmente checar a responsividade do paciente. Caso o paciente esteja arresponsivo, precisamos acionar ajuda. Posteriormente, devemos checar o pulso e a respira\u00e7\u00e3o por n\u00e3o mais do que 10 segundos. Ap\u00f3s constatada a PCR, inicia-se a RCP e d\u00e1-se prioridade para a verifica\u00e7\u00e3o do ritmo.Existem 4 ritmos de PCR conhecidos, divididos entre choc\u00e1veis e n\u00e3o choc\u00e1veis. Temos:\u2022\tChoc\u00e1veis: FV e TV sem pulso\u2022\tN\u00e3o choc\u00e1veis: AESP e asssitoliaVamos, agora, analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                "author_profile": {
                    "id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                    "full_name": "Mariana Grando Pegoraro",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/bb3f57cf5535226879c6bedc48cdb87a",
                    "about_me": "Ol\u00e1, querido aluno!\n\nMeu nome \u00e9 Mariana Pegoraro e fa\u00e7o parte do time de Pediatria do Estrat\u00e9gia MED.\nSou graduada em Medicina pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Fiz minha Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria no Hospital Israelita Albert Einstein e  em Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica na Universidade de S\u00e3o Paulo.\nTenho t\u00edtulo de especialista nessas duas \u00e1reas e tamb\u00e9m Mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituo Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.\nMinha grande paix\u00e3o, Estrategista, \u00e9 ensinar!\nAl\u00e9m de fazer parte do time de professores do Estrat\u00e9gia, tamb\u00e9m trabalho como Intensivista Pedi\u00e1trica no Hospital Municipal Vila Santa Catarina e na UTI Cardiol\u00f3gica do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o-FMUSP. Sou tamb\u00e9m instrutora do Pediatric Advanced Life Support (AHA) e preceptora de enfermaria pedi\u00e1trica.\nContem sempre comigo! Deixarei aqui embaixo minhas redes sociais.\nUm grande abra\u00e7o!\n\n@prof_marianaped\n@mais_pediatria",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-06-19 17:58:21.260721 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000007762-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "a-parada11ca89fa14",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000007737",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "948E51C9-24CC-0A62-8D28-B18345B0C3EC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:44Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "65b19787ac6b4cfa8800c7be54bfc7d7",
                    "name": "Introdu\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Introdu\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "80945030e60e49dd9cba3c9f7fc24338",
                    "name": "R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "373ef186-4239-4b91-828e-a3632bc9d3e7",
                    "position": "0",
                    "body": "Atividade el\u00e9trica sem pulso.",
                    "sanitized_body": "Atividade el\u00e9trica sem pulso.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 15:50:21.633019 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 16:30:24.371061 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.534358 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 556
                },
                {
                    "id": "82aa5a49-7335-48ee-a39c-e0636403d85d",
                    "position": "1",
                    "body": "Ritmo juncional.",
                    "sanitized_body": "Ritmo juncional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 15:50:21.893136 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 16:30:24.464416 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.526659 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "56d14a8c-f24f-45c1-a371-a3f27a05a6ff",
                    "position": "2",
                    "body": "Assistolia devido \u00e0 aus\u00eancia de pulsos.",
                    "sanitized_body": "Assistolia devido \u00e0 aus\u00eancia de pulsos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 15:50:22.411496 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 16:30:24.380923 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.537107 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "ebcd8c44-683a-425c-8d36-10b17312f6a7",
                    "position": "3",
                    "body": "Arritmia sinusal.",
                    "sanitized_body": "Arritmia sinusal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 15:50:22.625607 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 16:30:24.401682 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.520976 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "4b8a6e5a-19f5-4940-89a7-27b14d552459",
                    "position": "4",
                    "body": "Dissocia\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo-atrial.",
                    "sanitized_body": "Dissocia\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo-atrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 15:50:23.23791 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 16:30:24.435761 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.525541 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a de 3 anos chega ao pronto-socorro trazido pelo servi\u00e7o de resgate, com hist\u00f3ria de ter sido encontrado submerso em uma caixa d\u2019\u00e1gua de 500 litros. A equipe   est\u00e1 procedendo a reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Na chegada, \u00e9 administrado epinefrina  e identificada aus\u00eancia de pulsos. Baseado na imagem do ECG apresentado a seguir, (Conforme imagem do caderno de quest\u00f5es) o diagn\u00f3stico \u00e9:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/28ECD6E3-D252-15A4-9865-C731C7DD4099/28ECD6E3-D252-15A4-9865-C731C7DD4099-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
            "statement_text": "Crian\u00e7a de 3 anos chega ao pronto-socorro trazido pelo servi\u00e7o de resgate, com hist\u00f3ria de ter sido encontrado submerso em uma caixa d\u2019\u00e1gua de 500 litros. A equipe   est\u00e1 procedendo a reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Na chegada, \u00e9 administrado epinefrina  e identificada aus\u00eancia de pulsos. Baseado na imagem do ECG apresentado a seguir, (Conforme imagem do caderno de quest\u00f5es) o diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:14:04.720181 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4ac4b71c-4f5d-4881-a9d6-978f3d121455",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>A imagem acima corresponde a um dos ritmos de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), a atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).</div><div><br></div><div>Na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, observamos uma atividade el\u00e9trica organizada, por\u00e9m, paciente n\u00e3o apresenta pulso. A AESP \u00e9 um ritmo de PCR n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o existe benef\u00edcio em realizar a desfibrila\u00e7\u00e3o neste paciente.&nbsp;</div><div><br></div><div>Alternativa A: Correta</div><div><br></div><div>Alternativa C: Incorreto. Na assistolia observa-se um tra\u00e7ado isoel\u00e9trico no monitor card\u00edaco. Veja:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A1AD1876-C7B2-0376-2412-2863CFEA6C3F/A1AD1876-C7B2-0376-2412-2863CFEA6C3F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Neste ritmo de PCR \u00e9 necess\u00e1rio aplicar o protocolo de linha reta, que corresponde:</div><div><br></div><div>- Verifica\u00e7\u00e3o se todos os cabos est\u00e3o conectados;</div><div><br></div><div>- Aumentar o ganho do monitor pois o ritmo pode ser uma fibrila\u00e7\u00e3o fina, e assim, um ritmo pass\u00edvel de desfibrila\u00e7\u00e3o;</div><div><br></div><div>- Trocar a deriva\u00e7\u00e3o (DI, DII, DIII) e observar se paciente ainda em assistolia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Um mnem\u00f4nico bom para lembrar dessa checagem \u00e9: CA \u2013 GA \u2013 DA (cabo \u2013 ganho \u2013 deriva\u00e7\u00e3o).</div><div><br></div><div>As outras alternativas n\u00e3o correspondem a ritmos de PCR.</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaA imagem acima corresponde a um dos ritmos de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), a atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).Na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, observamos uma atividade el\u00e9trica organizada, por\u00e9m, paciente n\u00e3o apresenta pulso. A AESP \u00e9 um ritmo de PCR n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o existe benef\u00edcio em realizar a desfibrila\u00e7\u00e3o neste paciente.\u00a0Alternativa A: CorretaAlternativa C: Incorreto. Na assistolia observa-se um tra\u00e7ado isoel\u00e9trico no monitor card\u00edaco. Veja:Neste ritmo de PCR \u00e9 necess\u00e1rio aplicar o protocolo de linha reta, que corresponde:- Verifica\u00e7\u00e3o se todos os cabos est\u00e3o conectados;- Aumentar o ganho do monitor pois o ritmo pode ser uma fibrila\u00e7\u00e3o fina, e assim, um ritmo pass\u00edvel de desfibrila\u00e7\u00e3o;- Trocar a deriva\u00e7\u00e3o (DI, DII, DIII) e observar se paciente ainda em assistolia.\u00a0Um mnem\u00f4nico bom para lembrar dessa checagem \u00e9: CA \u2013 GA \u2013 DA (cabo \u2013 ganho \u2013 deriva\u00e7\u00e3o).As outras alternativas n\u00e3o correspondem a ritmos de PCR.GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 16:30:25.300418 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 16:31:30.866452 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000007737-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-3-anos-chega63998df9f9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000001755",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                            "name": "Revalida"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                            "name": "Revalida Nacional - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BE8D7197-A516-D28C-0370-179576A090C1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-24T18:33:06Z",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "db11582e5dc049a8bd60cd28e1ab6026",
                    "name": "Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b8ac0de58bb4146971091e16ba04b1d",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Taquiarritmias[$$]Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8857f43a-3825-4e0c-b25a-84a70a76639e",
                    "position": "0",
                    "body": "administrar lidocaina",
                    "sanitized_body": "administrar lidocaina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:16:32.807436 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 13:50:38.506103 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A lidoca\u00edna \u00e9 uma das op\u00e7\u00f5es de droga em casos de taquicardia ventricular que n\u00e3o respondem \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A lidoca\u00edna \u00e9 uma das op\u00e7\u00f5es de droga em casos de taquicardia ventricular que n\u00e3o respondem \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 13:53:20.661088 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:29:12.306844 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 72
                },
                {
                    "id": "48229bd3-6cdc-427b-ad01-59ba858afc1a",
                    "position": "1",
                    "body": "administrar adenosina",
                    "sanitized_body": "administrar adenosina",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 15:16:32.807436 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 13:50:38.701247 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. Para cardiovers\u00e3o qu\u00edmica da taquicardia supraventricular a droga de escolha \u00e9 adenosina. Ela \u00e9 um medicamento que bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular temporariamente, com efeito de a\u00e7\u00e3o bem r\u00e1pido. Lembrar que a dose inicial \u00e9 de 0,1mg/kg e deve ser administrada em bolus r\u00e1pido, seguido de um bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tamb\u00e9m tem meia vida curta. Pode ser feita a t\u00e9cnica de torneira com tripla via, uma aberta para o paciente e as outras duas com seringas de adenosina e soro fisiol\u00f3gico.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. Para cardiovers\u00e3o qu\u00edmica da taquicardia supraventricular a droga de escolha \u00e9 adenosina. Ela \u00e9 um medicamento que bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular temporariamente, com efeito de a\u00e7\u00e3o bem r\u00e1pido. Lembrar que a dose inicial \u00e9 de 0,1mg/kg e deve ser administrada em bolus r\u00e1pido, seguido de um bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tamb\u00e9m tem meia vida curta. Pode ser feita a t\u00e9cnica de torneira com tripla via, uma aberta para o paciente e as outras duas com seringas de adenosina e soro fisiol\u00f3gico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 13:53:20.668858 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:29:12.309383 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 1516
                },
                {
                    "id": "3d8b86dd-c80d-4355-a99c-560a9db32fe3",
                    "position": "2",
                    "body": "administrar amiodaroma",
                    "sanitized_body": "administrar amiodaroma",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:16:32.807436 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 13:50:38.888676 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. A amiodarona at\u00e9 pode ser indicada. Ela \u00e9 usada principalmente nos casos de taquicardia ventricular, mas tamb\u00e9m em alguns casos de taquicardia supraventricular que n\u00e3o responderam incialmente \u00e0 cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com adenosina, n\u00e3o sendo, ent\u00e3o, a primeira op\u00e7\u00e3o nesse caso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. A amiodarona at\u00e9 pode ser indicada. Ela \u00e9 usada principalmente nos casos de taquicardia ventricular, mas tamb\u00e9m em alguns casos de taquicardia supraventricular que n\u00e3o responderam incialmente \u00e0 cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com adenosina, n\u00e3o sendo, ent\u00e3o, a primeira op\u00e7\u00e3o nesse caso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 13:53:20.656646 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:29:12.306834 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 280
                },
                {
                    "id": "b6ba5d79-9c29-4dad-a61e-77e0cd097f32",
                    "position": "3",
                    "body": "realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada",
                    "sanitized_body": "realizar cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:16:32.807436 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 13:50:39.056997 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Como \u00e9 uma taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica, a primeira conduta \u00e9 tentar cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona ou a manobra vagal. Nos casos de taquicardia supraventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, estaria indicado a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada ou a adenosina, a que estiver dispon\u00edvel mais rapidamente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Como \u00e9 uma taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica, a primeira conduta \u00e9 tentar cardiovers\u00e3o qu\u00edmica com amiodarona ou a manobra vagal. Nos casos de taquicardia supraventricular com instabilidade hemodin\u00e2mica, estaria indicado a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada ou a adenosina, a que estiver dispon\u00edvel mais rapidamente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 13:53:20.656624 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:29:12.306693 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 284
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma lactante com 15 meses de idade \u00e9 levada pela m\u00e3e ao Pronto-Socorro. A m\u00e3e relata que o cora\u00e7\u00e3o do beb\u00ea est\u00e1 muito acelerado. A m\u00e3e nega outras queixas e informa que realiza acompanhamento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, n\u00e3o tendo ocorrido at\u00e9 ent\u00e3o, intercorr\u00eancias. Ao exame f\u00edsico, a lactante apresenta-se em bom estado geral, corada, hidratada, afebril, consciente, com boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente, BNF 2T sem sopro audiv\u00e9l, frequ\u00eancia card\u00edaca = 230 bpm, aus\u00eancia de edema e pulsos de boa amplitude. O eletrocardiograma apresenta onda P n\u00e3o vis\u00edvel; intervalo RR fixo QRS estreito (menor que 0,09 segundos). Diante desse quadro, al\u00e9m da manobra vagal, a conduta inicial adequada \u00e9",
            "statement_text": "Uma lactante com 15 meses de idade \u00e9 levada pela m\u00e3e ao Pronto-Socorro. A m\u00e3e relata que o cora\u00e7\u00e3o do beb\u00ea est\u00e1 muito acelerado. A m\u00e3e nega outras queixas e informa que realiza acompanhamento na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, n\u00e3o tendo ocorrido at\u00e9 ent\u00e3o, intercorr\u00eancias. Ao exame f\u00edsico, a lactante apresenta-se em bom estado geral, corada, hidratada, afebril, consciente, com boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente, BNF 2T sem sopro audiv\u00e9l, frequ\u00eancia card\u00edaca = 230 bpm, aus\u00eancia de edema e pulsos de boa amplitude. O eletrocardiograma apresenta onda P n\u00e3o vis\u00edvel; intervalo RR fixo QRS estreito (menor que 0,09 segundos). Diante desse quadro, al\u00e9m da manobra vagal, a conduta inicial adequada \u00e9",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 15:16:32.807436 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "18edad85-c017-467c-ac22-f7c654c73fe5",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div>Caro colega, devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto e que <b>frequ\u00eancias card\u00edacas maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular</b>. Nesse caso do enunciado, o beb\u00ea n\u00e3o aparenta nenhum comprometimento circulat\u00f3rio, apresenta pulsos palp\u00e1veis e perfus\u00e3o adequada. Portanto, estamos diante de um quadro de <b><u>taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica</u></b>.&nbsp;</div><div><br></div><div>Para tratamento desse quadro podemos considerar manobras vagais, pois a estimula\u00e7\u00e3o vagal pode retardar a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, ou administrar adenosina endovenosa ou intra\u00f3ssea na dose inicial de 0,1mg/kg. A adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos. Lembre-se de que no caso de lactentes, a manobra vagal mais indicada \u00e9 colocar bolsa de gelo na face.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BCaro colega, devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto e que frequ\u00eancias card\u00edacas maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular. Nesse caso do enunciado, o beb\u00ea n\u00e3o aparenta nenhum comprometimento circulat\u00f3rio, apresenta pulsos palp\u00e1veis e perfus\u00e3o adequada. Portanto, estamos diante de um quadro de taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica.\u00a0Para tratamento desse quadro podemos considerar manobras vagais, pois a estimula\u00e7\u00e3o vagal pode retardar a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, ou administrar adenosina endovenosa ou intra\u00f3ssea na dose inicial de 0,1mg/kg. A adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos. Lembre-se de que no caso de lactentes, a manobra vagal mais indicada \u00e9 colocar bolsa de gelo na face.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 13:53:20.840226 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 00:29:12.388121 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "lactante-com-15-meses117ea8ee003",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021589",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D65362EF-7318-342F-1C53-E36DBE51D770"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:32:29Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "80945030e60e49dd9cba3c9f7fc24338",
                    "name": "R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                    "name": "Cardiologia Pedi\u00e1trica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "914b9452-6b6e-43fb-ba51-af03ff2d4255",
                    "position": "0",
                    "body": "Assistolia.",
                    "sanitized_body": "Assistolia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 09:46:51.05249 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Correto. Assistolia \u00e9 a forma mais frequente de PCR em crian\u00e7as.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Correto. Assistolia \u00e9 a forma mais frequente de PCR em crian\u00e7as.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:50:47.923484 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.44191 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 70
                },
                {
                    "id": "808f562e-58ff-4580-8a90-ed7c396c790d",
                    "position": "1",
                    "body": "Taquicardia ventricular.",
                    "sanitized_body": "Taquicardia ventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 09:46:51.258171 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. Apenas 10% das PCR s\u00e3o devido TV.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. Apenas 10% das PCR s\u00e3o devido TV.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:50:47.914917 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.431271 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "5cb4562f-8226-441e-8460-7bc1082840d6",
                    "position": "2",
                    "body": "Taquicardia supraventricular.",
                    "sanitized_body": "Taquicardia supraventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 09:46:51.433988 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. Taquicardia supraventricular n\u00e3o \u00e9 um ritmo de parada.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. Taquicardia supraventricular n\u00e3o \u00e9 um ritmo de parada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:50:47.923936 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.439935 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "5974f5e9-3179-45e8-a157-317efb50c6a5",
                    "position": "3",
                    "body": "Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.",
                    "sanitized_body": "Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 09:46:51.612141 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. Apenas 10% das PCR s\u00e3o devido FV.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. Apenas 10% das PCR s\u00e3o devido FV.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:50:47.926346 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.443436 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "f3fb5686-fe84-42f3-a653-a31a09f2bf58",
                    "position": "4",
                    "body": "Fibrila\u00e7\u00e3o atrial.",
                    "sanitized_body": "Fibrila\u00e7\u00e3o atrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 09:46:51.82035 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o \u00e9 um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o \u00e9 um ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 14:50:47.916051 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.449213 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na parada cardiorrespirat\u00f3ria em pediatria, o ritmo mais frequentemente encontrado \u00e9:",
            "statement_text": "Na parada cardiorrespirat\u00f3ria em pediatria, o ritmo mais frequentemente encontrado \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:26:15.085923 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c8f72576-5784-4d1f-b446-407cd206d84b",
                "complete": "<b>Coment\u00e1rio:</b> L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, meu querido aluno, esse tema sobre parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 muito frequente nas provas!! Vamos relembrar?</div><div><br></div><div>A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque. A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia.&nbsp;</div><div><br></div><div>&nbsp;A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F8E6A551-BE60-AE5D-E0DF-01D5B4094A3F/F8E6A551-BE60-AE5D-E0DF-01D5B4094A3F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, meu querido aluno, esse tema sobre parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 muito frequente nas provas!! Vamos relembrar?A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque. A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia.\u00a0\u00a0A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia.\u00a0A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 14:50:48.127188 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-12 14:51:50.603253 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000021589-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "parada11b755aa32",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000027551",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                            "name": "MG - Casa de Caridade de Alfenas NSP Socorro - CCANSPS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DF057922-5A34-F462-EEB5-621350DDD543"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:44:54Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T11:23:07Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "db11582e5dc049a8bd60cd28e1ab6026",
                    "name": "Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b8ac0de58bb4146971091e16ba04b1d",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Taquiarritmias[$$]Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "248d52f8-6348-46fa-a491-255f64f4c624",
                    "position": "0",
                    "body": "Atropina",
                    "sanitized_body": "Atropina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:37:35.845967 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:05:09.941176 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco anticolin\u00e9rgico e aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca. Est\u00e1 indicada para tratamento de bradicardia, especialmente se decorrente de t\u00f4nus vagal aumentado, toxicidade de f\u00e1rmacos colin\u00e9rgicos ou bloqueio atrioventricular.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco anticolin\u00e9rgico e aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca. Est\u00e1 indicada para tratamento de bradicardia, especialmente se decorrente de t\u00f4nus vagal aumentado, toxicidade de f\u00e1rmacos colin\u00e9rgicos ou bloqueio atrioventricular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:07:45.648983 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-21 18:20:35.11372 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "3ecbe638-2f98-479d-8e21-9bd83f745437",
                    "position": "1",
                    "body": "Lidoca\u00edna",
                    "sanitized_body": "Lidoca\u00edna",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:37:35.845967 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:05:10.123195 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A Lidoca\u00edna \u00e9 um dos medicamentos que podem ser usados em casos de taquicardia ventricular que n\u00e3o responderem \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica ou em parada cardiorrespirat\u00f3ria em FV ou TV (fibrila\u00e7\u00e3o ou taqui-ventricular).&nbsp;<b>\u00c9 um medicamento que diminui a automaticidade e suprime arritmias ventriculares.</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A Lidoca\u00edna \u00e9 um dos medicamentos que podem ser usados em casos de taquicardia ventricular que n\u00e3o responderem \u00e0 cardiovers\u00e3o el\u00e9trica ou em parada cardiorrespirat\u00f3ria em FV ou TV (fibrila\u00e7\u00e3o ou taqui-ventricular).\u00a0\u00c9 um medicamento que diminui a automaticidade e suprime arritmias ventriculares.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:07:45.637947 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-21 18:20:35.139361 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "c8390371-cccf-46df-9624-18611bacd189",
                    "position": "2",
                    "body": "Verapamil",
                    "sanitized_body": "Verapamil",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:37:35.845967 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:05:10.287828 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. O verapamil \u00e9 um agente bloqueador dos canais de c\u00e1lcio. N\u00e3o deve ser usado rotineiramente para tratamento de taquicardia supraventricular em beb\u00eas, por terem muitos relatos de hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria, depress\u00e3o mioc\u00e1rdica e parada cardiorrespirat\u00f3ria ap\u00f3s sua administra\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. O verapamil \u00e9 um agente bloqueador dos canais de c\u00e1lcio. N\u00e3o deve ser usado rotineiramente para tratamento de taquicardia supraventricular em beb\u00eas, por terem muitos relatos de hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria, depress\u00e3o mioc\u00e1rdica e parada cardiorrespirat\u00f3ria ap\u00f3s sua administra\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:07:45.648209 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-21 18:20:35.141491 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "2271ebff-6c47-4845-8c4f-5b4e103f137f",
                    "position": "3",
                    "body": "Adenosina",
                    "sanitized_body": "Adenosina",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 00:37:35.845967 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 18:05:10.455792 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. A adenosina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento da taquicardia supraventricular. \u00c9 um medicamento que bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular temporariamente, com efeito de a\u00e7\u00e3o bem r\u00e1pido. Lembrar que a dose inicial \u00e9 de 0,1mg/kg e deve ser administrada em bolus r\u00e1pido, seguido de um bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tamb\u00e9m tem meia-vida curta. Pode ser feita a t\u00e9cnica de torneira com tripla via, uma aberta para o paciente e as outras duas com seringas de adenosina e soro fisiol\u00f3gico.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. A adenosina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento da taquicardia supraventricular. \u00c9 um medicamento que bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular temporariamente, com efeito de a\u00e7\u00e3o bem r\u00e1pido. Lembrar que a dose inicial \u00e9 de 0,1mg/kg e deve ser administrada em bolus r\u00e1pido, seguido de um bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tamb\u00e9m tem meia-vida curta. Pode ser feita a t\u00e9cnica de torneira com tripla via, uma aberta para o paciente e as outras duas com seringas de adenosina e soro fisiol\u00f3gico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 18:07:45.648575 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-04-21 18:20:35.108513 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 186
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de seis meses, sexo masculino, \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia com irritabilidade, palidez, gem\u00eancia e sudorese. N\u00e3o h\u00e1 relato de febre ou qualquer sinal de infec\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: afebril, sugando a chupeta com ansiedade, p\u00e1lido, irritado, FC: 250bpm, pulsos palp\u00e1veis, FR: 64irpm, PA: 80 x 50mmHg, com boa entrada de ar nos pulm\u00f5es, satura\u00e7\u00e3o de O2: 100% em ar ambiente.<div><br></div><div>O monitor card\u00edaco evidencia complexos QRS estreitos com aus\u00eancia de onda P. Ap\u00f3s paciente ser colocado em oxigenioterapia, a droga de escolha a ser utilizada na revers\u00e3o desse quadro \u00e9:</div>",
            "statement_text": "Lactente de seis meses, sexo masculino, \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia com irritabilidade, palidez, gem\u00eancia e sudorese. N\u00e3o h\u00e1 relato de febre ou qualquer sinal de infec\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: afebril, sugando a chupeta com ansiedade, p\u00e1lido, irritado, FC: 250bpm, pulsos palp\u00e1veis, FR: 64irpm, PA: 80 x 50mmHg, com boa entrada de ar nos pulm\u00f5es, satura\u00e7\u00e3o de O2: 100% em ar ambiente.O monitor card\u00edaco evidencia complexos QRS estreitos com aus\u00eancia de onda P. Ap\u00f3s paciente ser colocado em oxigenioterapia, a droga de escolha a ser utilizada na revers\u00e3o desse quadro \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "095a483fdca442525df9a48922304567",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 00:37:35.845967 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5ec8e073-7ae1-4a3b-a02c-d90caf69f02f",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro Residente, para chegarmos na melhor conduta temos que fazer o diagn\u00f3stico. Estamos diante de um lactente de 6 meses com taquicardia. Devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto, e que frequ\u00eancias maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular.</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o,&nbsp;<b><u>estamos diante de uma taquicardia supraventricular (TSV)</u></b>.&nbsp;</div><div>Vamos analisar se h\u00e1 repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica.</div><div>A presen\u00e7a de palidez, gem\u00eancia, taquipneia e sudorese indicam algum grau de descompensa\u00e7\u00e3o, contudo, a press\u00e3o arterial \u00e9 normal e a satura\u00e7\u00e3o de ar ambiente est\u00e1 adequada.</div><div>vamos partir do princ\u00edpio que exista algum grau de repercuss\u00e3o;</div><div>Nesses casos, o tratamento deve ser a cardiovers\u00e3o sincronizada mas a adenosina pode ser administrada antes, caso a medica\u00e7\u00e3o e um acesso venoso estejam dispon\u00edveis.</div><div>Em casos de TSV sem comprometimento hemodin\u00e2mico a droga de escolha \u00e9 a adenosina.</div><div>Observe o fluxograma abaixo:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E61F1E0B-7C88-E590-0EAF-0E41F37CE1AA/E61F1E0B-7C88-E590-0EAF-0E41F37CE1AA-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, para chegarmos na melhor conduta temos que fazer o diagn\u00f3stico. Estamos diante de um lactente de 6 meses com taquicardia. Devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto, e que frequ\u00eancias maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular.Ent\u00e3o,\u00a0estamos diante de uma taquicardia supraventricular (TSV).\u00a0Vamos analisar se h\u00e1 repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica.A presen\u00e7a de palidez, gem\u00eancia, taquipneia e sudorese indicam algum grau de descompensa\u00e7\u00e3o, contudo, a press\u00e3o arterial \u00e9 normal e a satura\u00e7\u00e3o de ar ambiente est\u00e1 adequada.vamos partir do princ\u00edpio que exista algum grau de repercuss\u00e3o;Nesses casos, o tratamento deve ser a cardiovers\u00e3o sincronizada mas a adenosina pode ser administrada antes, caso a medica\u00e7\u00e3o e um acesso venoso estejam dispon\u00edveis.Em casos de TSV sem comprometimento hemodin\u00e2mico a droga de escolha \u00e9 a adenosina.Observe o fluxograma abaixo:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 18:07:45.870291 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-04-21 18:20:35.228517 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-seis-meses89f658f9c2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008496",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "62012EF7-2BE6-24A1-DC53-6629A6BF0666"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "21C0785D-56B1-682E-B878-DFCC5E20827B"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "21A674C2-780A-4095-5767-5DDE33F06478"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T22:25:13Z",
                    "updated_at": "2022-05-12T12:51:24Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ffde797884b74d8fa0ee35d4786937aa",
                    "name": "Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d796a97a-ac5e-4688-b618-f2172572b425",
                    "position": "0",
                    "body": "Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.",
                    "sanitized_body": "Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 22:13:35.527577 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 23:54:38.782998 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:41:56.631698 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:43:11.145679 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 302
                },
                {
                    "id": "40d60ea8-2686-4f6d-8276-c5bd0ac9c307",
                    "position": "1",
                    "body": "Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio menor do que 95%.",
                    "sanitized_body": "Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio menor do que 95%.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:13:35.527577 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 23:54:38.84269 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:41:56.639309 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:43:11.13265 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "8fb3bec5-4974-46a7-99d0-8c4962d2764e",
                    "position": "2",
                    "body": "Frequ\u00eancia card\u00edaca maior do que 160 batimentos por minuto.",
                    "sanitized_body": "Frequ\u00eancia card\u00edaca maior do que 160 batimentos por minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:13:35.527577 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 23:54:38.902643 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:41:56.626987 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:43:11.140094 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 45
                },
                {
                    "id": "22939052-737e-4f7f-b19d-55268ef99282",
                    "position": "3",
                    "body": "Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior do que 50 respira\u00e7\u00f5es por minuto.",
                    "sanitized_body": "Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior do que 50 respira\u00e7\u00f5es por minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:13:35.527577 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-14 23:54:38.954385 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:41:56.626911 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:43:11.138538 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 63
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "No atendimento de uma crian\u00e7a de 3 anos de idade, gravemente enferma, o m\u00e9dico&nbsp; residente tem dificuldade em definir o grau de instabilidade nos sistemas vitais da crian\u00e7a e o risco iminente de morte. Qual a alternativa abaixo que menciona tais sinais?",
            "statement_text": "No atendimento de uma crian\u00e7a de 3 anos de idade, gravemente enferma, o m\u00e9dico\u00a0 residente tem dificuldade em definir o grau de instabilidade nos sistemas vitais da crian\u00e7a e o risco iminente de morte. Qual a alternativa abaixo que menciona tais sinais?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 22:13:35.527577 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3deacf80-6401-44f7-a0bc-e9a0f1714887",
                "complete": "<b>Coment\u00e1rio:</b> L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, queridos alunos!</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas?</div><div><br></div><div>Todas as alternativas indicam instabilidade nos sistemas. A baixa satura\u00e7\u00e3o pode indicar uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, assim como a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada. A taquicardia pode ser um sinal de choque. Contudo, a altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia&nbsp; \u00e9 a mais significativa para o risco iminente de morte. O comprometimento da consci\u00eancia pode evoluir para o coma e para a morte cerebral. \u00c9 de acordo com a altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia que poderemos ter um par\u00e2metro cl\u00ednico evolutivo e progn\u00f3stico. Sabemos que o c\u00e9rebro \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o nobre e todos os mecanismos de resposta end\u00f3crina tenta preserv\u00e1-lo, o objetivo \u00e9 a adequada oferta de oxig\u00eanio e glicose ao tecido cerebral, para manuten\u00e7\u00e3o de atividade el\u00e9trica e metabolismo basal.</div></div><div><br></div><div>Portanto, alternativa correta letra A.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, queridos alunos!Vamos analisar as alternativas?Todas as alternativas indicam instabilidade nos sistemas. A baixa satura\u00e7\u00e3o pode indicar uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, assim como a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria elevada. A taquicardia pode ser um sinal de choque. Contudo, a altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia\u00a0 \u00e9 a mais significativa para o risco iminente de morte. O comprometimento da consci\u00eancia pode evoluir para o coma e para a morte cerebral. \u00c9 de acordo com a altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia que poderemos ter um par\u00e2metro cl\u00ednico evolutivo e progn\u00f3stico. Sabemos que o c\u00e9rebro \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o nobre e todos os mecanismos de resposta end\u00f3crina tenta preserv\u00e1-lo, o objetivo \u00e9 a adequada oferta de oxig\u00eanio e glicose ao tecido cerebral, para manuten\u00e7\u00e3o de atividade el\u00e9trica e metabolismo basal.Portanto, alternativa correta letra A.\u00a0GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 11:41:56.82398 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 11:43:11.250039 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000008496-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "atendimento-crianc-342d3716eae",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000099660",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "21453d89-c40a-44df-a620-0e87af16da52",
                            "name": "SP - Hospital Alvorada - HA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1E364F6B-9B19-7290-1CD1-F27E0E33FBAC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-06T22:29:24Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0ae449f9df80462b87566e30265efe8f",
                    "name": "Suporte Avan\u00e7ado de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f6e00d6ce51c40cabf660856f65fd6b7",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas[$$]Abordagem do paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6408e524-6a2d-4c22-9005-60ba1259f945",
                    "position": "0",
                    "body": "Adrenalina",
                    "sanitized_body": "Adrenalina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 19:25:29.622393 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-27 13:23:29.247358 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "sanitized_complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 23:28:47.163144 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 23:29:02.140488 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "690ac5e1-7caa-4753-999d-7d2614a1282b",
                    "position": "1",
                    "body": "Bicarbonato de s\u00f3dio",
                    "sanitized_body": "Bicarbonato de s\u00f3dio",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 19:25:29.622393 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-27 13:23:29.283856 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa \u201cb\u201d n\u00e3o pode ser administrada por via endotraqueal. Como vimos, o bicarbonato de s\u00f3dio n\u00e3o pode ser administrado por via endotraqueal.<div><br></div><div>Como a quest\u00e3o pede a alternativa que apresenta medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O pode ser administrada por via endotraqueal, a resposta dessa quest\u00e3o \u00e9 \u201cb\u201d.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cb\u201d n\u00e3o pode ser administrada por via endotraqueal. Como vimos, o bicarbonato de s\u00f3dio n\u00e3o pode ser administrado por via endotraqueal.Como a quest\u00e3o pede a alternativa que apresenta medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O pode ser administrada por via endotraqueal, a resposta dessa quest\u00e3o \u00e9 \u201cb\u201d.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 23:28:47.17487 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 23:29:02.134752 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 61
                },
                {
                    "id": "dad7267c-6781-46af-abdc-18cad855dbad",
                    "position": "2",
                    "body": "Naloxone",
                    "sanitized_body": "Naloxone",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 19:25:29.622393 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-27 13:23:29.32569 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "sanitized_complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 23:28:47.174973 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 23:29:02.134524 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "7628b5b2-70fe-45d4-924c-d4e873c22522",
                    "position": "3",
                    "body": "Atropina",
                    "sanitized_body": "Atropina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 19:25:29.622393 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-27 13:23:29.364953 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "sanitized_complete": "Alternativas \u201ca\u201d, \u201cc\u201d, \u201cd\u201d podem ser administradas por via endotraqueal. Adrenalina, naloxone e atropina podem ser administradas por via endotraqueal, assim como a vasopressina e a lidoca\u00edna, tamb\u00e9m o podem.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                        "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-15 23:28:47.164722 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-15 23:29:02.145853 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 13
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, qual das drogas abaixo N\u00c3O pode ser administrada por via traqueal?",
            "statement_text": "Na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, qual das drogas abaixo N\u00c3O pode ser administrada por via traqueal?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 19:25:29.622393 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "bcdb6d3b-b590-4263-9454-7b9368fd2056",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA \"B\"</b></div><div><br></div><div>Caro amigo \u201cestrategista\u201d, a parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia m\u00e9dica dram\u00e1tica, na qual as condutas devem ser acertadas e r\u00e1pidas. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, na maior parte das vezes estressante, n\u00e3o \u00e9 incomum a dificuldade para se obter um acesso venoso perif\u00e9rico. Nesses casos, podemos utilizar a via endotraqueal, quando o paciente estiver intubado, para administra\u00e7\u00e3o de algumas drogas fundamentais durante a PCR.</div><div><br></div><div>&nbsp;Podemos memorizar as drogas que podem ser usadas atrav\u00e9s da via endotraqueal, utilizando o mnem\u00f4nico: \u201cNAVAL\u201d</div><div><b><br></b></div><div><b>N aloxone</b></div><div><b>A drenalina</b></div><div><b>V asopressina</b></div><div><b>A atropina</b></div><div><b>L idoca\u00edna</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA &#34;B&#34;Caro amigo \u201cestrategista\u201d, a parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia m\u00e9dica dram\u00e1tica, na qual as condutas devem ser acertadas e r\u00e1pidas. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, na maior parte das vezes estressante, n\u00e3o \u00e9 incomum a dificuldade para se obter um acesso venoso perif\u00e9rico. Nesses casos, podemos utilizar a via endotraqueal, quando o paciente estiver intubado, para administra\u00e7\u00e3o de algumas drogas fundamentais durante a PCR.\u00a0Podemos memorizar as drogas que podem ser usadas atrav\u00e9s da via endotraqueal, utilizando o mnem\u00f4nico: \u201cNAVAL\u201dN aloxoneA drenalinaV asopressinaA atropinaL idoca\u00edna",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                "author_email_id": "8db81e335c6223fb7e868fa913cb2911",
                "author_profile": {
                    "id": "691b6188-4d53-40d7-a5a5-05c5e545cc73",
                    "full_name": "Rodrigo Freddi (Cardiologia)",
                    "avatar_url": "",
                    "about_me": "",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-15 23:28:47.307515 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-15 23:29:02.262631 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "reanimaca140ebb0054",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020455",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0BCF2027-B3F2-0CFE-8368-F64669ABCBCE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:06:23Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9efd7bbd-f052-4237-b1d4-74a03e614978",
                    "position": "0",
                    "body": "Massagem card\u00edaca sincronizada com ventila\u00e7\u00e3o em 15:2, adrenalina 1ml dilu\u00edda em 9ml de AD oferecendo 2,5 ml desta dilui\u00e7\u00e3o j\u00e1 que se trata de PCR por assistolia.",
                    "sanitized_body": "Massagem card\u00edaca sincronizada com ventila\u00e7\u00e3o em 15:2, adrenalina 1ml dilu\u00edda em 9ml de AD oferecendo 2,5 ml desta dilui\u00e7\u00e3o j\u00e1 que se trata de PCR por assistolia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:37:19.454339 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:19:49.135418 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta alternativa, apesar de n\u00e3o ser o gabarito da quest\u00e3o, est\u00e1 correta. Trata-se de PCR em assistolia, com necessidade de RCP (com rela\u00e7\u00e3o de 15:2 na presen\u00e7a de 2 socorristas) e administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Esta alternativa, apesar de n\u00e3o ser o gabarito da quest\u00e3o, est\u00e1 correta. Trata-se de PCR em assistolia, com necessidade de RCP (com rela\u00e7\u00e3o de 15:2 na presen\u00e7a de 2 socorristas) e administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-17 00:32:27.771012 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 79
                },
                {
                    "id": "6b904b10-8c20-42a7-9a9b-f0924a6bc756",
                    "position": "1",
                    "body": "Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com c\u00e2nula 4,5 sem cuff ap\u00f3s VPP, midazolam e fentanyl.",
                    "sanitized_body": "Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com c\u00e2nula 4,5 sem cuff ap\u00f3s VPP, midazolam e fentanyl.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:37:19.454339 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:19:49.187191 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta foi considerada o gabarito da quest\u00e3o, entretanto, este gabarito cabe recurso. A paciente descrita no enunciado est\u00e1 em PCR e a conduta inicial \u00e9 a RCP,&nbsp; associada a administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.&nbsp; Apesar de hip\u00f3xia ser a causa de PCR mais prov\u00e1vel para esta paciente e a intuba\u00e7\u00e3o ser necess\u00e1ria, ela ser\u00e1 realizada no melhor momento durante a reanima\u00e7\u00e3o e sem medica\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia r\u00e1pida, tendo em vista que \u00e9 uma PCR.",
                        "sanitized_complete": "Esta foi considerada o gabarito da quest\u00e3o, entretanto, este gabarito cabe recurso. A paciente descrita no enunciado est\u00e1 em PCR e a conduta inicial \u00e9 a RCP,\u00a0 associada a administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.\u00a0 Apesar de hip\u00f3xia ser a causa de PCR mais prov\u00e1vel para esta paciente e a intuba\u00e7\u00e3o ser necess\u00e1ria, ela ser\u00e1 realizada no melhor momento durante a reanima\u00e7\u00e3o e sem medica\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia r\u00e1pida, tendo em vista que \u00e9 uma PCR.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-17 00:32:27.771066 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "ba97ae36-bf94-4f8a-a0da-1984b24c42c3",
                    "position": "2",
                    "body": "Massagem card\u00edaca sincronizada com ventila\u00e7\u00e3o em 15:2, adrenalina 1ml dilu\u00edda em 9ml de AD oferecendo 2,5 ml desta dilui\u00e7\u00e3o j\u00e1 que se trata de PCR por fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.",
                    "sanitized_body": "Massagem card\u00edaca sincronizada com ventila\u00e7\u00e3o em 15:2, adrenalina 1ml dilu\u00edda em 9ml de AD oferecendo 2,5 ml desta dilui\u00e7\u00e3o j\u00e1 que se trata de PCR por fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:37:19.454339 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:19:49.234545 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Trata-se de uma PCR em assistolia, tendo por base a linha reta verificada na monitoriza\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Trata-se de uma PCR em assistolia, tendo por base a linha reta verificada na monitoriza\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-17 00:32:27.803177 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "deb0fb33-4387-4d99-b4c1-32ce5169792c",
                    "position": "3",
                    "body": "Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com c\u00e2nula 9 com cuff ap\u00f3s VPP, atropina, midazolam e fentanyl.",
                    "sanitized_body": "Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com c\u00e2nula 9 com cuff ap\u00f3s VPP, atropina, midazolam e fentanyl.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:37:19.454339 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:19:49.280602 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A paciente descrita no enunciado est\u00e1 em PCR e a conduta inicial \u00e9 a RCP,&nbsp; associada a administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.  Apesar de hip\u00f3xia ser a causa de PCR mais prov\u00e1vel para esta paciente e a intuba\u00e7\u00e3o ser necess\u00e1ria, ela ser\u00e1 realizada no melhor momento durante a reanima\u00e7\u00e3o e sem medica\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia r\u00e1pida, tendo em vista que \u00e9 uma PCR. Ressalto que a atropina n\u00e3o faz parte das medica\u00e7\u00f5es a serem utilizadas de rotina na sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "A paciente descrita no enunciado est\u00e1 em PCR e a conduta inicial \u00e9 a RCP,\u00a0 associada a administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.  Apesar de hip\u00f3xia ser a causa de PCR mais prov\u00e1vel para esta paciente e a intuba\u00e7\u00e3o ser necess\u00e1ria, ela ser\u00e1 realizada no melhor momento durante a reanima\u00e7\u00e3o e sem medica\u00e7\u00f5es de sequ\u00eancia r\u00e1pida, tendo em vista que \u00e9 uma PCR. Ressalto que a atropina n\u00e3o faz parte das medica\u00e7\u00f5es a serem utilizadas de rotina na sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-17 00:32:27.780639 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a de 3 anos, 25 Kg, acaba de chegar ao PSI com quadro de pneumonia grave e com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em fase 3 para 4. \u00c9 oferecido oxig\u00eanio e solicitado \u00e0 Enfermeira acesso venoso para realiza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticoterapia, nesse momento ela fica extremamente cian\u00f3tica, fixando nas pessoas um olhar desesperado e no monitor aparece uma linha reta na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca. A conduta imediata deve ser:",
            "statement_text": "Crian\u00e7a de 3 anos, 25 Kg, acaba de chegar ao PSI com quadro de pneumonia grave e com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em fase 3 para 4. \u00c9 oferecido oxig\u00eanio e solicitado \u00e0 Enfermeira acesso venoso para realiza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticoterapia, nesse momento ela fica extremamente cian\u00f3tica, fixando nas pessoas um olhar desesperado e no monitor aparece uma linha reta na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca. A conduta imediata deve ser:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ee95c15031af915ef39c5da79da4db31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:37:19.454339 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "51481e51-4a84-43e4-a8bb-2b82a4019651",
                "complete": "Ol\u00e1, futuro residente!&nbsp;<div><br></div><div>Esta quest\u00e3o aborda uma cena que evoluiu para PCR em pediatria.<div><br></div><div>Vamos revisar alguns conceitos:</div><div><br></div><div>Para reconhecermos uma PCR precisamos inicialmente checar a responsividade do paciente. Se n\u00e3o houver responsividade, devemos acionar ajuda e checar o pulso e a respira\u00e7\u00e3o por n\u00e3o mais do que 10 segundos. Ap\u00f3s constatada a PCR atrav\u00e9s da aus\u00eancia de pulso, inicia-se a RCP e d\u00e1-se prioridade para a verifica\u00e7\u00e3o do ritmo.</div><div>Existem 4 ritmos de PCR conhecidos, divididos entre choc\u00e1veis e n\u00e3o choc\u00e1veis. Temos:</div><div><br></div><div>\u2022\tChoc\u00e1veis: FV e TV sem pulso</div><div>\u2022\tN\u00e3o choc\u00e1veis: AESP e assistolia</div><div><br></div><div>Quando vemos uma linha reta, como abordado no enunciado, a nosso diagn\u00f3stico \u00e9 de assistolia. \u00c9 importante ter o cuidado de verificar se os cabos de monitoriza\u00e7\u00e3o est\u00e3o adequadamente conectados ao paciente, bem como o ganho e a deriva\u00e7\u00e3o, no momento em que verificamos uma linha reta no monitor.</div><div><br></div><div>Constatada a PCR em assistolia, a conduta ser\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da administra\u00e7\u00e3o de adrenalina na dose de 0,1ml/kg da solu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de 1:10.000. \u00c9 importante pensar nos Hs e nos Ts - as causas da PCR. A paciente do enunciado teve uma PCR em decorr\u00eancia de hip\u00f3xia, tendo em vista que chegou ao PSI j\u00e1 em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.&nbsp;</div><div><br></div></div><div>Esta quest\u00e3o apresenta um grave problema: ela coloca a presen\u00e7a da linha reta do monitor, mas n\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de cabos, ganho e deriva\u00e7\u00e3o (protocolo da linha reta). Anteriormente \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o existe nenhuma men\u00e7\u00e3o ao pulso. Entretanto, confiando que a monitoriza\u00e7\u00e3o est\u00e1 adequada, temos uma PCR em assistolia.</div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, futuro residente!\u00a0Esta quest\u00e3o aborda uma cena que evoluiu para PCR em pediatria.Vamos revisar alguns conceitos:Para reconhecermos uma PCR precisamos inicialmente checar a responsividade do paciente. Se n\u00e3o houver responsividade, devemos acionar ajuda e checar o pulso e a respira\u00e7\u00e3o por n\u00e3o mais do que 10 segundos. Ap\u00f3s constatada a PCR atrav\u00e9s da aus\u00eancia de pulso, inicia-se a RCP e d\u00e1-se prioridade para a verifica\u00e7\u00e3o do ritmo.Existem 4 ritmos de PCR conhecidos, divididos entre choc\u00e1veis e n\u00e3o choc\u00e1veis. Temos:\u2022\tChoc\u00e1veis: FV e TV sem pulso\u2022\tN\u00e3o choc\u00e1veis: AESP e assistoliaQuando vemos uma linha reta, como abordado no enunciado, a nosso diagn\u00f3stico \u00e9 de assistolia. \u00c9 importante ter o cuidado de verificar se os cabos de monitoriza\u00e7\u00e3o est\u00e3o adequadamente conectados ao paciente, bem como o ganho e a deriva\u00e7\u00e3o, no momento em que verificamos uma linha reta no monitor.Constatada a PCR em assistolia, a conduta ser\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da administra\u00e7\u00e3o de adrenalina na dose de 0,1ml/kg da solu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de 1:10.000. \u00c9 importante pensar nos Hs e nos Ts - as causas da PCR. A paciente do enunciado teve uma PCR em decorr\u00eancia de hip\u00f3xia, tendo em vista que chegou ao PSI j\u00e1 em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\u00a0Esta quest\u00e3o apresenta um grave problema: ela coloca a presen\u00e7a da linha reta do monitor, mas n\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de cabos, ganho e deriva\u00e7\u00e3o (protocolo da linha reta). Anteriormente \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o existe nenhuma men\u00e7\u00e3o ao pulso. Entretanto, confiando que a monitoriza\u00e7\u00e3o est\u00e1 adequada, temos uma PCR em assistolia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                "author_profile": {
                    "id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                    "full_name": "Mariana Grando Pegoraro",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/bb3f57cf5535226879c6bedc48cdb87a",
                    "about_me": "Ol\u00e1, querido aluno!\n\nMeu nome \u00e9 Mariana Pegoraro e fa\u00e7o parte do time de Pediatria do Estrat\u00e9gia MED.\nSou graduada em Medicina pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Fiz minha Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria no Hospital Israelita Albert Einstein e  em Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica na Universidade de S\u00e3o Paulo.\nTenho t\u00edtulo de especialista nessas duas \u00e1reas e tamb\u00e9m Mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituo Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.\nMinha grande paix\u00e3o, Estrategista, \u00e9 ensinar!\nAl\u00e9m de fazer parte do time de professores do Estrat\u00e9gia, tamb\u00e9m trabalho como Intensivista Pedi\u00e1trica no Hospital Municipal Vila Santa Catarina e na UTI Cardiol\u00f3gica do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o-FMUSP. Sou tamb\u00e9m instrutora do Pediatric Advanced Life Support (AHA) e preceptora de enfermaria pedi\u00e1trica.\nContem sempre comigo! Deixarei aqui embaixo minhas redes sociais.\nUm grande abra\u00e7o!\n\n@prof_marianaped\n@mais_pediatria",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-06-17 00:32:27.892211 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-3-anos-25-Kg65ef7bf9eb",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026450",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b5403b-8fcb-4521-8290-8abddb58979d",
                            "name": "MA - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Maranh\u00e3o - SES MA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "8B4998D9-830E-0573-BA6F-6E59B9CA09F3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:59:12Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T14:59:21Z",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "560d9801-89ef-4ff3-a92b-56b983fe1ddc",
                    "position": "0",
                    "body": "30-2 (01 socorrista) 30-1 (02 socorristas).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "30-2 (01 socorrista) 30-1 (02 socorristas).\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:27:55.96266 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "sanitized_complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-16 22:33:10.343845 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "eeddc048-e554-4b05-aba7-8bee3307627e",
                    "position": "1",
                    "body": "15-2 (01 socorrista) 30-2 (02 socorristas).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "15-2 (01 socorrista) 30-2 (02 socorristas).\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:27:56.015066 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "sanitized_complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-16 22:33:10.340878 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "13bea95c-2e2a-4fdf-816a-0f87a2f8727f",
                    "position": "2",
                    "body": "30-2 (01 socorrista) 15-0 (02 socorristas).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "30-2 (01 socorrista) 15-0 (02 socorristas).\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:27:56.05186 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "sanitized_complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-16 22:33:10.329536 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "e5422d5b-2f12-4cd4-a0f5-ae64e4eaf907",
                    "position": "3",
                    "body": "30-2 (01 socorrista) 15-2 (02 socorristas).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "30-2 (01 socorrista) 15-2 (02 socorristas).\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:27:56.100026 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta alternativa cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o correta.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Esta alternativa cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o correta.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-16 22:33:10.317969 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "8c4f9da3-8283-4b97-b4ea-7f7d9b7ad619",
                    "position": "4",
                    "body": "30-2 (01 socorrista) 30-4 (02 socorristas).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "30-2 (01 socorrista) 30-4 (02 socorristas).\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-11 17:27:56.13794 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "sanitized_complete": "A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9 30:2 (1 socorrista) e 15:2 (2 socorristas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-16 22:33:10.33688 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o - ventila\u00e7\u00e3o sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada, na crian\u00e7a com 1 e com 2 socorristas respectivamente. Assinle a alternativa correta.<div><br></div>",
            "statement_text": "Rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o - ventila\u00e7\u00e3o sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada, na crian\u00e7a com 1 e com 2 socorristas respectivamente. Assinle a alternativa correta.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:57:54.684205 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "89415913-8972-4312-8624-80b93fb7ac64",
                "complete": "Ol\u00e1, querido aluno!<div><br></div><div>Esta quest\u00e3o nos cobra um conceito muito espec\u00edfico: a rela\u00e7\u00e3o entre compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es em pediatria, ANTES da via a\u00e9rea avan\u00e7ada.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos aproveitar para fazer uma breve revis\u00e3o:</div><div><br></div><div>Os primeiros passos quando estamos frente a uma prov\u00e1vel PCR s\u00e3o:</div><div>1) Se estivermos no contexto extra-hospitalar, sempre checar a seguran\u00e7a da cena;</div><div>2)\tTestar a responsividade do paciente;</div><div>3)\tChamar por ajuda (ou time de resposta r\u00e1pida se a PCR acontecer no hospital);</div><div>4)\tVerificar o pulso central e a respira\u00e7\u00e3o em n\u00e3o mais do que 10 segundos;</div><div>5)\tIniciar a reanima\u00e7\u00e3o pelas compress\u00f5es tor\u00e1cicas, na aus\u00eancia de pulso.</div><div><br></div><div>Quando existir apenas um socorrista, \u00e9 preconizado 30 compress\u00f5es : 2 ventila\u00e7\u00f5es.&nbsp;</div><div>Com a chegada do segundo socorrista, a rela\u00e7\u00e3o muda para 15:2.&nbsp;<br></div><div><br></div><div>Lembre-se de que, quanto existe uma via a\u00e9rea avan\u00e7ada, as compress\u00f5es ser\u00e3o realizadas com uma frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es por minuto e as ventila\u00e7\u00f5es a uma frequ\u00eancia de 20 a 30 ventila\u00e7\u00f5es por minuto (1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 2 a 3 segundos). Muita aten\u00e7\u00e3o, Estrategista, pois a taxa de ventila\u00e7\u00f5es mudou recentemente.&nbsp;</div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, querido aluno!Esta quest\u00e3o nos cobra um conceito muito espec\u00edfico: a rela\u00e7\u00e3o entre compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es em pediatria, ANTES da via a\u00e9rea avan\u00e7ada.\u00a0Vamos aproveitar para fazer uma breve revis\u00e3o:Os primeiros passos quando estamos frente a uma prov\u00e1vel PCR s\u00e3o:1) Se estivermos no contexto extra-hospitalar, sempre checar a seguran\u00e7a da cena;2)\tTestar a responsividade do paciente;3)\tChamar por ajuda (ou time de resposta r\u00e1pida se a PCR acontecer no hospital);4)\tVerificar o pulso central e a respira\u00e7\u00e3o em n\u00e3o mais do que 10 segundos;5)\tIniciar a reanima\u00e7\u00e3o pelas compress\u00f5es tor\u00e1cicas, na aus\u00eancia de pulso.Quando existir apenas um socorrista, \u00e9 preconizado 30 compress\u00f5es : 2 ventila\u00e7\u00f5es.\u00a0Com a chegada do segundo socorrista, a rela\u00e7\u00e3o muda para 15:2.\u00a0Lembre-se de que, quanto existe uma via a\u00e9rea avan\u00e7ada, as compress\u00f5es ser\u00e3o realizadas com uma frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es por minuto e as ventila\u00e7\u00f5es a uma frequ\u00eancia de 20 a 30 ventila\u00e7\u00f5es por minuto (1 ventila\u00e7\u00e3o a cada 2 a 3 segundos). Muita aten\u00e7\u00e3o, Estrategista, pois a taxa de ventila\u00e7\u00f5es mudou recentemente.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                "author_profile": {
                    "id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                    "full_name": "Mariana Grando Pegoraro",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/bb3f57cf5535226879c6bedc48cdb87a",
                    "about_me": "Ol\u00e1, querido aluno!\n\nMeu nome \u00e9 Mariana Pegoraro e fa\u00e7o parte do time de Pediatria do Estrat\u00e9gia MED.\nSou graduada em Medicina pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Fiz minha Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria no Hospital Israelita Albert Einstein e  em Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica na Universidade de S\u00e3o Paulo.\nTenho t\u00edtulo de especialista nessas duas \u00e1reas e tamb\u00e9m Mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituo Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.\nMinha grande paix\u00e3o, Estrategista, \u00e9 ensinar!\nAl\u00e9m de fazer parte do time de professores do Estrat\u00e9gia, tamb\u00e9m trabalho como Intensivista Pedi\u00e1trica no Hospital Municipal Vila Santa Catarina e na UTI Cardiol\u00f3gica do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o-FMUSP. Sou tamb\u00e9m instrutora do Pediatric Advanced Life Support (AHA) e preceptora de enfermaria pedi\u00e1trica.\nContem sempre comigo! Deixarei aqui embaixo minhas redes sociais.\nUm grande abra\u00e7o!\n\n@prof_marianaped\n@mais_pediatria",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-06-16 22:33:10.426723 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "compressa-ventilaca2175f9c22b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000015065",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2013,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "0ed3e5bf-ad01-47b3-baf6-99da715764f0",
                            "name": "DF - Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal - SES DF"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "ebf58361-1728-4144-93bb-7f962e8b9fd6",
                            "name": "P\u00fablico - Distrital"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6895476C-E74D-5003-4931-5A1869EA6CF6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T11:18:21Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "name": "Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "829ecc36-2d73-402d-9f27-b9e5cff330d4",
                    "position": "0",
                    "body": "Certo.",
                    "sanitized_body": "Certo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:54:22.795282 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:57:56.344913 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:32:25.411367 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 23:32:25.787823 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "2f9ea908-377c-4112-ac68-8cfac4ad44cb",
                    "position": "1",
                    "body": "Errado.",
                    "sanitized_body": "Errado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:54:22.795282 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:57:56.451053 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-07 23:32:25.417904 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-07 23:32:25.784157 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 80
                }
            ],
            "answer_type": "TRUE_OR_FALSE",
            "statement": "No Brasil, estima-se que ocorreram cerca de 300.000 mortes por ano devido \u00e0 causas cardiovasculares. O \u00eaxito no atendimento de situa\u00e7\u00f5es de parada cardiorrespirat\u00f3ria depende do conhecimento s\u00f3lido dos procedimentos recomendados, internacionalmente, pelas diretrizes da Associa\u00e7\u00e3o Americana do Cora\u00e7\u00e3o (AHA). Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es da AHA para o suporte b\u00e1sico de vida, julgue o item que se segue.&nbsp;<div><br></div><div>Nesse sentido, considere que a sigla RCP, sempre que utilizada, refere-se \u00e0 Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar. Como a checagem do pulso carot\u00eddeo \u00e9 fundamental para o in\u00edcio das manobras de RCP, o socorrista (leigo e \u00fanico) deve, obrigatoriamente, palpar o pulso carot\u00eddeo do paciente, deslocando, lateralmente, os quirod\u00e1ctilos na altura da cartilagem tire\u00f3idea at\u00e9 encontrar a borda posterior do m\u00fasculo esternocleidomastoideo, de prefer\u00eancia por mais de trinta segundos. Somente ap\u00f3s confirmar a aus\u00eancia dessa pulsa\u00e7\u00e3o, deve-se iniciar os procedimentos da RCP, realizando-se seis ventila\u00e7\u00f5es pulmonares (por t\u00e9cnica boca a boca) seguidas de compress\u00f5es tor\u00e1cicas.</div>",
            "statement_text": "No Brasil, estima-se que ocorreram cerca de 300.000 mortes por ano devido \u00e0 causas cardiovasculares. O \u00eaxito no atendimento de situa\u00e7\u00f5es de parada cardiorrespirat\u00f3ria depende do conhecimento s\u00f3lido dos procedimentos recomendados, internacionalmente, pelas diretrizes da Associa\u00e7\u00e3o Americana do Cora\u00e7\u00e3o (AHA). Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es da AHA para o suporte b\u00e1sico de vida, julgue o item que se segue.\u00a0Nesse sentido, considere que a sigla RCP, sempre que utilizada, refere-se \u00e0 Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar. Como a checagem do pulso carot\u00eddeo \u00e9 fundamental para o in\u00edcio das manobras de RCP, o socorrista (leigo e \u00fanico) deve, obrigatoriamente, palpar o pulso carot\u00eddeo do paciente, deslocando, lateralmente, os quirod\u00e1ctilos na altura da cartilagem tire\u00f3idea at\u00e9 encontrar a borda posterior do m\u00fasculo esternocleidomastoideo, de prefer\u00eancia por mais de trinta segundos. Somente ap\u00f3s confirmar a aus\u00eancia dessa pulsa\u00e7\u00e3o, deve-se iniciar os procedimentos da RCP, realizando-se seis ventila\u00e7\u00f5es pulmonares (por t\u00e9cnica boca a boca) seguidas de compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "036f105892d966787b35a8a0a7bf9de5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:54:22.795282 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3c722fcc-2b81-47a2-9fac-aaa2d84a9f6d",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ERRADO</b></div><div><br></div>Aten\u00e7\u00e3o estrategista, a quest\u00e3o aborda alguns conceitos sobre o suporte b\u00e1sico de vida na PCR. Sendo assim, vamos recordar essa sequ\u00eancia?<div><br><div>O primeiro passo diante de uma poss\u00edvel parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 avaliar a seguran\u00e7a do local, veja se, ao atender o paciente, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 sua pr\u00f3pria vida em risco. Depois fa\u00e7a uma breve an\u00e1lise se o paciente est\u00e1 respondendo, Pergunte: \u201cvoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d e cheque se em 10 segundos voc\u00ea observa movimentos respirat\u00f3rios. Caso o paciente esteja irresponsivo, certamente voc\u00ea necessitar\u00e1 de ajuda. Ent\u00e3o o passo agora \u00e9 acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia atrav\u00e9s dos telefones 192/193. Caso ningu\u00e9m possa te ajudar, voc\u00ea mesmo far\u00e1 isso. Se houver mais pessoas na cena, delegue essa fun\u00e7\u00e3o. Juntamente com o acionamento dos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, solicite que tragam o DEA, se houver um dispon\u00edvel. S\u00f3 depois de todos esses passos \u00e9 que voc\u00ea checar\u00e1 o pulso e caso ausente, iniciar\u00e1 as compress\u00f5es tor\u00e1cicas primeiro, intercaladas com as ventila\u00e7\u00f5es. Se o DEA chegar, pare as compress\u00f5es brevemente, instale as p\u00e1s do aparelho e siga as instru\u00e7\u00f5es. Se houver indica\u00e7\u00e3o de choque, assim o fa\u00e7a e reinicie as compress\u00f5es em sequ\u00eancia por mais 2 minutos at\u00e9 que novamente o ritmo e a presen\u00e7a de pulso sejam checados. Observe a sequ\u00eancia abaixo sobre o atendimento de pacientes com suspeita de PCR:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C9A4C7A3-7911-990F-871F-0DC4F9F76F9F/C9A4C7A3-7911-990F-871F-0DC4F9F76F9F-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Correta a alternativa \u201cerrado\u201d pois a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e9m v\u00e1rios conceitos falsos. \u00c9 recomendado que n\u00e3o se deva perder mais de 10 segundos tentando checar o pulso. Esse procedimento \u00e9 relativamente complexo e, principalmente para socorristas leigos, pode ser de dif\u00edcil defini\u00e7\u00e3o. Sendo assim, se o pulso n\u00e3o for encontrado em 10 segundos, deve-se come\u00e7ar a RCP, que sempre se iniciar\u00e1 com massagens card\u00edacas e n\u00e3o com ventila\u00e7\u00f5es. Ser\u00e3o realizadas 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. A ventila\u00e7\u00e3o boca-boca \u00e9 facultativa, caso o socorrista n\u00e3o se sinta seguro para realiz\u00e1-la, pode continuar o atendimento apenas com compress\u00f5es tor\u00e1cicas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ERRADOAten\u00e7\u00e3o estrategista, a quest\u00e3o aborda alguns conceitos sobre o suporte b\u00e1sico de vida na PCR. Sendo assim, vamos recordar essa sequ\u00eancia?O primeiro passo diante de uma poss\u00edvel parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 avaliar a seguran\u00e7a do local, veja se, ao atender o paciente, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 sua pr\u00f3pria vida em risco. Depois fa\u00e7a uma breve an\u00e1lise se o paciente est\u00e1 respondendo, Pergunte: \u201cvoc\u00ea est\u00e1 bem?\u201d e cheque se em 10 segundos voc\u00ea observa movimentos respirat\u00f3rios. Caso o paciente esteja irresponsivo, certamente voc\u00ea necessitar\u00e1 de ajuda. Ent\u00e3o o passo agora \u00e9 acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia atrav\u00e9s dos telefones 192/193. Caso ningu\u00e9m possa te ajudar, voc\u00ea mesmo far\u00e1 isso. Se houver mais pessoas na cena, delegue essa fun\u00e7\u00e3o. Juntamente com o acionamento dos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, solicite que tragam o DEA, se houver um dispon\u00edvel. S\u00f3 depois de todos esses passos \u00e9 que voc\u00ea checar\u00e1 o pulso e caso ausente, iniciar\u00e1 as compress\u00f5es tor\u00e1cicas primeiro, intercaladas com as ventila\u00e7\u00f5es. Se o DEA chegar, pare as compress\u00f5es brevemente, instale as p\u00e1s do aparelho e siga as instru\u00e7\u00f5es. Se houver indica\u00e7\u00e3o de choque, assim o fa\u00e7a e reinicie as compress\u00f5es em sequ\u00eancia por mais 2 minutos at\u00e9 que novamente o ritmo e a presen\u00e7a de pulso sejam checados. Observe a sequ\u00eancia abaixo sobre o atendimento de pacientes com suspeita de PCR:Correta a alternativa \u201cerrado\u201d pois a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e9m v\u00e1rios conceitos falsos. \u00c9 recomendado que n\u00e3o se deva perder mais de 10 segundos tentando checar o pulso. Esse procedimento \u00e9 relativamente complexo e, principalmente para socorristas leigos, pode ser de dif\u00edcil defini\u00e7\u00e3o. Sendo assim, se o pulso n\u00e3o for encontrado em 10 segundos, deve-se come\u00e7ar a RCP, que sempre se iniciar\u00e1 com massagens card\u00edacas e n\u00e3o com ventila\u00e7\u00f5es. Ser\u00e3o realizadas 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. A ventila\u00e7\u00e3o boca-boca \u00e9 facultativa, caso o socorrista n\u00e3o se sinta seguro para realiz\u00e1-la, pode continuar o atendimento apenas com compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                "author_profile": {
                    "id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                    "full_name": "Juan Demolinari Ferreira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/c8099af2d347db9fbc49a95b3695f12e",
                    "about_me": "Formado em Medicina pela Universidade Federal de Juiz de Fora, possui resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia pelo Hospital Therezinha de Jesus e resid\u00eancia em Ecocardiografia pela Universidade Federal de Juiz de Fora. Servidor p\u00fablico da Ebserh-UFJF desde 2018, onde atua como preceptor da Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica e ECO. \u00c9 tamb\u00e9m preceptor e chefe do ambulat\u00f3rio de Insufici\u00eancia Card\u00edaca do Hospital Therezinha de Jesus. Atualmente \u00e9 professor de cardiologia do Estrat\u00e9gia MED. \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profjuandemolinari",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-07 23:32:25.543823 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-07 23:32:25.864151 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Brasil-estima-que1492b00a8a7",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009699",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1EE0BDD3-DAA8-3CAD-F7FE-A2CBDFD354C4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T15:26:48Z",
                    "updated_at": "2020-09-03T15:32:16Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "635d34f6-d1e6-487e-b12d-de12671ee372",
                    "position": "0",
                    "body": "Conhecimento da FC normal de acordo coma idade, o d\u00e9bito card\u00edaco e o ritmo de base.",
                    "sanitized_body": "Conhecimento da FC normal de acordo coma idade, o d\u00e9bito card\u00edaco e o ritmo de base.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:11:58.655676 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:59:23.836177 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 20:00:23.39673 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:42:31.703598 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "6b7edd15-0af0-4c2f-9f65-dde36d6d672d",
                    "position": "1",
                    "body": "Conhecimento da FC normal de acordo com a idade, o d\u00e9bito card\u00edaco e a dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "sanitized_body": "Conhecimento da FC normal de acordo com a idade, o d\u00e9bito card\u00edaco e a dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:11:58.655676 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:59:24.030914 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 20:00:23.399231 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:42:31.702339 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "dbc26bfe-9ca2-4233-9a34-d1441d5941ad",
                    "position": "2",
                    "body": "Conhecimento do d\u00e9bito card\u00edaco, ritmo de base e dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "sanitized_body": "Conhecimento do d\u00e9bito card\u00edaco, ritmo de base e dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:11:58.655676 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:59:24.195394 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar d\u00e9bito card\u00edaco pelo ECG.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 20:00:23.395693 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:42:31.692966 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "061e5070-5a76-47c6-8014-f975e070af05",
                    "position": "3",
                    "body": "Conhecimento da FC normal de acordo com a idade, o ritmo de base e a dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "sanitized_body": "Conhecimento da FC normal de acordo com a idade, o ritmo de base e a dura\u00e7\u00e3o do complexo QRS.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:11:58.655676 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:59:24.361721 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. S\u00e3o todos par\u00e2metros poss\u00edveis de serem avaliados no ECG, importantes para avaliar em uma crian\u00e7a com altera\u00e7\u00e3o de ritmo e fazer diagn\u00f3stico correto.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. S\u00e3o todos par\u00e2metros poss\u00edveis de serem avaliados no ECG, importantes para avaliar em uma crian\u00e7a com altera\u00e7\u00e3o de ritmo e fazer diagn\u00f3stico correto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 20:00:23.400769 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:42:31.695297 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 254
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Quais os par\u00e2metros do ECG devem se conhecidos ao se avaliar uma crian\u00e7a com altera\u00e7\u00e3o do ritmo?",
            "statement_text": "Quais os par\u00e2metros do ECG devem se conhecidos ao se avaliar uma crian\u00e7a com altera\u00e7\u00e3o do ritmo?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:11:58.655676 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ed5a8154-bfd2-46a9-82ae-56447d780a09",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 20:00:23.622797 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 21:42:31.798643 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Quais-parametros-ECG17b362b81f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009674",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1EE0BDD3-DAA8-3CAD-F7FE-A2CBDFD354C4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T15:26:48Z",
                    "updated_at": "2020-09-03T15:32:16Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5ee1b3cb9b8a4586bad9b3650663aba1",
                    "name": "Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2a2031a7-7190-4cec-9fe6-b8c323bd156e",
                    "position": "0",
                    "body": "4,5 com cuff.",
                    "sanitized_body": "4,5 com cuff.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:10:06.48274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-10 14:27:32.021291 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Correta. Com cuff o n\u00famero da c\u00e2nula deve ser de 4,5.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Correta. Com cuff o n\u00famero da c\u00e2nula deve ser de 4,5.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:08:32.47296 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 15:20:18.847603 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "03016d5b-79bd-4054-8a2b-432903fde134",
                    "position": "1",
                    "body": "5,0 sem cuff.",
                    "sanitized_body": "5,0 sem cuff.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:10:06.48274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-10 14:27:32.205348 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Correta. A c\u00e2nula sem cuff deve ser n\u00famero 5,0.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta. A c\u00e2nula sem cuff deve ser n\u00famero 5,0.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:08:32.46262 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 15:20:18.85425 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 20
                },
                {
                    "id": "a9837074-c383-4566-a4d5-ebae530cebf4",
                    "position": "2",
                    "body": "2,5 sem cuff.",
                    "sanitized_body": "2,5 sem cuff.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:10:06.48274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-10 14:27:32.354435 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. A c\u00e2nula sem cuff deve ser n\u00famero 5,0.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. A c\u00e2nula sem cuff deve ser n\u00famero 5,0.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:08:32.465711 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 15:20:18.855767 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "a7a624ae-c5a7-4c5f-b72a-bd02c506cbc7",
                    "position": "3",
                    "body": "5,5 com cuff.",
                    "sanitized_body": "5,5 com cuff.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:10:06.48274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-10 14:27:32.495325 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. Com cuff o n\u00famero da c\u00e2nula deve ser de 4,5.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. Com cuff o n\u00famero da c\u00e2nula deve ser de 4,5.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:08:32.460668 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 15:20:18.853013 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 23
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de canula de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal MAIS adequado para uma crian\u00e7a de 4 anos de idade:",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de canula de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal MAIS adequado para uma crian\u00e7a de 4 anos de idade:",
            "labels": [
                "CANCELED"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:10:06.48274 +0000 UTC",
            "forum_id": "b1e063ab-7f64-43d8-aba4-2e8bca57bd95",
            "solution": {
                "_key": "42373907-ca19-4c36-bb99-234efe06d60d",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido colega, vamos conversar sobre os tipos de c\u00e2nula para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal (IOT)?</div><div><br></div><div>Para realizar a IOT \u00e9 preciso separar todo o material de intuba\u00e7\u00e3o, principalmente a c\u00e2nula adequada para cada idade. O ideal \u00e9 separar a c\u00e2nula do tamanho ideal para aquele paciente, uma c\u00e2nula 0,5 cent\u00edmetro acima e outra 0,5 cent\u00edmetro abaixo, para que poss\u00edveis intercorr\u00eancias n\u00e3o evoluam com desfecho ruim.&nbsp;</div></div><div><br></div><div>Durante o procedimento, o paciente deve-se manter o paciente monitorizado e caso exceda 30 segundos da tentativa de intuba\u00e7\u00e3o, o paciente deve ser oxigenado.&nbsp;</div><div><br></div><div>As c\u00e2nulas endotraqueais podem ter cuff ou n\u00e3o. As c\u00e2nulas sem cuff d\u00e3o ao paciente uma menor chance de reintuba\u00e7\u00e3o, contudo, h\u00e1 uma maior chance de aspira\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Para selecionar a c\u00e2nula adequada, faz-se a seguinte conta:</div><div><br></div><div>- C\u00e2nula sem cuff: 4 + (idade/4);</div><div><br></div><div>- C\u00e2nula com cuff: 3,5 + (idade/4).</div><div><br></div><div>Portanto, para o paciente do nosso texto, que apresenta 4 anos de idade, deve-se separar as c\u00e2nulas tamanhos 4,5 e 5.</div><div><br></div><div>Com cuff: 3,5 + (4/4) = 4,5</div><div><br></div><div>- Sem cuff: 4 + (4/4) = 5&nbsp;</div><div><br></div><div>Vejamos as alternativas:</div><div><br></div><div>Quest\u00e3o tem duas respostas corretas, por isso foi anulada.</div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido colega, vamos conversar sobre os tipos de c\u00e2nula para intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal (IOT)?Para realizar a IOT \u00e9 preciso separar todo o material de intuba\u00e7\u00e3o, principalmente a c\u00e2nula adequada para cada idade. O ideal \u00e9 separar a c\u00e2nula do tamanho ideal para aquele paciente, uma c\u00e2nula 0,5 cent\u00edmetro acima e outra 0,5 cent\u00edmetro abaixo, para que poss\u00edveis intercorr\u00eancias n\u00e3o evoluam com desfecho ruim.\u00a0Durante o procedimento, o paciente deve-se manter o paciente monitorizado e caso exceda 30 segundos da tentativa de intuba\u00e7\u00e3o, o paciente deve ser oxigenado.\u00a0As c\u00e2nulas endotraqueais podem ter cuff ou n\u00e3o. As c\u00e2nulas sem cuff d\u00e3o ao paciente uma menor chance de reintuba\u00e7\u00e3o, contudo, h\u00e1 uma maior chance de aspira\u00e7\u00e3o.\u00a0Para selecionar a c\u00e2nula adequada, faz-se a seguinte conta:- C\u00e2nula sem cuff: 4 + (idade/4);- C\u00e2nula com cuff: 3,5 + (idade/4).Portanto, para o paciente do nosso texto, que apresenta 4 anos de idade, deve-se separar as c\u00e2nulas tamanhos 4,5 e 5.Com cuff: 3,5 + (4/4) = 4,5- Sem cuff: 4 + (4/4) = 5\u00a0Vejamos as alternativas:Quest\u00e3o tem duas respostas corretas, por isso foi anulada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 16:08:32.652458 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-23 15:20:19.020176 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000009674-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que2207995c38",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011085",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "80945030e60e49dd9cba3c9f7fc24338",
                    "name": "R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3604f28b-c4dc-427c-9575-e21d0bc7295f",
                    "position": "0",
                    "body": "Desfibrilar com 50J, usando p\u00e1 de adulto e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 120 massagens por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, sem sincronismo.",
                    "sanitized_body": "Desfibrilar com 50J, usando p\u00e1 de adulto e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 120 massagens por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, sem sincronismo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:10.476308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 23:21:00.50472 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Correta. A paciente pesa 25 Kg, portanto, deve ser desfibrilada com 50J (2J/Kg). Pacientes acima de 10 Kg ou maiores de 1 ano, usamos as p\u00e1s de adulto, veja:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/52F090CE-BD0A-E412-5834-5A501C9BD8E2/52F090CE-BD0A-E412-5834-5A501C9BD8E2-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Ap\u00f3s aplicar o choque, a massagem card\u00edaca deve ser iniciada imediatamente numa frequ\u00eancia de 120 compress\u00f5es por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, durante 2 segundos.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Correta. A paciente pesa 25 Kg, portanto, deve ser desfibrilada com 50J (2J/Kg). Pacientes acima de 10 Kg ou maiores de 1 ano, usamos as p\u00e1s de adulto, veja:Ap\u00f3s aplicar o choque, a massagem card\u00edaca deve ser iniciada imediatamente numa frequ\u00eancia de 120 compress\u00f5es por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, durante 2 segundos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:02:22.20079 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 23:20:50.118664 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 48,
                    "answers": 112
                },
                {
                    "id": "d044670c-533e-4816-9f6e-f8aa475f6b22",
                    "position": "1",
                    "body": "Desfibrilar com 50J, usando p\u00e1 infantil e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es, com sincronismo.",
                    "sanitized_body": "Desfibrilar com 50J, usando p\u00e1 infantil e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es, com sincronismo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:10.476308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 23:21:00.813248 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. Deve-se usar p\u00e1 de adulto. A ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar deve ser feito numa frequ\u00eancia de 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es se 2 socorristas presentes. Se apenas 1 socorrista presente, faz-se 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. Como paciente est\u00e1 intubada, massagem e ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser sincronizada.&nbsp;&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. Deve-se usar p\u00e1 de adulto. A ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar deve ser feito numa frequ\u00eancia de 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es se 2 socorristas presentes. Se apenas 1 socorrista presente, faz-se 30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. Como paciente est\u00e1 intubada, massagem e ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser sincronizada.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:02:22.210154 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 23:20:50.118093 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 33,
                    "answers": 77
                },
                {
                    "id": "84ec52eb-301d-497d-9b37-1e25686d47cb",
                    "position": "2",
                    "body": "Desfibrilar com 4J/Kg, usando p\u00e1 de adulto e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 120 massagens por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, sem sincronismo.",
                    "sanitized_body": "Desfibrilar com 4J/Kg, usando p\u00e1 de adulto e gel, na sequ\u00eancia, iniciar RCP por 2 minutos com 120 massagens por minuto e 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto, sem sincronismo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:10.476308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 23:21:01.08576 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. A primeira desfibrila\u00e7\u00e3o deve ser de 2 J/Kg.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. A primeira desfibrila\u00e7\u00e3o deve ser de 2 J/Kg.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:02:22.191225 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 23:20:50.126308 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "bdb406c4-0324-4adb-995d-1d4861d9b27f",
                    "position": "3",
                    "body": "Desfibrilar com 100J, usando p\u00e1 de adulto e gel, realizar na sequ\u00eancia RCP por dois minutos com massagens e ventila\u00e7\u00f5es com o sincronismo de 15:2.",
                    "sanitized_body": "Desfibrilar com 100J, usando p\u00e1 de adulto e gel, realizar na sequ\u00eancia RCP por dois minutos com massagens e ventila\u00e7\u00f5es com o sincronismo de 15:2.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:10.476308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 23:21:01.359507 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. A desfibrila\u00e7\u00e3o deve ser com 50 J.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. A desfibrila\u00e7\u00e3o deve ser com 50 J.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 16:02:22.194064 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 23:20:50.126381 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Tabata, 8 anos, 25Kg, \u00e9 trazida pelo resgate, intubada, ap\u00f3s queda da montanha russa, com perda de consci\u00eancia, em parque da cidade. Ao entrar na sala de emerg\u00eancia voc\u00ea pede para equipe monitor\u00e1-la. Considerando que voc\u00ea confirmou PCR durante o exame f\u00edsico e o monitor cardiorrespirat\u00f3rio apresenta tra\u00e7ado de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular, a maneira adequada para tratar a paciente \u00e9:",
            "statement_text": "Tabata, 8 anos, 25Kg, \u00e9 trazida pelo resgate, intubada, ap\u00f3s queda da montanha russa, com perda de consci\u00eancia, em parque da cidade. Ao entrar na sala de emerg\u00eancia voc\u00ea pede para equipe monitor\u00e1-la. Considerando que voc\u00ea confirmou PCR durante o exame f\u00edsico e o monitor cardiorrespirat\u00f3rio apresenta tra\u00e7ado de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular, a maneira adequada para tratar a paciente \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:54:10.476308 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "278b99b3-a067-4c97-8c1b-9586a6c7cd96",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, colega estrategista, vamos resolver juntos essa quest\u00e3o.</div><div><br></div><div>Paciente de 8 anos, intubada, em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) com tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular. Como devemos agir diante desse caso?</div><div><br></div><div>Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.</div><div><br></div><div>O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?</div></div><div><br></div><div>\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).</div><div><br></div><div>Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos caso. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.&nbsp;</div><div><br></div><div>Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?</div><div><br></div><div>A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.</div><div><br></div><div>Dito isso, vamos voltar ao caso. O que fazer diante de um paciente com FV? FV e TV s\u00e3o ritmos de parada choc\u00e1veis, ou seja, apresentam boa resposta ao uso do desfibrilador. Portanto, diante de um caso de PCR por FV ou TV a primeira atitude deve ser desfibrilar esse paciente assim que poss\u00edvel.&nbsp;</div><div><br></div><div>Diante desse paciente, vamos desfibril\u00e1-lo com 2 J/Kg e reiniciar a massagem card\u00edaca imediatamente por 2 minutos. Apenas ap\u00f3s esses minutos, verificamos novamente o ritmo. Se paciente ainda em FV, \u00e9 realizado outro choque e reiniciado a massagem, com aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 0,01 mg/Kg assim que acesso venoso dispon\u00edvel. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/24E0BBAA-A5AD-297E-0D61-E249C60A3F3E/24E0BBAA-A5AD-297E-0D61-E249C60A3F3E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Feito essa revis\u00e3o, vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, colega estrategista, vamos resolver juntos essa quest\u00e3o.Paciente de 8 anos, intubada, em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) com tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular. Como devemos agir diante desse caso?Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.\u00a0Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos caso. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.\u00a0Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.Dito isso, vamos voltar ao caso. O que fazer diante de um paciente com FV? FV e TV s\u00e3o ritmos de parada choc\u00e1veis, ou seja, apresentam boa resposta ao uso do desfibrilador. Portanto, diante de um caso de PCR por FV ou TV a primeira atitude deve ser desfibrilar esse paciente assim que poss\u00edvel.\u00a0Diante desse paciente, vamos desfibril\u00e1-lo com 2 J/Kg e reiniciar a massagem card\u00edaca imediatamente por 2 minutos. Apenas ap\u00f3s esses minutos, verificamos novamente o ritmo. Se paciente ainda em FV, \u00e9 realizado outro choque e reiniciado a massagem, com aplica\u00e7\u00e3o de adrenalina 0,01 mg/Kg assim que acesso venoso dispon\u00edvel. Veja:Feito essa revis\u00e3o, vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 16:02:22.400512 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 23:20:50.349886 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011085-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Tabata-8-anos-25Kg-e59e0ea38f7",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011076",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5ee1b3cb9b8a4586bad9b3650663aba1",
                    "name": "Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "80945030e60e49dd9cba3c9f7fc24338",
                    "name": "R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "b3391cf95bdc47588274308d0ed75570",
                    "name": "Terapia Farmacol\u00f3gica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Terapia Farmacol\u00f3gica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ffde797884b74d8fa0ee35d4786937aa",
                    "name": "Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6be8152b-425f-4015-be3a-ea12de9f0678",
                    "position": "0",
                    "body": "Pulso carot\u00eddeo, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "sanitized_body": "Pulso carot\u00eddeo, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:53:16.437216 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:58:42.522041 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve ser verificado o pulso braquial.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve ser verificado o pulso braquial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:56:04.42855 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:57:09.898068 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 20
                },
                {
                    "id": "4d20497c-3525-42b0-bda9-7ab66a3fee95",
                    "position": "1",
                    "body": "Pulso carot\u00eddeo, iniciar 30 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,01ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "sanitized_body": "Pulso carot\u00eddeo, iniciar 30 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,01ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:53:16.437216 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:58:42.849254 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve ser verificado o pulso braquial.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Deve ser verificado o pulso braquial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:56:04.428536 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:57:09.911639 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "cd0a3cc4-b7df-4488-8ed7-6ef47f01e91d",
                    "position": "2",
                    "body": "Pulso braquial, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "sanitized_body": "Pulso braquial, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:53:16.437216 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:58:43.265214 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Correta. Deve-se palpar o pulso braquial, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es (se na presen\u00e7a de 2 socorristas, como paciente em ambiente hospitalar, provavelmente h\u00e1 uma equipe para atende-lo) e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Correta. Deve-se palpar o pulso braquial, iniciar 15 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es (se na presen\u00e7a de 2 socorristas, como paciente em ambiente hospitalar, provavelmente h\u00e1 uma equipe para atende-lo) e administrar adrenalina 1 ml dilu\u00edda em 9 ml de AD e administra-se 0,1ml/Kg da dilui\u00e7\u00e3o em bolus.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:56:04.436108 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:57:09.852026 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 169
                },
                {
                    "id": "2b434a8e-ca88-4f01-a377-c0143a628ecb",
                    "position": "3",
                    "body": "Pulso braquial, iniciar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, ap\u00f3s hiperventila\u00e7\u00e3o e sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o, com c\u00e2nula n\u00famero 3,5 sem cuff, j\u00e1 que a crian\u00e7a tem ritmo sinusal em monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                    "sanitized_body": "Pulso braquial, iniciar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, ap\u00f3s hiperventila\u00e7\u00e3o e sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o, com c\u00e2nula n\u00famero 3,5 sem cuff, j\u00e1 que a crian\u00e7a tem ritmo sinusal em monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:53:16.437216 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:58:43.554931 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. A primeira atitude que deve ser tomada diante de uma PCR \u00e9 iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal deve ser realizada assim que poss\u00edvel, mas n\u00e3o \u00e9 a primeira atitude.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. A primeira atitude que deve ser tomada diante de uma PCR \u00e9 iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal deve ser realizada assim que poss\u00edvel, mas n\u00e3o \u00e9 a primeira atitude.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:56:04.433719 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:57:09.903347 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Isabelly, 3 meses, chega ao PSI com hist\u00f3ria de tosse h\u00e1 4 dias, acompanhada de rinorr\u00e9ia e dispneia, apresentou febre nos 3 primeiros dias e desde ent\u00e3o encontra-se afebril, por\u00e9m piorou muito sua dispneia. Ao exame f\u00edsico de entrada, encontrase em MEG, cian\u00f3tica, anict\u00e9rica, afebril, em apn\u00e9ia e arresponsiva. Rapidamente, voc\u00ea procura o dado do exame f\u00edsico que falta para realizar a principal e imediata hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. A enfermagem monitorou a crian\u00e7a e h\u00e1 ritmo sinusal no tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico.&nbsp;<div><br></div><div>Escolha a alternativa que corresponda ao dado do exame f\u00edsico que voc\u00ea buscou e, considerando a sua negatividade, elabore o plano de tratamento:</div>",
            "statement_text": "Isabelly, 3 meses, chega ao PSI com hist\u00f3ria de tosse h\u00e1 4 dias, acompanhada de rinorr\u00e9ia e dispneia, apresentou febre nos 3 primeiros dias e desde ent\u00e3o encontra-se afebril, por\u00e9m piorou muito sua dispneia. Ao exame f\u00edsico de entrada, encontrase em MEG, cian\u00f3tica, anict\u00e9rica, afebril, em apn\u00e9ia e arresponsiva. Rapidamente, voc\u00ea procura o dado do exame f\u00edsico que falta para realizar a principal e imediata hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. A enfermagem monitorou a crian\u00e7a e h\u00e1 ritmo sinusal no tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico.\u00a0Escolha a alternativa que corresponda ao dado do exame f\u00edsico que voc\u00ea buscou e, considerando a sua negatividade, elabore o plano de tratamento:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:53:16.437216 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "dc5dee86-d4bc-4016-9d37-1afe64f4986c",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, colega estrategista, vamos resolver juntos essa quest\u00e3o?</div><div><br></div><div>Paciente de 3 meses de idade d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de Emerg\u00eancia em apneia e arresponsivo (por poss\u00edvel hipoxemia: dispneia progressiva). O que fazer diante dessa emerg\u00eancia, querido (a) colega? Precisamos determinar se esse paciente est\u00e1 em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) para que a massagem card\u00edaca seja iniciada imediatamente ou se est\u00e1 em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, necessitando apenas de ventila\u00e7\u00e3o. Em um paciente de 3 meses, onde deve ser checado o pulso? Vamos relembrar!</div></div><div><br></div><div>\u2022 Nos beb\u00eas, prefira palpar o pulso braquial;</div><div>\u2022 Nas crian\u00e7as maiores, preferir palpar pulso carot\u00eddeo ou femoral. Veja:</div><div><br></div><div><b>Como verificar o pulso central nas crian\u00e7as?</b></div><div><b><br></b></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6269A214-70E6-E4CA-A4C1-530BB3640E7D/6269A214-70E6-E4CA-A4C1-530BB3640E7D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><b><br></b></div><div><br></div><div>Verificado a aus\u00eancia de pulso, a manobra de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar deve ser iniciada imediatamente. Em um beb\u00ea de 3 meses, como realizar a massagem?</div><div><br></div><div>Se estiver presente 1 socorrista, realizar 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 1 ventila\u00e7\u00f5es. Se presente 2 socorristas, realizar 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es.&nbsp;</div><div><br></div><div>Esse paciente foi colocado em monitoriza\u00e7\u00e3o e observado tra\u00e7ado de ritmo sinusal, como o abaixo:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BE2FE926-22A8-45C1-BE9F-36BC99969FA8/BE2FE926-22A8-45C1-BE9F-36BC99969FA8-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Como esse paciente est\u00e1 sem pulso, estamos diante de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria por atividade el\u00e9trica sem pulso. Esse tra\u00e7ado \u00e9 um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o responde \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de desfibrila\u00e7\u00e3o. Diante de uma AESP o ideal \u00e9 come\u00e7ar a massagem card\u00edaca imediatamente e administrar adrenalina assim que um acesso venoso for poss\u00edvel. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1EDF02DC-0883-9386-E029-E241E0F479E0/1EDF02DC-0883-9386-E029-E241E0F479E0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Feita essa revis\u00e3o, vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTENATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, colega estrategista, vamos resolver juntos essa quest\u00e3o?Paciente de 3 meses de idade d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de Emerg\u00eancia em apneia e arresponsivo (por poss\u00edvel hipoxemia: dispneia progressiva). O que fazer diante dessa emerg\u00eancia, querido (a) colega? Precisamos determinar se esse paciente est\u00e1 em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) para que a massagem card\u00edaca seja iniciada imediatamente ou se est\u00e1 em insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, necessitando apenas de ventila\u00e7\u00e3o. Em um paciente de 3 meses, onde deve ser checado o pulso? Vamos relembrar!\u2022 Nos beb\u00eas, prefira palpar o pulso braquial;\u2022 Nas crian\u00e7as maiores, preferir palpar pulso carot\u00eddeo ou femoral. Veja:Como verificar o pulso central nas crian\u00e7as?Verificado a aus\u00eancia de pulso, a manobra de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar deve ser iniciada imediatamente. Em um beb\u00ea de 3 meses, como realizar a massagem?Se estiver presente 1 socorrista, realizar 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 1 ventila\u00e7\u00f5es. Se presente 2 socorristas, realizar 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es.\u00a0Esse paciente foi colocado em monitoriza\u00e7\u00e3o e observado tra\u00e7ado de ritmo sinusal, como o abaixo:Como esse paciente est\u00e1 sem pulso, estamos diante de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria por atividade el\u00e9trica sem pulso. Esse tra\u00e7ado \u00e9 um ritmo n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o responde \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de desfibrila\u00e7\u00e3o. Diante de uma AESP o ideal \u00e9 come\u00e7ar a massagem card\u00edaca imediatamente e administrar adrenalina assim que um acesso venoso for poss\u00edvel. Veja:Feita essa revis\u00e3o, vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTENATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 15:56:04.619144 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:57:10.076065 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011076-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Isabelly-3-meses-chega1016029e6db",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011064",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7e8368ea8cd94977a389a0814cb7ba3a",
                    "name": "Acesso Vascular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Acesso Vascular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "eca71b3ce9574f1899e7829d198682a2",
                    "name": "Procedimentos \u00e0 Beira Leito",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "230ea3a49ccd47dcab16691111a5a851",
                    "path": "Cirurgia[$$]Temas Gerais em Cirurgia[$$]Procedimentos \u00e0 Beira Leito",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ef14587586a8492ab1b9d612c33b4a41",
                    "name": "Interven\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Interven\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c46983aa-d442-4a39-9939-f6090ae5e248",
                    "position": "0",
                    "body": "Quando j\u00e1 houve tentativa anterior de estabelecer acesso intra\u00f3sseo.",
                    "sanitized_body": "Quando j\u00e1 houve tentativa anterior de estabelecer acesso intra\u00f3sseo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.192433 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Tentativa de acesso intra\u00f3sseo anteriormente, n\u00e3o contraindica a pun\u00e7\u00e3o. Contraindica apenas se a pun\u00e7\u00e3o tiver sido recente e for no mesmo s\u00edtio de pun\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Tentativa de acesso intra\u00f3sseo anteriormente, n\u00e3o contraindica a pun\u00e7\u00e3o. Contraindica apenas se a pun\u00e7\u00e3o tiver sido recente e for no mesmo s\u00edtio de pun\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.693801 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.917015 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "19920437-2a53-426a-ace0-0c592a2e4cef",
                    "position": "1",
                    "body": "Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis.",
                    "sanitized_body": "Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.504094 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Correta. Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis, como a osteog\u00eanese imperfeita, \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa para o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta. Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis, como a osteog\u00eanese imperfeita, \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa para o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.686673 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.940913 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 262
                },
                {
                    "id": "2a090b6d-d746-4cb0-95ba-fe6db738a1f0",
                    "position": "2",
                    "body": "Quando houver necessidade de acesso vascular com rapidez.",
                    "sanitized_body": "Quando houver necessidade de acesso vascular com rapidez.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.72059 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.681508 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.930973 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "73fc65a5-e9fa-4a8e-b540-c7e544f9c0e1",
                    "position": "3",
                    "body": "Quando o paciente estiver em choque hemorr\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Quando o paciente estiver em choque hemorr\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.940942 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.687031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.938874 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 28
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "\u00c9 contraindicado o acesso intra\u00f3sseo:",
            "statement_text": "\u00c9 contraindicado o acesso intra\u00f3sseo:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "2b7ea160-6ac2-424a-9fe5-d5e22aeb216c",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?</div><div><br></div><div>A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.&nbsp;</div><div><br></div><div>O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.</div></div><div><br></div><div>O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3E1BA2D4-A472-C1BE-0E4E-E62D3E903E0A/3E1BA2D4-A472-C1BE-0E4E-E62D3E903E0A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/43F96416-1C53-16F2-6571-36E61F0B9BD1/43F96416-1C53-16F2-6571-36E61F0B9BD1-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Alguma contraindica\u00e7\u00f5es do acesso intra\u00f3sseo s\u00e3o:</div><div><br></div><div><b>Absolutas:&nbsp;</b></div><div><br></div><div>\u2022 Trauma \u00f3sseo no local do acesso.&nbsp;&nbsp;</div><div>\u2022 Infec\u00e7\u00e3o no local da pun\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div><b>Relativas</b></div><div><br></div><div>\u2022Pr\u00f3tese no membro.</div><div>\u2022Dificuldade na identifica\u00e7\u00e3o dos pontos anat\u00f4micos.</div><div>\u2022Osteog\u00eanese Imperfeita</div><div><br></div><div>Diante disso, vamos julgar as alternativas:</div><div><b><br></b></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.\u00a0O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:Alguma contraindica\u00e7\u00f5es do acesso intra\u00f3sseo s\u00e3o:Absolutas:\u00a0\u2022 Trauma \u00f3sseo no local do acesso.\u00a0\u00a0\u2022 Infec\u00e7\u00e3o no local da pun\u00e7\u00e3o.Relativas\u2022Pr\u00f3tese no membro.\u2022Dificuldade na identifica\u00e7\u00e3o dos pontos anat\u00f4micos.\u2022Osteog\u00eanese ImperfeitaDiante disso, vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 15:49:35.869294 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:51:30.134729 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011064-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "E-contraindicado5cb8114c4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011057",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "7e8368ea8cd94977a389a0814cb7ba3a",
                    "name": "Acesso Vascular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Acesso Vascular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ae53c1668df64960b698764c26b6854e",
                    "name": "Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "ba4ceb5c-9660-45f5-b3b7-702c5e3f05b7",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:31.250108 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.056976 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.6375 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "5948d0b1-a1d8-433a-8449-0f2945f61a9c",
                    "position": "1",
                    "body": "Mal convulsivo.",
                    "sanitized_body": "Mal convulsivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:32.109964 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.060083 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.634934 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 93
                },
                {
                    "id": "5ee6f46b-0e5a-48ac-ab88-79e3202dd928",
                    "position": "2",
                    "body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:32.444937 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.05686 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.645061 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 143
                },
                {
                    "id": "f4b5a85c-d780-432d-9d6c-70d6f4908d81",
                    "position": "3",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:33.441106 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.060114 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.635736 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 63
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A canula\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 um m\u00e9todo relativamente simples e eficaz de estabelecer acesso vascular rapidamente, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de realizar este procedimento quando n\u00e3o for poss\u00edvel obter acesso vascular perif\u00e9rico nas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:",
            "statement_text": "A canula\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 um m\u00e9todo relativamente simples e eficaz de estabelecer acesso vascular rapidamente, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de realizar este procedimento quando n\u00e3o for poss\u00edvel obter acesso vascular perif\u00e9rico nas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8e67ebc9-0f37-49ee-8c01-ed92f864c050",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?</div><div><br></div><div>A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.&nbsp;</div><div><br></div><div>O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.</div><div><br></div><div>O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/88B81707-B55C-B14C-91BE-12336BE215EB/88B81707-B55C-B14C-91BE-12336BE215EB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/82B84CF7-150C-12D0-B827-2BE8AFF911DF/82B84CF7-150C-12D0-B827-2BE8AFF911DF-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>Vamos julgar as alternativas:</b></div><div><b><br></b></div><div>Alternativas A, B e D: Afirmativas corretas e, portanto, n\u00e3o s\u00e3o resposta da quest\u00e3o. Choque hipovol\u00eamico, mal convulsivo e choque s\u00e9ptico s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas e devem ser resolvidas no momento da suspeita cl\u00ednica. Muitas vezes, diante desses casos, o acesso intravenoso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, sendo preciso realizar o acesso intra\u00f3sseo.&nbsp;</div><div><br></div><div>Alternativa C: Afirmativa incorreta e, portanto, resposta da quest\u00e3o. A Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a arrastada, portanto, h\u00e1 tempo para realizar uma programa\u00e7\u00e3o para fazer um acesso seguro para esse paciente.</div><div><b><br></b></div><div><b>ALTERNATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.\u00a0O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:Vamos julgar as alternativas:Alternativas A, B e D: Afirmativas corretas e, portanto, n\u00e3o s\u00e3o resposta da quest\u00e3o. Choque hipovol\u00eamico, mal convulsivo e choque s\u00e9ptico s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas e devem ser resolvidas no momento da suspeita cl\u00ednica. Muitas vezes, diante desses casos, o acesso intravenoso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, sendo preciso realizar o acesso intra\u00f3sseo.\u00a0Alternativa C: Afirmativa incorreta e, portanto, resposta da quest\u00e3o. A Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a arrastada, portanto, h\u00e1 tempo para realizar uma programa\u00e7\u00e3o para fazer um acesso seguro para esse paciente.ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 15:45:37.210906 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.763142 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011057-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "canulaca-intraossea-e33eab2732f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009956",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "165AFAD7-0862-7E5C-4984-287F1B4BA217"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:21Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "db11582e5dc049a8bd60cd28e1ab6026",
                    "name": "Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b8ac0de58bb4146971091e16ba04b1d",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Taquiarritmias[$$]Taquicardia Supraventricular (TSV)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0b3b11cf-12fb-48c0-81ba-d3572cf5be8e",
                    "position": "0",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de gluconato de c\u00e1lcio IV ou IO.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de gluconato de c\u00e1lcio IV ou IO.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:14:26.874855 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. O tratamento com gluconato de c\u00e1lcio n\u00e3o teria efeito na condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, n\u00e3o ajudando no tratamento. Ele est\u00e1 indicado na emerg\u00eancia para situa\u00e7\u00f5es de hipocalcemia, hipercalemia, hipermagnesemia ou overdose de bloqueadores de canais de c\u00e1lcio.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. O tratamento com gluconato de c\u00e1lcio n\u00e3o teria efeito na condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, n\u00e3o ajudando no tratamento. Ele est\u00e1 indicado na emerg\u00eancia para situa\u00e7\u00f5es de hipocalcemia, hipercalemia, hipermagnesemia ou overdose de bloqueadores de canais de c\u00e1lcio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:17:00.921669 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.897625 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "0c12462d-88bd-42e0-a4d4-a941c818dc8a",
                    "position": "1",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de epinefrina IV ou IO.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de epinefrina IV ou IO.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:14:27.069529 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Epinefrina tem atividade tanto \u03b1-adren\u00e9rgica como \u03b2-adren\u00e9rgica. A atividade \u03b2-adren\u00e9rgica aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca, n\u00e3o sendo indicada nessa situa\u00e7\u00e3o. Algumas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia em que usamos epinefrina s\u00e3o parada cardiorrespirat\u00f3ria e bradicardia sintom\u00e1tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Epinefrina tem atividade tanto \u03b1-adren\u00e9rgica como \u03b2-adren\u00e9rgica. A atividade \u03b2-adren\u00e9rgica aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca, n\u00e3o sendo indicada nessa situa\u00e7\u00e3o. Algumas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia em que usamos epinefrina s\u00e3o parada cardiorrespirat\u00f3ria e bradicardia sintom\u00e1tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:17:00.919783 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.895442 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "b831bf4b-3591-4512-bccd-df9300b74b22",
                    "position": "2",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de bolus r\u00e1pido de adenosina IV ou IO.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de bolus r\u00e1pido de adenosina IV ou IO.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:14:27.247312 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Sim, est\u00e1 indicado administra\u00e7\u00e3o de adenosina, e a forma correta de administrar \u00e9 em bolus r\u00e1pido seguido de bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tem meia-vida curta e deve atingir rapidamente o cora\u00e7\u00e3o. A adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos, fazendo com que haja retorno do ritmo sinusal.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Sim, est\u00e1 indicado administra\u00e7\u00e3o de adenosina, e a forma correta de administrar \u00e9 em bolus r\u00e1pido seguido de bolus de solu\u00e7\u00e3o salina, pois o medicamento tem meia-vida curta e deve atingir rapidamente o cora\u00e7\u00e3o. A adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos, fazendo com que haja retorno do ritmo sinusal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:17:00.906145 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.89678 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 637
                },
                {
                    "id": "b4f6afd3-f853-493b-82f9-2820882e4693",
                    "position": "3",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de atropina IV ou IO.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de atropina IV ou IO.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:14:27.575194 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco anticolin\u00e9rgico e aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca. Est\u00e1 indicada para tratamento de bradicardia, especialmente se decorrente de t\u00f4nus vagal aumentado, toxicidade de f\u00e1rmacos colin\u00e9rgicos ou bloqueio atrioventricular.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A atropina \u00e9 um f\u00e1rmaco anticolin\u00e9rgico e aumenta a frequ\u00eancia card\u00edaca. Est\u00e1 indicada para tratamento de bradicardia, especialmente se decorrente de t\u00f4nus vagal aumentado, toxicidade de f\u00e1rmacos colin\u00e9rgicos ou bloqueio atrioventricular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:17:00.919055 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.884531 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 28
                },
                {
                    "id": "4a3d0d46-8e85-4362-b52f-cd09ae3d1deb",
                    "position": "4",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de sulfato de magn\u00e9sio IV ou IO.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de sulfato de magn\u00e9sio IV ou IO.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 19:14:27.751326 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. O tratamento com sulfato de magn\u00e9sio n\u00e3o teria efeito no tratamento da taquicardia supraventricular. Ele est\u00e1 indicado para tratamento de situa\u00e7\u00f5es de hipomagnesemia e arritmia card\u00edaca do tipo taquicardia ventricular polim\u00f3rfica (\u201ctorsades de pointes\u201d).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. O tratamento com sulfato de magn\u00e9sio n\u00e3o teria efeito no tratamento da taquicardia supraventricular. Ele est\u00e1 indicado para tratamento de situa\u00e7\u00f5es de hipomagnesemia e arritmia card\u00edaca do tipo taquicardia ventricular polim\u00f3rfica (\u201ctorsades de pointes\u201d).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 19:17:00.927787 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.905452 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 7
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um lactente de 5 meses chega ao pronto-socorro com frequ\u00eancia card\u00edaca de 220 batimentos por minuto, pulsos palp\u00e1veis e enchimento capilar de 2 segundos. Levado para a sala de emerg\u00eancia, administrado oxig\u00eanio e observado no monitor card\u00edaco: QRS estreito (&lt; 0,09s), intervalo R-P \"menor ou igual a\" 70ms e intervalo R-R constante. Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es seria mais adequada?",
            "statement_text": "Um lactente de 5 meses chega ao pronto-socorro com frequ\u00eancia card\u00edaca de 220 batimentos por minuto, pulsos palp\u00e1veis e enchimento capilar de 2 segundos. Levado para a sala de emerg\u00eancia, administrado oxig\u00eanio e observado no monitor card\u00edaco: QRS estreito (&lt; 0,09s), intervalo R-P &#34;menor ou igual a&#34; 70ms e intervalo R-R constante. Qual das seguintes op\u00e7\u00f5es seria mais adequada?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:31:46.121976 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8abc9b83-9052-41b1-a539-793edbd740d8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Futuro Residente, devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto e que frequ\u00eancias maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular. Nesse caso do enunciado, o beb\u00ea n\u00e3o aparenta nenhum comprometimento circulat\u00f3rio, apresenta pulsos palp\u00e1veis, perfus\u00e3o adequada. Portanto, estamos diante de um quadro de taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica.&nbsp;</div><div><br></div><div>Para<u> tratamento desse quadro podemos considerar manobras vagais,</u> pois a estimula\u00e7\u00e3o vagal pode retardar a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, <u>ou administrar adenosina endovenosa ou intra\u00f3ssea na dose inicial de 0,1mg/kg. A</u>&nbsp;adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, devemos lembrar para resolver essa quest\u00e3o que a frequ\u00eancia card\u00edaca normal do lactente acordado \u00e9 de 100 a 190 batimentos por minuto e que frequ\u00eancias maiores ou iguais a 220 batimentos por minuto nessa faixa et\u00e1ria, com QRS estreito e onda P ausente (ou intervalo R-P curto) s\u00e3o muito sugestivos de taquicardia supraventricular. Nesse caso do enunciado, o beb\u00ea n\u00e3o aparenta nenhum comprometimento circulat\u00f3rio, apresenta pulsos palp\u00e1veis, perfus\u00e3o adequada. Portanto, estamos diante de um quadro de taquicardia supraventricular sem instabilidade hemodin\u00e2mica.\u00a0Para tratamento desse quadro podemos considerar manobras vagais, pois a estimula\u00e7\u00e3o vagal pode retardar a condu\u00e7\u00e3o do n\u00f3 atrioventricular, ou administrar adenosina endovenosa ou intra\u00f3ssea na dose inicial de 0,1mg/kg. A\u00a0adenosina bloqueia a condu\u00e7\u00e3o pelo n\u00f3 atrioventricular por cerca de 10 segundos.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 19:17:01.151655 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 22:04:25.96452 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "lactente-5-meses-chega596d3b0b4a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019105",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "82ec400a-c0cf-42cc-899f-04e6ccd71364",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Vila Velha - HEVV"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "38BC850A-D249-52BC-17BA-E711A8D10862"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T18:00:25Z",
                    "location": {
                        "id": "105"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5ee1b3cb9b8a4586bad9b3650663aba1",
                    "name": "Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Manejo da Via A\u00e9rea",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "80945030e60e49dd9cba3c9f7fc24338",
                    "name": "R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]R\u00edtmo Card\u00edaco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ffde797884b74d8fa0ee35d4786937aa",
                    "name": "Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Avalia\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Gravemente Enferma",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "84601270-5d3f-40ff-a150-7135b8989e0d",
                    "position": "0",
                    "body": "Acesso venoso, intuba\u00e7\u00e3o com sequ\u00eancia r\u00e1pida e monitoriza\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso, intuba\u00e7\u00e3o com sequ\u00eancia r\u00e1pida e monitoriza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 19:31:03.552127 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. \u00c9 preciso iniciar massagem card\u00edaca e realizar adrenalina.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. \u00c9 preciso iniciar massagem card\u00edaca e realizar adrenalina.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:12:47.784479 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.154427 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "4cb1215d-52a1-4711-8335-7c92b578d6d6",
                    "position": "1",
                    "body": "Acesso venoso, ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva com bolsa-v\u00e1lvula-m\u00e1scara e reservat\u00f3rio e compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso, ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva com bolsa-v\u00e1lvula-m\u00e1scara e reservat\u00f3rio e compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 19:31:03.75692 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B: Correta.</b> Iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas e ventila\u00e7\u00f5es. Assim que poss\u00edvel obter acesso venoso de paciente realizar a adrenalina.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta. Iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas e ventila\u00e7\u00f5es. Assim que poss\u00edvel obter acesso venoso de paciente realizar a adrenalina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:12:47.786588 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.153778 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 55,
                    "answers": 322
                },
                {
                    "id": "630358bf-ebf2-4485-a271-5bf3ae0b8003",
                    "position": "2",
                    "body": "Acesso venoso, adrenalina e compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso, adrenalina e compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 19:31:03.967106 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. \u00c9 necess\u00e1rio realizar as ventila\u00e7\u00f5es em conjunto com a compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. \u00c9 necess\u00e1rio realizar as ventila\u00e7\u00f5es em conjunto com a compress\u00e3o tor\u00e1cica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:12:47.786916 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.16152 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 39,
                    "answers": 230
                },
                {
                    "id": "995befde-a077-47b2-9ef1-fc57098cf772",
                    "position": "3",
                    "body": "Acesso venoso, ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva e choque.",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso, ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva e choque.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 19:31:04.198349 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. AESP e Assistolia s\u00e3o ritmos n\u00e3o chov\u00e1veis.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. AESP e Assistolia s\u00e3o ritmos n\u00e3o chov\u00e1veis.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:12:47.797294 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.163922 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "758fac0e-4c1e-440e-8634-de52701bad7b",
                    "position": "4",
                    "body": "Acesso venoso, monitoriza\u00e7\u00e3o, intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e choque.",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso, monitoriza\u00e7\u00e3o, intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e choque.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 19:31:05.129194 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta. AESP e Assistolia s\u00e3o ritmos n\u00e3o chov\u00e1veis.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. AESP e Assistolia s\u00e3o ritmos n\u00e3o chov\u00e1veis.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:12:47.799956 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.160395 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 11
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente de 10 anos \u00e9 levado ao Pronto socorro pedi\u00e1trico arresponsivo, sem respira\u00e7\u00e3o e sem pulso. Ap\u00f3s monitoriza\u00e7\u00e3o voc\u00ea visualiza o ritmo abaixo.&nbsp;<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B92BA6E6-4216-6C10-C923-79894669671B/B92BA6E6-4216-6C10-C923-79894669671B-400.png\"></div><div><br></div><div>Qual a conduta imediata de acordo com o ritmo em quest\u00e3o?</div>",
            "statement_text": "Paciente de 10 anos \u00e9 levado ao Pronto socorro pedi\u00e1trico arresponsivo, sem respira\u00e7\u00e3o e sem pulso. Ap\u00f3s monitoriza\u00e7\u00e3o voc\u00ea visualiza o ritmo abaixo.\u00a0Qual a conduta imediata de acordo com o ritmo em quest\u00e3o?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "49872ba97d9d6d7b2b8d7172d5086cff",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:34:52.18274 +0000 UTC",
            "forum_id": "71ea1f76-ddbe-4e10-98d9-2aa6774f177d",
            "solution": {
                "_key": "5b1e5360-4d8e-4d88-8196-44dcf6be54fa",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>O texto nos reporta um caso de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR). Estude com carinho este tema, querido aluno! Geralmente s\u00e3o quest\u00f5es parecidas e \u2018d\u00e1 para garantir\u2019 pontos!!</div><div><br></div><div>Vamos l\u00e1?</div><div><br></div><div>Paciente de 10 anos, presen\u00e7a de gasping e sem pulso central, ou seja, paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, observamos uma atividade el\u00e9trica organizada, por\u00e9m, paciente n\u00e3o apresenta pulso. Trata-se de uma atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP). A AESP \u00e9 um ritmo de PCR n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o existe benef\u00edcio em realizar a desfibrila\u00e7\u00e3o neste paciente.&nbsp;</div><div><br></div><div>Assim, verificando o ritmo de AESP \u00e9 necess\u00e1rio iniciar a manobra de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar imediatamente e aplicar a adrenalina ainda durante a massagem card\u00edaca. A dose de adrenalina \u00e9 0,1 ml/Kg da solu\u00e7\u00e3o 1:10.000 (1 ampola dilu\u00edda para 10 ml) ou 0,01 mg/Kg (1:1.000), podendo ser repetida em intervalos de 3 a 5 minutos. O ritmo \u00e9 checado a cada 5 ciclos ou a cada 2 minutos de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP). Veja:</div></div><div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D4AB80BE-8886-3DA9-37EF-631559B61542/D4AB80BE-8886-3DA9-37EF-631559B61542-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaO texto nos reporta um caso de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR). Estude com carinho este tema, querido aluno! Geralmente s\u00e3o quest\u00f5es parecidas e \u2018d\u00e1 para garantir\u2019 pontos!!Vamos l\u00e1?Paciente de 10 anos, presen\u00e7a de gasping e sem pulso central, ou seja, paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.\u00a0Na monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, observamos uma atividade el\u00e9trica organizada, por\u00e9m, paciente n\u00e3o apresenta pulso. Trata-se de uma atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP). A AESP \u00e9 um ritmo de PCR n\u00e3o choc\u00e1vel, ou seja, n\u00e3o existe benef\u00edcio em realizar a desfibrila\u00e7\u00e3o neste paciente.\u00a0Assim, verificando o ritmo de AESP \u00e9 necess\u00e1rio iniciar a manobra de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar imediatamente e aplicar a adrenalina ainda durante a massagem card\u00edaca. A dose de adrenalina \u00e9 0,1 ml/Kg da solu\u00e7\u00e3o 1:10.000 (1 ampola dilu\u00edda para 10 ml) ou 0,01 mg/Kg (1:1.000), podendo ser repetida em intervalos de 3 a 5 minutos. O ritmo \u00e9 checado a cada 5 ciclos ou a cada 2 minutos de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP). Veja:GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:12:48.013745 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 23:23:38.512329 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-10-anos-e33f0efd09f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020829",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c313ed9a-acbf-4363-8e7f-6ea68deb0e43",
                            "name": "GO - Hospital Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - HOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                            "name": "Ortopedia e Traumatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "84DAF201-D5CF-339B-7123-51702579AEDC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "82C65BDD-57CD-6189-9B3C-E8DB35BD07E2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T17:05:28Z",
                    "updated_at": "2020-09-25T15:02:43Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "06ed2a75302d4d7ebe6acf2794273b53",
                    "name": "Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "2c05971c14444806a57924c620b963af",
                    "name": "Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respira\u00e7\u00e3o e Pulso",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "5e12ab97cd2e4939ad006ba9500f12f2",
                    "name": "Respondividade",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "cf6cce39ad3347d2b6c4bfa0fbb1f282",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Respondividade",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "784ff8d5c6f24c6e86a5dab2356d9788",
                    "name": "Vias a\u00e9reas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Vias a\u00e9reas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8b316433b3a546f5a4ac9534d0ba90ad",
                    "name": "Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Ventila\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d7137f67ae0447b3b6833054b84f1e38",
                    "name": "Compres\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "92d3d35a54ea4bd8b2d355bdcfb26824",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte B\u00e1sico de Vida[$$]Condutas[$$]Compres\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                    "name": "Cardiologia Pedi\u00e1trica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fda1b1088d6e4068ac63fec3a91b622d",
                    "name": "Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico (DEA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "356e6ff8-976d-4a2e-99a3-7d1b2c510b6f",
                    "position": "0",
                    "body": "chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia A-B-C (abrir vias a\u00e9reas - ventilar - realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120/minuto.",
                    "sanitized_body": "chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia A-B-C (abrir vias a\u00e9reas - ventilar - realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120/minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 00:32:39.125852 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. A sequ\u00eancia de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar \u00e9 C \u2013 A - B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar).<div><br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. A sequ\u00eancia de ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar \u00e9 C \u2013 A - B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 17:43:40.089374 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.547098 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "edfaa85c-a023-4b3f-bdb0-bb848727fe77",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es deve ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.</div>",
                    "sanitized_body": "chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es deve ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 00:32:40.345792 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta.  Com 2 socorristas proficientes a RCP \u00e9 realizada da seguinte forma: 15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta.  Com 2 socorristas proficientes a RCP \u00e9 realizada da seguinte forma: 15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 17:43:40.111425 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.546349 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 20
                },
                {
                    "id": "c7c60f71-b082-4cb5-8c7e-b028163eb7cc",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 15:2 (15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.</div>",
                    "sanitized_body": "chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 15:2 (15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 00:32:40.525969 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Correta. Essa \u00e9 a ordem adequada. Verificou PCR, chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 15:2 (15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Correta. Essa \u00e9 a ordem adequada. Verificou PCR, chamar ajuda; iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 15:2 (15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es), considerando 2 socorristas proficientes (um para as compress\u00f5es; outro para as ventila\u00e7\u00f5es). As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 17:43:40.127031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.545835 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 53,
                    "answers": 131
                },
                {
                    "id": "6b9c60a0-6154-4414-85e3-5c4e703a1593",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>se houver apenas 1 socorrista proficiente no local, iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es); chamar ajuda ap\u00f3s iniciar a RCP. As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.</div>",
                    "sanitized_body": "se houver apenas 1 socorrista proficiente no local, iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na sequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es); chamar ajuda ap\u00f3s iniciar a RCP. As compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 100 a 120 compress\u00f5es/minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 00:32:40.711417 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. Gritar por ajuda deve ser a primeira atitude a ser tomada de acordo com AHA de 2010. Em 2015 houve uma modifica\u00e7\u00e3o, em que o dividimos a conduta entre colapso s\u00fabito e presenciado ou n\u00e3o. Se o colapso foi presenciado, podemos acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia primeiro. Se colapso n\u00e3o presenciado, deve-se iniciar um ciclo de RCP e depois chamar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Ainda em 2015, a AHA considera o uso do celular do pr\u00f3prio socorrista para acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto realiza concomitantemente a RCP.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. Gritar por ajuda deve ser a primeira atitude a ser tomada de acordo com AHA de 2010. Em 2015 houve uma modifica\u00e7\u00e3o, em que o dividimos a conduta entre colapso s\u00fabito e presenciado ou n\u00e3o. Se o colapso foi presenciado, podemos acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia primeiro. Se colapso n\u00e3o presenciado, deve-se iniciar um ciclo de RCP e depois chamar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Ainda em 2015, a AHA considera o uso do celular do pr\u00f3prio socorrista para acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto realiza concomitantemente a RCP.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 17:43:40.120009 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.554676 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 87
                },
                {
                    "id": "8862ad7f-b7f7-4ecd-a0bc-f6c158768fc8",
                    "position": "4",
                    "body": "se houver apenas 1 socorrista proficiente no local, iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na frequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es); chamar ajuda ap\u00f3s iniciar a RCP. as compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 120 a 140 compress\u00f5es/minuto.",
                    "sanitized_body": "se houver apenas 1 socorrista proficiente no local, iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na frequ\u00eancia C-A-B (realizar compress\u00f5es tor\u00e1cicas - abrir vias a\u00e9reas - ventilar), na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 (30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es); chamar ajuda ap\u00f3s iniciar a RCP. as compress\u00f5es devem ser efetivas e na frequ\u00eancia de 120 a 140 compress\u00f5es/minuto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-17 00:32:40.885474 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta.  Gritar por ajuda deve ser a primeira atitude a ser tomada.&nbsp;&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta.  Gritar por ajuda deve ser a primeira atitude a ser tomada.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 17:43:40.129523 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.558576 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "<div>A American Heart Association (AHA) e o International Liaison Committee on Resuscitation (ILCOR) reavaliam, a cada cinco anos, as guidelines dos cursos de suporte b\u00e1sico e avan\u00e7ado de vida, entre eles o curso destinado aos pediatras (Suporte Avan\u00e7ado de Vida em Pediatria/Pediatric Advanced Life Support - PALS). De acordo com a pen\u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o (de 2010), ap\u00f3s o reconhecimento de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em uma crian\u00e7a de 3 anos, considerando o ambiente seguro para a v\u00edtima e o socorrista, as pr\u00f3ximas etapas a serem seguidas, na ordem, s\u00e3o:</div><div><br></div>",
            "statement_text": "A American Heart Association (AHA) e o International Liaison Committee on Resuscitation (ILCOR) reavaliam, a cada cinco anos, as guidelines dos cursos de suporte b\u00e1sico e avan\u00e7ado de vida, entre eles o curso destinado aos pediatras (Suporte Avan\u00e7ado de Vida em Pediatria/Pediatric Advanced Life Support - PALS). De acordo com a pen\u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o (de 2010), ap\u00f3s o reconhecimento de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em uma crian\u00e7a de 3 anos, considerando o ambiente seguro para a v\u00edtima e o socorrista, as pr\u00f3ximas etapas a serem seguidas, na ordem, s\u00e3o:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:55:53.973437 +0000 UTC",
            "forum_id": "a06e448e-b22c-4696-a685-ec6da21fac59",
            "solution": {
                "_key": "6edb379b-7b1a-4ff8-98b9-197021c2ace9",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br></div><div><div>Ol\u00e1, meu querido colega, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o?</div><div><br></div><div>Paciente de 3 anos em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), em ambiente seguro para v\u00edtima e socorrista, como agir ap\u00f3s essa verifica\u00e7\u00e3o?</div><div>Quest\u00e3o sobre suporte b\u00e1sico de vida. Fique atento caro colega! Quest\u00f5es como essa s\u00e3o frequentes!!</div><div><br></div><div>Primeiramente \u00e9 preciso avaliar a responsividade da v\u00edtima, tocando em seu ombro e chamando-a. Se paciente n\u00e3o responder ao chamado pedir para algu\u00e9m da multid\u00e3o ligar para a emerg\u00eancia e solicitar o DEA (desfibrilador). Checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o simultaneamente, se ausentes, iniciar massagem card\u00edaca com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se apenas um socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se dois socorristas presente (se o segundo socorrista presente, ele poder\u00e1 ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto o primeiro socorrista inicia a massagem card\u00edaca). Vide figuras abaixo:&nbsp;</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/07044E4D-B48F-8EA1-851A-AFC6B44FF089/07044E4D-B48F-8EA1-851A-AFC6B44FF089-400.png\"></div><div><br></div><div>Ap\u00f3s constatar a PCR, verificar a seguran\u00e7a do local e gritar por ajuda, est\u00e1 na hora de iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP). A RCP deve ser iniciada pela massagem card\u00edaca, seguida das ventila\u00e7\u00f5es. Deve ser feita 30 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es, se apenas 1 socorrista, ou 15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es, se presente 2 socorristas. A velocidade das compress\u00f5es devem ficar entre 100 a 120 compress\u00f5es por minuto, permitindo a reexpans\u00e3o do t\u00f3rax. Essa foi uma mudan\u00e7a importante de 2010 para 2015. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/19E517FF-5C63-851B-6F00-3E600CA9819A/19E517FF-5C63-851B-6F00-3E600CA9819A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Diante disso, vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, meu querido colega, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o?Paciente de 3 anos em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), em ambiente seguro para v\u00edtima e socorrista, como agir ap\u00f3s essa verifica\u00e7\u00e3o?Quest\u00e3o sobre suporte b\u00e1sico de vida. Fique atento caro colega! Quest\u00f5es como essa s\u00e3o frequentes!!Primeiramente \u00e9 preciso avaliar a responsividade da v\u00edtima, tocando em seu ombro e chamando-a. Se paciente n\u00e3o responder ao chamado pedir para algu\u00e9m da multid\u00e3o ligar para a emerg\u00eancia e solicitar o DEA (desfibrilador). Checar pulso carot\u00eddeo e respira\u00e7\u00e3o simultaneamente, se ausentes, iniciar massagem card\u00edaca com 30 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es se apenas um socorrista ou 15 compress\u00f5es com 2 ventila\u00e7\u00f5es se dois socorristas presente (se o segundo socorrista presente, ele poder\u00e1 ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia enquanto o primeiro socorrista inicia a massagem card\u00edaca). Vide figuras abaixo:\u00a0Ap\u00f3s constatar a PCR, verificar a seguran\u00e7a do local e gritar por ajuda, est\u00e1 na hora de iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP). A RCP deve ser iniciada pela massagem card\u00edaca, seguida das ventila\u00e7\u00f5es. Deve ser feita 30 massagens para 2 ventila\u00e7\u00f5es, se apenas 1 socorrista, ou 15 compress\u00f5es e 2 ventila\u00e7\u00f5es, se presente 2 socorristas. A velocidade das compress\u00f5es devem ficar entre 100 a 120 compress\u00f5es por minuto, permitindo a reexpans\u00e3o do t\u00f3rax. Essa foi uma mudan\u00e7a importante de 2010 para 2015. Veja:Diante disso, vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 17:43:40.296896 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 14:49:51.863349 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020829-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "American-Heart8726ea7cbd",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010286",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b5de9d30-f311-4969-91f3-298b6dbd6d14",
                            "name": "MS - Universidade Federal de Grande Dourados - UFGD (Hospital Universit\u00e1rio da UFGD - HU)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D226564E-FD12-2706-C540-2BB267CAD4F5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:58:14Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T16:53:29Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "06ed2a75302d4d7ebe6acf2794273b53",
                    "name": "Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Atualiza\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "aeec49a2-4d33-4a2e-8a70-569b608f2319",
                    "position": "0",
                    "body": "Compress\u00f5es tor\u00e1cicas na frequ\u00eancia em torno de 100/min.",
                    "sanitized_body": "Compress\u00f5es tor\u00e1cicas na frequ\u00eancia em torno de 100/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:19:56.145688 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser realizadas na frequ\u00eancia de no m\u00ednimo 100/min e no m\u00e1ximo 120/minuto.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser realizadas na frequ\u00eancia de no m\u00ednimo 100/min e no m\u00e1ximo 120/minuto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 19:36:32.656581 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.245017 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 78
                },
                {
                    "id": "9a3461f3-39e3-431d-94c7-5f374ef5ccfe",
                    "position": "1",
                    "body": "&nbsp;Aumentar interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Aumentar interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es tor\u00e1cicas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:19:56.387014 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. As interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser evitadas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. As interrup\u00e7\u00f5es entre as compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser evitadas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 19:36:32.659842 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.230492 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "3febcdd9-55e0-449f-b9ed-23638a4a807f",
                    "position": "2",
                    "body": "Permitir o retorno do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso entre as compress\u00f5es.",
                    "sanitized_body": "Permitir o retorno do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso entre as compress\u00f5es.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:19:56.673985 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Correta.  Permitir o retorno do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso entre as compress\u00f5es, pois isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Correta.  Permitir o retorno do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de repouso entre as compress\u00f5es, pois isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 19:36:32.643561 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.230346 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 450
                },
                {
                    "id": "41139aff-2bb7-41b2-9680-1989f0abebc4",
                    "position": "3",
                    "body": "Hiperventilar o paciente para evitar danos cerebrais.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Hiperventilar o paciente para evitar danos cerebrais.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:19:56.988753 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. N\u00e3o est\u00e1 indicado a hiperventi\u00e7\u00e3o do paciente para diminuir les\u00e3o cerebral.&nbsp;&nbsp;<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. N\u00e3o est\u00e1 indicado a hiperventi\u00e7\u00e3o do paciente para diminuir les\u00e3o cerebral.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 19:36:32.658818 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.245254 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "eaf9595b-151e-49ad-938f-98db6f04cf40",
                    "position": "4",
                    "body": "Assegurar compress\u00f5es tor\u00e1cicas na profundidade adequada de 2,5 cm.",
                    "sanitized_body": "Assegurar compress\u00f5es tor\u00e1cicas na profundidade adequada de 2,5 cm.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 12:19:57.316862 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta. O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 19:36:32.652882 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.238157 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Considerando a atualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes da Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar Pedi\u00e1trica (RCP), publicada em 2015, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o para uma alta qualidade da RCP.",
            "statement_text": "Considerando a atualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes da Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar Pedi\u00e1trica (RCP), publicada em 2015, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o para uma alta qualidade da RCP.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "036f105892d966787b35a8a0a7bf9de5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:55:48.752225 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "bf61b575-6c6b-442e-b482-f4ece727877c",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Colega MedEstrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? A Banca Examinadora nos questiona sobre o tema parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR).&nbsp;</div><div><br></div><div>Antes disso, vamos relembrar sobre PCR na crian\u00e7a?</div><div><br></div><div>A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.&nbsp;</div><div><br></div><div>A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia. Os dois primeiros ritmos s\u00e3o os choc\u00e1veis, pois apresentam boa resposta ao uso do desfibrilador. Os dois primeiros ritmos s\u00e3o ditos n\u00e3o choc\u00e1veis, pois n\u00e3o apresentam reposta ap\u00f3s o uso de desfibrilador.</div><div><br></div><div>A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.</div></div><div><br></div><div><b>O que torna uma compress\u00e3o tor\u00e1cica eficaz? Vamos avaliar os pontos principais:</b></div><div><br></div><div><ul><li><b>Frequ\u00eancia:</b> As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser aplicadas em uma frequ\u00eancia de, no m\u00ednimo, 100 e no m\u00e1ximo 120 compress\u00f5es por minuto.&nbsp;</li><li><b>T\u00e9cnica de Compress\u00e3o:</b> O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros. No final de cada compress\u00e3o, permita que o t\u00f3rax retorne completamente, isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o. As interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es devem ser minimizadas para menos de 10 segundos.&nbsp;</li></ul></div><div><b>Veja:</b></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/32D5F5F6-3582-42CF-F76C-9DDAEE08A73D/32D5F5F6-3582-42CF-F76C-9DDAEE08A73D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/841A8ED0-0AFD-4EC8-E1CD-CFE64AD18628/841A8ED0-0AFD-4EC8-E1CD-CFE64AD18628-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos julgar as alternativas:</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaColega MedEstrategista, vamos conversar sobre essa quest\u00e3o? A Banca Examinadora nos questiona sobre o tema parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR).\u00a0Antes disso, vamos relembrar sobre PCR na crian\u00e7a?A PCR pode ser reconhecido pelos sinais cl\u00ednicos de apneia, respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, aus\u00eancia de pulso central detect\u00e1vel e inconsci\u00eancia. A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita. Ela geralmente \u00e9 decorrente da progress\u00e3o de uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou choque.\u00a0A monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica pode revelar os seguintes ritmos: fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), taquicardia ventricular sem pulso (TV), atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP) e assistolia. Os dois primeiros ritmos s\u00e3o os choc\u00e1veis, pois apresentam boa resposta ao uso do desfibrilador. Os dois primeiros ritmos s\u00e3o ditos n\u00e3o choc\u00e1veis, pois n\u00e3o apresentam reposta ap\u00f3s o uso de desfibrilador.A assistolia \u00e9 o colapso mais frequente em crian\u00e7as, respons\u00e1vel por aproximadamente 90% dos casos, geralmente causado por hip\u00f3xia e choque.O que torna uma compress\u00e3o tor\u00e1cica eficaz? Vamos avaliar os pontos principais:Frequ\u00eancia: As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser aplicadas em uma frequ\u00eancia de, no m\u00ednimo, 100 e no m\u00e1ximo 120 compress\u00f5es por minuto.\u00a0T\u00e9cnica de Compress\u00e3o: O t\u00f3rax deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1/3 do seu di\u00e2metro anteroposterior (em torno de 5 cent\u00edmetros) a cada compress\u00e3o. Nos beb\u00eas, essa profundidade pode ser de 4 cent\u00edmetros, nos adolescentes, deve ser entre 5 a 6 cent\u00edmetros. No final de cada compress\u00e3o, permita que o t\u00f3rax retorne completamente, isso faz com que o sangue flua para o cora\u00e7\u00e3o. As interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es devem ser minimizadas para menos de 10 segundos.\u00a0Veja:Vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 19:36:32.795519 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-12 19:37:18.423753 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000010286-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Considerando26f83eedc4",
            "public": true
        }
    ]
}