{
    "data": [
        {
            "id": "4000029032",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9955317e-dd42-4e56-9eda-a3b40124d892",
                            "name": "MA - UDI Hospital"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6259F31D-067D-8D83-04CE-E2E75D5AF13F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:17:01Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5ada7853-46a9-4894-8df0-d7f3381e7c35",
                    "position": "0",
                    "body": "Streptococcus pneumoniae",
                    "sanitized_body": "Streptococcus pneumoniae",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:16:58.281919 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de pneumonia adquirida de comunidade, e n\u00e3o de sepse neonatal precoce. N\u00e3o est\u00e1 presente no trato genital materno.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de pneumonia adquirida de comunidade, e n\u00e3o de sepse neonatal precoce. N\u00e3o est\u00e1 presente no trato genital materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:18:55.40675 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.365971 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "7313efd7-f502-4ca5-92a5-3502e9f4ad24",
                    "position": "1",
                    "body": "Streptococcus agalactiae",
                    "sanitized_body": "Streptococcus agalactiae",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:16:58.444693 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. \u00c9 o agente mais comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce, seguido por <i>E. coli</i>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. \u00c9 o agente mais comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce, seguido por E. coli",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:18:55.401915 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.377072 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 310
                },
                {
                    "id": "dca2fc21-a803-4f8a-bd7c-9f41c9d9d368",
                    "position": "2",
                    "body": "Staphylococcus aureus",
                    "sanitized_body": "Staphylococcus aureus",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:16:58.61244 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal tardia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal tardia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:18:55.4049 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.365387 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "fdf1d456-ed33-4ca9-b02b-bc91899135c5",
                    "position": "3",
                    "body": "Streptococcus faecalis",
                    "sanitized_body": "Streptococcus faecalis",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:16:58.918884 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:18:55.40834 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.370946 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "36aad26b-5414-4a4a-8299-aa38fd83aab0",
                    "position": "4",
                    "body": "Listeria monocytogenes",
                    "sanitized_body": "Listeria monocytogenes",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:16:59.075953 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. \u00c9 uma bact\u00e9ria possivelmente relacionada com sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o \u00e9 das mais importantes.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. \u00c9 uma bact\u00e9ria possivelmente relacionada com sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o \u00e9 das mais importantes.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:18:55.398606 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.374365 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dos agentes etiol\u00f3gicos descritos abaixo, qual representa uma importante causa de sepse neonatal precoce?",
            "statement_text": "Dos agentes etiol\u00f3gicos descritos abaixo, qual representa uma importante causa de sepse neonatal precoce?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 03:31:51.753803 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8af1acb8-20f6-42fd-a4ed-0022281a0f09",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>Futuro Residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce: </b>ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o <i>Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente <i>E.coli</i>)</b>. \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser, a princ\u00edpio, oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A <i>Listeria monocytogenes</i> pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia:</b> ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas <b>o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados</b>. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser, a princ\u00edpio, oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeria monocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:18:55.594637 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-03 18:39:04.433707 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "agentes-etiologicos1468dff123",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010102",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "422cba89-02a0-41fa-866a-f952a7002a07",
                            "name": "DF - Hospital Santa Marta - HSM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "585CC915-325A-272F-0FA0-92C1EAAB878C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:17:42Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95291d1234fc4fe1a8f8b2a030ffeff4",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5446a803-d7df-4964-bdb9-3543a5314ce5",
                    "position": "0",
                    "body": "Escherichia coli e antibi\u00f3tico de amplo espectro para gram-negativo.",
                    "sanitized_body": "Escherichia coli e antibi\u00f3tico de amplo espectro para gram-negativo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:04:40.546786 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. Sim, a <i>Escherichia coli</i> \u00e9 uma bact\u00e9ria comumente associada a quadro de sepse neonatal precoce, e o tratamento com antibi\u00f3tico amplo espectro para gram-negativos, como muito usado alguns aminoglicos\u00eddeos, estaria correto.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. Sim, a Escherichia coli \u00e9 uma bact\u00e9ria comumente associada a quadro de sepse neonatal precoce, e o tratamento com antibi\u00f3tico amplo espectro para gram-negativos, como muito usado alguns aminoglicos\u00eddeos, estaria correto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:06:50.48641 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.620674 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 109
                },
                {
                    "id": "a855cb50-eba6-4da1-9077-517c022584d2",
                    "position": "1",
                    "body": "Enterobacter e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-positivo.",
                    "sanitized_body": "Enterobacter e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-positivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:04:40.7593 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. <i>Enterobacter </i>n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Enterobacter n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:06:50.488041 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.630372 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "94aa09e1-4b5c-4e36-b4da-da49c37fb113",
                    "position": "2",
                    "body": "Clam\u00eddia e antif\u00fangico.",
                    "sanitized_body": "Clam\u00eddia e antif\u00fangico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:04:40.928493 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \u201cC. Clam\u00eddia, apesar de ser uma bact\u00e9ria que pode colonizar o trato genital da mulher, n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce. Est\u00e1 associada a casos cl\u00ednicos de conjuntivite neonatal e de pneumonia afebril do lactente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cC. Clam\u00eddia, apesar de ser uma bact\u00e9ria que pode colonizar o trato genital da mulher, n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce. Est\u00e1 associada a casos cl\u00ednicos de conjuntivite neonatal e de pneumonia afebril do lactente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:06:50.487526 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.645545 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "bfee289c-869d-462b-ba47-c78116c1586b",
                    "position": "3",
                    "body": "Gonococo e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-negativo.",
                    "sanitized_body": "Gonococo e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-negativo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:04:41.106087 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Assim como a clam\u00eddia, o <i>gonococo </i>\u00e9 uma bact\u00e9ria que pode colonizar o trato genital da mulher, mas n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce. Pode estar associado a casos cl\u00ednicos de conjuntivite neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Assim como a clam\u00eddia, o gonococo \u00e9 uma bact\u00e9ria que pode colonizar o trato genital da mulher, mas n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce. Pode estar associado a casos cl\u00ednicos de conjuntivite neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:06:50.490788 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.645725 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "c4d41bff-4a27-4b07-87d9-ae5cc249720a",
                    "position": "4",
                    "body": "Streptococcus do grupo A e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-positivo.",
                    "sanitized_body": "Streptococcus do grupo A e antibi\u00f3ticos de amplo espectro para gram-positivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:04:41.285799 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. O <i>Streptococcus </i>do grupo A n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. O Streptococcus do grupo A n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria relacionada com casos de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:06:50.479339 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.637636 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 26
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A sepse neonatal precoce geralmente \u00e9 causada por germes do trato geniturin\u00e1rio materno. Desse modo, o agente mais comum e o esquema de antibi\u00f3tico a ser usado s\u00e3o respectivamente",
            "statement_text": "A sepse neonatal precoce geralmente \u00e9 causada por germes do trato geniturin\u00e1rio materno. Desse modo, o agente mais comum e o esquema de antibi\u00f3tico a ser usado s\u00e3o respectivamente",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:42:28.005652 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "7acdbf7f-0a34-47be-a78b-9678ad0e2a0e",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><br></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal precoce: </b>ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o<i> Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). </b>\u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos, como letargia ou taquipneia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A <i>Listeria monocytogenes</i> pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente, tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, considerando um quadro de sepse neonatal precoce, vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ALembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos, como letargia ou taquipneia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeria monocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente, tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.Ent\u00e3o, considerando um quadro de sepse neonatal precoce, vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:06:50.728586 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 22:16:45.716152 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "sepse-neonatal-precoce29115943f1",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005605",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7498AC2F-307A-8305-98AD-923A59CEAF9E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:15:13Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5205390d150d47528e3c781a14937682",
                    "name": "Atresia de vias biliares",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ab1ee8092ee3474b9476b3126b63afad",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Icter\u00edcia nenonatal e dist\u00farbios hematol\u00f3gicos no RN[$$]Icter\u00edcia neonatal[$$]Outras causas de hiperbilirrubinemia neonatal[$$]Hiperbilirrubinemia direta neonatal[$$]Atresia de vias biliares",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c9a6f610-4dc0-4567-b9b8-0138c72b54c0",
                    "position": "0",
                    "body": "Sepse.",
                    "sanitized_body": "Sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-09-09 19:10:09.749966 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com quadro cl\u00ednico infeccioso do lactente jovem: n\u00e3o h\u00e1 febre, o lactente est\u00e1 em bom estado geral.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com quadro cl\u00ednico infeccioso do lactente jovem: n\u00e3o h\u00e1 febre, o lactente est\u00e1 em bom estado geral.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 12:06:30.01059 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:49:08.982488 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "1ef565fe-e409-45a4-a71b-ca6f74215d92",
                    "position": "1",
                    "body": "Atresia de via biliar.",
                    "sanitized_body": "Atresia de via biliar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-09-09 19:10:09.848967 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5205390d150d47528e3c781a14937682",
                            "name": "Atresia de vias biliares",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "ab1ee8092ee3474b9476b3126b63afad",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Icter\u00edcia nenonatal e dist\u00farbios hematol\u00f3gicos no RN[$$]Icter\u00edcia neonatal[$$]Outras causas de hiperbilirrubinemia neonatal[$$]Hiperbilirrubinemia direta neonatal[$$]Atresia de vias biliares",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. SEMPRE em icter\u00edcias prolongadas com bilirrubina direta alta, \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. Geralmente, essas crian\u00e7as est\u00e3o em bom estado geral.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. SEMPRE em icter\u00edcias prolongadas com bilirrubina direta alta, \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. Geralmente, essas crian\u00e7as est\u00e3o em bom estado geral.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 12:06:30.026176 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:49:08.976266 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 2728
                },
                {
                    "id": "22791f0f-08e2-4684-8101-0af51387e9ce",
                    "position": "2",
                    "body": "Colecistite aguda.",
                    "sanitized_body": "Colecistite aguda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-09-09 19:10:09.953637 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ed79b4d58dfb40efafd5eb8d00579c91",
                            "name": "Colecistite Aguda",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "79bb042dcca847ebbb3c1d140b2d67f1",
                            "path": "Cirurgia[$$]Urg\u00eancias Abdominais[$$]Abdome Agudo Inflamat\u00f3rio[$$]Colecistite Aguda",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 dito, n\u00e3o h\u00e1 sinais sugestivos de quadro infeccioso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 dito, n\u00e3o h\u00e1 sinais sugestivos de quadro infeccioso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 12:06:30.018025 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:49:08.978185 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "43acb361-51d4-4868-add9-cf9b07cf85df",
                    "position": "3",
                    "body": "Galactosemia cl\u00e1ssica.",
                    "sanitized_body": "Galactosemia cl\u00e1ssica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-09-09 19:10:10.062648 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "6702f79d7434414cadfafd5922547ffa",
                            "name": "Galactosemia ",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "ebff746c548345c69973ab1d4e968d5f",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Hepatologia [$$]Cirrose[$$]Etiologia da cirrose [$$]Galactosemia ",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. \u00c9 um erro inato do metabolismo em que h\u00e1 uma incapacidade do organismo de converter a galactose em glicose. Nesses casos, a crian\u00e7a pode apresentar icter\u00edcia, mas geralmente \u00e9 uma crian\u00e7a grave, em mal estado geral e com outros sintomas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. \u00c9 um erro inato do metabolismo em que h\u00e1 uma incapacidade do organismo de converter a galactose em glicose. Nesses casos, a crian\u00e7a pode apresentar icter\u00edcia, mas geralmente \u00e9 uma crian\u00e7a grave, em mal estado geral e com outros sintomas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 12:06:30.013412 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:49:08.988561 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 139
                },
                {
                    "id": "c98916ee-3f53-4392-aa52-dab99d4f8e89",
                    "position": "4",
                    "body": "Incompatibilidade sangu\u00ednea.",
                    "sanitized_body": "Incompatibilidade sangu\u00ednea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-09-09 19:10:10.169746 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "dc425b9057d6416cbfc25952f79b84cd",
                            "name": "Hiperbilirrubinemia n\u00e3o fisiol\u00f3gica",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "56416b15c266465c8204fbfd07996f79",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Icter\u00edcia nenonatal e dist\u00farbios hematol\u00f3gicos no RN[$$]Icter\u00edcia neonatal[$$]Hiperbilirrubinemia n\u00e3o fisiol\u00f3gica",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. A icter\u00edcia por doen\u00e7a hemol\u00edtica com incompatibilidade sangu\u00ednea, geralmente \u00e9 pior nos primeiros dias de vida e h\u00e1 predom\u00ednio de bilirrubina indireta.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. A icter\u00edcia por doen\u00e7a hemol\u00edtica com incompatibilidade sangu\u00ednea, geralmente \u00e9 pior nos primeiros dias de vida e h\u00e1 predom\u00ednio de bilirrubina indireta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 12:06:30.017885 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:49:08.986856 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 255
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menina de 34 dias de vida \u00e9 trazida ao pronto atendimento devido a persist\u00eancia de icter\u00edcia. Nascida a termo com peso de 3.500 g, pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, apresentou icter\u00edcia 3 dias depois do nascimento, sem necessidade de fototerapia. Tipagem   sangu\u00ednea da m\u00e3e O positivo e da crian\u00e7a A positivo. H\u00e1 10 dias m\u00e3e notou piora da icter\u00edcia. No exame f\u00edsico a crian\u00e7a est\u00e1 em bom estado geral, ict\u00e9rica +++/+4, abdome globoso, f\u00edgado a 4 cm do rebordo costal direito, ba\u00e7o n\u00e3o palp\u00e1vel. A bilirrubina direta \u00e9 de 9 mg/dl. Qual a causa mais prov\u00e1vel da hiperbilirrubinemia?",
            "statement_text": "Menina de 34 dias de vida \u00e9 trazida ao pronto atendimento devido a persist\u00eancia de icter\u00edcia. Nascida a termo com peso de 3.500 g, pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, apresentou icter\u00edcia 3 dias depois do nascimento, sem necessidade de fototerapia. Tipagem   sangu\u00ednea da m\u00e3e O positivo e da crian\u00e7a A positivo. H\u00e1 10 dias m\u00e3e notou piora da icter\u00edcia. No exame f\u00edsico a crian\u00e7a est\u00e1 em bom estado geral, ict\u00e9rica +++/+4, abdome globoso, f\u00edgado a 4 cm do rebordo costal direito, ba\u00e7o n\u00e3o palp\u00e1vel. A bilirrubina direta \u00e9 de 9 mg/dl. Qual a causa mais prov\u00e1vel da hiperbilirrubinemia?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:10:07.932738 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "86e748af-88cf-4616-9ca0-d057271c51cf",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>A icter\u00edcia neonatal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito comum na pr\u00e1tica cl\u00ednica do pediatra e nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica. A maioria \u00e9 fisiol\u00f3gica, com predom\u00ednio de bilirrubina indireta, com evolu\u00e7\u00e3o benigna e em sua maioria n\u00e3o precisam de tratamento. T\u00eam o pico de concentra\u00e7\u00e3o de bilirrubina no sangue entre 3 a 5 dias de vida nos termos e entre 5 a 7 dias de vida nos prematuros.<div><br><div><b>Quando devemos suspeitar de icter\u00edcia n\u00e3o fisiol\u00f3gica com alguma outra condi\u00e7\u00e3o associada?&nbsp;</b></div><div><br></div><div>- Aparecimento de icter\u00edcia precoce, com menos de 24 horas de vida;</div><div>- Aumento da bilirrubina s\u00e9rica &gt; 0,5mg/hora nos primeiros dias de vida;</div><div>- Bilirrubina total acima de 12mg/dL nos rec\u00e9m-nascidos termo;</div><div>- Icter\u00edcia cl\u00ednica na Zona de Kramer maior ou igual a zona III;</div><div>- Predom\u00ednio e bilirrubina direta ou sinais de colestase (col\u00faria ou acolia fecal);</div><div>- Icter\u00edcia persistente (no termo, al\u00e9m da primeira semana de vida e no pr\u00e9-termo, al\u00e9m da segunda semana de vida).</div><div><br></div><div>No caso do enunciado, fomos apresentados a um <b>lactente de 34 dias de vida ainda com icter\u00edcia, uma icter\u00edcia prolongada! SEMPRE diante de uma icter\u00edcia prolongada devemos dosar a bilirrubina total e fra\u00e7\u00f5es!</b></div><div><br></div><div><b>&nbsp;No caso de predom\u00ednio de bilirrubina direta alta ou predominante (colestase), a principal hip\u00f3teses SEMPRE \u00e9 atresia de vias biliares.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>&nbsp;Pensar em colestase quando h\u00e1 predom\u00ednio de bilirrubina direta ou quando a bilirrubina direta for superior a 20% da bilirrubina total.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BA icter\u00edcia neonatal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito comum na pr\u00e1tica cl\u00ednica do pediatra e nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica. A maioria \u00e9 fisiol\u00f3gica, com predom\u00ednio de bilirrubina indireta, com evolu\u00e7\u00e3o benigna e em sua maioria n\u00e3o precisam de tratamento. T\u00eam o pico de concentra\u00e7\u00e3o de bilirrubina no sangue entre 3 a 5 dias de vida nos termos e entre 5 a 7 dias de vida nos prematuros.Quando devemos suspeitar de icter\u00edcia n\u00e3o fisiol\u00f3gica com alguma outra condi\u00e7\u00e3o associada?\u00a0- Aparecimento de icter\u00edcia precoce, com menos de 24 horas de vida;- Aumento da bilirrubina s\u00e9rica &gt; 0,5mg/hora nos primeiros dias de vida;- Bilirrubina total acima de 12mg/dL nos rec\u00e9m-nascidos termo;- Icter\u00edcia cl\u00ednica na Zona de Kramer maior ou igual a zona III;- Predom\u00ednio e bilirrubina direta ou sinais de colestase (col\u00faria ou acolia fecal);- Icter\u00edcia persistente (no termo, al\u00e9m da primeira semana de vida e no pr\u00e9-termo, al\u00e9m da segunda semana de vida).No caso do enunciado, fomos apresentados a um lactente de 34 dias de vida ainda com icter\u00edcia, uma icter\u00edcia prolongada! SEMPRE diante de uma icter\u00edcia prolongada devemos dosar a bilirrubina total e fra\u00e7\u00f5es!\u00a0No caso de predom\u00ednio de bilirrubina direta alta ou predominante (colestase), a principal hip\u00f3teses SEMPRE \u00e9 atresia de vias biliares.\u00a0\u00a0Pensar em colestase quando h\u00e1 predom\u00ednio de bilirrubina direta ou quando a bilirrubina direta for superior a 20% da bilirrubina total.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 12:06:30.182135 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-14 00:49:09.048479 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005605-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menina-34-dias-vida-e986b6ef930",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000017930",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "82ec400a-c0cf-42cc-899f-04e6ccd71364",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Vila Velha - HEVV"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "183B7300-AAE6-99CC-5E68-C2A3E486E719"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T17:59:23Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T17:59:35Z",
                    "location": {
                        "id": "105"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5549944d-6fb0-4b77-98cd-a319c628af7a",
                    "position": "0",
                    "body": "Candida albicans.",
                    "sanitized_body": "Candida albicans.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:09:07.622371 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:11:55.111058 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.238943 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "0d460b88-805e-4c3b-add8-ab3f7177298b",
                    "position": "1",
                    "body": "Staphylococcus aureus.",
                    "sanitized_body": "Staphylococcus aureus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:09:07.827401 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:11:55.116463 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.23687 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "6b4acd69-5e22-46e5-963f-5230d127878e",
                    "position": "2",
                    "body": "Pseudomonas aeruginosa.",
                    "sanitized_body": "Pseudomonas aeruginosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:09:08.003938 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:11:55.11235 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.25209 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "d71f85e1-61f0-4a1d-89a8-a43f8a5d0192",
                    "position": "3",
                    "body": "Enterobacter.",
                    "sanitized_body": "Enterobacter.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:09:08.15934 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 comum estar associado a quadro de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:11:55.114122 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.25288 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "50c08163-5e04-4fde-81d5-7fdfa3441bf3",
                    "position": "4",
                    "body": "Streptococcus agalactiae.",
                    "sanitized_body": "Streptococcus agalactiae.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:09:08.342809 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa E. \u00c9 o agente mais prov\u00e1vel.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa E. \u00c9 o agente mais prov\u00e1vel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:11:55.117464 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.250228 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 98,
                    "answers": 121
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, que nasceu de parto normal, sem intercorr\u00eancias. Com 12 horas de vida, iniciou febre, hipoatividade, taquipneia e desconforto respirat\u00f3rio. Teve piora cl\u00ednica r\u00e1pida, evoluindo com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Tratando-se de quadro infeccioso, o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, que nasceu de parto normal, sem intercorr\u00eancias. Com 12 horas de vida, iniciou febre, hipoatividade, taquipneia e desconforto respirat\u00f3rio. Teve piora cl\u00ednica r\u00e1pida, evoluindo com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Tratando-se de quadro infeccioso, o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:22:22.467119 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5c8ca54e-9820-45b9-8e81-10bd35ab8045",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><br></div><div>Futuro Residente, relembrando que <b>o quadro cl\u00ednico inicial de sepse neonatal podem ser sutis e n\u00e3o espec\u00edficos, como diminuir a aceita\u00e7\u00e3o alimentar, hipoatividade, irritabilidade ou simplesmente o rec\u00e9m-nascido \u201cn\u00e3o parecer bem\u201d.</b> Com o progredir da doen\u00e7a, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, mas inespec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais (distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos), instabilidade t\u00e9rmica, taquipneia, dispneia, apneia, taquicardia e hiperglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em quadros mais avan\u00e7ados, pode evoluir rapidamente para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, choque e \u00f3bito. Ent\u00e3o, na suspeita cl\u00ednica diante dos primeiros sinais, devemos agir r\u00e1pido e tentar estabelecer o diagn\u00f3stico e tratamento.&nbsp;</div><div><b><br></b></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce:</b> ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna, mas, muitas vezes n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria de fatores de risco. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o <i>Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli)</b>. A<i> Listeria monocytogenes </i>tamb\u00e9m pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas<b> o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados.</b> Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div><div><br></div><div><b>&nbsp;No caso do enunciado, h\u00e1 um caso de sepse neonatal precoce, provavelmente associada \u00e0 pneumonia! O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9 ent\u00e3o o <i>Streptococcus agalactiae</i>.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA EFuturo Residente, relembrando que o quadro cl\u00ednico inicial de sepse neonatal podem ser sutis e n\u00e3o espec\u00edficos, como diminuir a aceita\u00e7\u00e3o alimentar, hipoatividade, irritabilidade ou simplesmente o rec\u00e9m-nascido \u201cn\u00e3o parecer bem\u201d. Com o progredir da doen\u00e7a, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, mas inespec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais (distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos), instabilidade t\u00e9rmica, taquipneia, dispneia, apneia, taquicardia e hiperglicemia.\u00a0Em quadros mais avan\u00e7ados, pode evoluir rapidamente para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, choque e \u00f3bito. Ent\u00e3o, na suspeita cl\u00ednica diante dos primeiros sinais, devemos agir r\u00e1pido e tentar estabelecer o diagn\u00f3stico e tratamento.\u00a0Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna, mas, muitas vezes n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria de fatores de risco. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). A Listeria monocytogenes tamb\u00e9m pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.\u00a0No caso do enunciado, h\u00e1 um caso de sepse neonatal precoce, provavelmente associada \u00e0 pneumonia! O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9 ent\u00e3o o Streptococcus agalactiae.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:11:55.342812 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-24 00:55:23.305102 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo40fd04fb6c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000059528",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                            "name": "PR - Hospital Angelina Caron - HAC PR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F7AF401D-746D-FDEA-D9B5-0ADD8D942FB8"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T03:18:48Z",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ac9554d33232438aab7c86c231ee4add",
                    "name": "Fisiopatologia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "be96d1b7032a4dbbb546042c19c3b6a7",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]Hipertens\u00e3o pulmonar persistente (HPP)[$$]Fisiopatologia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7368dbe6-e53c-470b-b1dc-bc3312280738",
                    "position": "0",
                    "body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:12:23.316453 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "f564004f8c1944cab1735841a90fef96",
                            "name": "S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do RN (SDR) ou Doen\u00e7a da Membrana Hialina (DMH)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:03:58.439721 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 25
                },
                {
                    "id": "b5b87584-ad93-43a4-adb6-34684598de4f",
                    "position": "1",
                    "body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:12:23.483957 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "95d7b2d78a0843fcbe6a4030de4d67e4",
                            "name": "H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0b7c91b4df1c4b7badab717d66f11b46",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal[$$]H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica (HD)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:03:58.451221 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 65
                },
                {
                    "id": "ed137cbe-227b-4c9a-95c8-a7f54bfe1fc7",
                    "position": "2",
                    "body": "Sepse.",
                    "sanitized_body": "Sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:12:23.6426 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:03:58.455915 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 71
                },
                {
                    "id": "c8280367-b8dd-4014-84ce-a08277621dde",
                    "position": "3",
                    "body": "Asfixia perinatal",
                    "sanitized_body": "Asfixia perinatal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:12:23.773055 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "9c9f692e611e4b86af910a2e2fa4cddf",
                            "name": "Asfixia perinatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "819aecfc28a24693b705261062bb2426",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Reanima\u00e7\u00e3o neonatal[$$]Asfixia perinatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:03:58.44826 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "c3fe457d-0113-4fa7-aac7-f45bd5fb0369",
                    "position": "4",
                    "body": "Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas (TORCHS)",
                    "sanitized_body": "Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas (TORCHS)",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:12:23.910076 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a4e6e5d2fa314a179d4766acf847fe07",
                            "name": "Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa E correta</b>: As infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas principais s\u00e3o toxoplasmose, citomegalovirose, s\u00edfilis, HIV, zika, rub\u00e9ola, herpes simples e varicela-z\u00f3ster. N\u00e3o h\u00e1 relato de que alguma delas cause hipertens\u00e3o pulmonar persistente.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E correta: As infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas principais s\u00e3o toxoplasmose, citomegalovirose, s\u00edfilis, HIV, zika, rub\u00e9ola, herpes simples e varicela-z\u00f3ster. N\u00e3o h\u00e1 relato de que alguma delas cause hipertens\u00e3o pulmonar persistente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 17:03:58.440982 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 48,
                    "answers": 163
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido caracteriza-se por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave devido a persist\u00eancia do padr\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal. Esse quadro pode estar presente entre v\u00e1rias doen\u00e7as neonatais listadas abaixo, EXCETO: (PRORN - Programa de Atualiza\u00e7\u00e3o em Neonatologia \u2013 ciclo 13 \u2013 volume 2",
            "statement_text": "A hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido caracteriza-se por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave devido a persist\u00eancia do padr\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal. Esse quadro pode estar presente entre v\u00e1rias doen\u00e7as neonatais listadas abaixo, EXCETO: (PRORN - Programa de Atualiza\u00e7\u00e3o em Neonatologia \u2013 ciclo 13 \u2013 volume 2",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 02:26:06.307372 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ea6a7bda-1c2a-45e7-8ac6-48d2c730f706",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.</b><div><br></div><div>A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o&nbsp;sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.&nbsp;</div><div><br></div><div>H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina (s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio),  sepse neonatal, asfixia perinatal, hipoglicemia, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares (como a h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica) e policitemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca&nbsp;pode trazer sopros e hiperfonese de B2.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.&nbsp;</div><div><br></div><div>O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.A Hipertensa\u0303o Pulmonar Persistente (HPP), tamb\u00e9m chamada de Persist\u00eancia da Circula\u00e7\u00e3o Fetal ocorre por falha na transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o intrauterina para a neonatal. No per\u00edodo intrauterino, a alta resiste\u0302ncia venosa pulmonar permite que o sangue oxigenado passe atrave\u0301s do forame oval e canal arterial e seja distribui\u0301do aos tecidos, esse e\u0301 o shunt direita-esquerda (D-E). Ao nascer, com a expulsa\u0303o do li\u0301quido pulmonar e entrada de ar, a resiste\u0302ncia cai e o shunt inicia seu fechamento, impedindo que o\u00a0sangue do corac\u0327a\u0303o direito e esquerdo se misturem. Na HPP, o RN mante\u0301m a resiste\u0302ncia pulmonar alta, diminuindo assim o fluxo pulmonar e impedindo o fechamento do shunt, causando hipoxemia grave.\u00a0H\u00e1 uma grande rela\u00e7\u00e3o entre a S\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio e HPP. Outras causas podem ser doen\u00e7a da membrana hialina (s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio),  sepse neonatal, asfixia perinatal, hipoglicemia, pneumonia, malforma\u00e7\u00f5es vasculares ou pulmonares (como a h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica) e policitemia.\u00a0Devemos suspeitar dessa condi\u00e7\u00e3o em todos neonatos com diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s ductal, hipoxemia desproporcional \u00e0 doen\u00e7a de base e labilidade cl\u00ednica, quando a crian\u00e7a apresentar cianose e queda de satura\u00e7\u00e3o ao ser manipulada. A ausculta card\u00edaca\u00a0pode trazer sopros e hiperfonese de B2.O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por ecocardiograma, que demonstra a persist\u00eancia do shunt direito esquerdo, mede a press\u00e3o pulmonar e afasta cardiopatias cong\u00eanitas. A radiografia de t\u00f3rax depende da causa base e pode estar destoando da cl\u00ednica do RN.\u00a0O tratamento deve ser feito com suporte cl\u00ednico, associado a oxigenioterapia. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 um potente vasodilatador e est\u00e1 indicado em casos graves. Medicamentos como os inibidores da fosfodiesterase s\u00e3o indicados em casos refrat\u00e1rios ao \u00f3xido n\u00edtrico. Na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o ventricular, a milrinona est\u00e1 indicada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 17:03:58.64314 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000059528-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "hipertensa-pulmonar44a40f7b4b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000077359",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                            "name": "RJ - Universidade do Estado do Rio de Janeiro - UERJ (Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto - HUPE)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7C40C4E9-6511-E683-C879-3BBC1FB30236"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-09-05T20:26:14Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "513dfccd249f48c9b94fb58def8b81ca",
                    "name": "Diagn\u00f3stico Diferencial",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "5372c92857b24b9c92795db8d2063a76",
                    "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Fibrose C\u00edstica [$$]Diagn\u00f3stico Diferencial",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "5372c92857b24b9c92795db8d2063a76",
                    "name": "Fibrose C\u00edstica ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "697c80c548e14541b62b8839d332ea1c",
                    "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Fibrose C\u00edstica ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "585c60afe5954ba4bb4fcada0ef23972",
                    "name": "Trato Gastrointestinal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "9591c3ccd65d47269ba5e26c61117496",
                    "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Fibrose C\u00edstica [$$]Cl\u00ednica[$$]Trato Gastrointestinal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "69a23e8c28884a8c82b0ca6b2b8dd0f6",
                    "name": "Diagn\u00f3stico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "5372c92857b24b9c92795db8d2063a76",
                    "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Fibrose C\u00edstica [$$]Diagn\u00f3stico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "9591c3ccd65d47269ba5e26c61117496",
                    "name": "Cl\u00ednica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "5372c92857b24b9c92795db8d2063a76",
                    "path": "Pediatria[$$]Pneumologia Pedi\u00e1trica[$$]Fibrose C\u00edstica [$$]Cl\u00ednica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6f4a28c2-7d43-4b84-8c16-34ab8f5253fb",
                    "position": "0",
                    "body": "asfixia perinatal",
                    "sanitized_body": "asfixia perinatal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 13:55:41.142349 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-12 03:25:34.265845 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "9c9f692e611e4b86af910a2e2fa4cddf",
                            "name": "Asfixia perinatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "819aecfc28a24693b705261062bb2426",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Reanima\u00e7\u00e3o neonatal[$$]Asfixia perinatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. A asfixia perinatal manifesta-se principalmente como atraso do desenvolvimento neuropsicomotor.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. A asfixia perinatal manifesta-se principalmente como atraso do desenvolvimento neuropsicomotor.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-23 14:48:25.086191 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 03:30:37.37676 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 141
                },
                {
                    "id": "5bd5251c-d751-4dc1-a977-b2d13f527296",
                    "position": "1",
                    "body": "icter\u00edcia neonatal tardia",
                    "sanitized_body": "icter\u00edcia neonatal tardia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 13:55:41.142349 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-12 03:25:34.370938 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "56416b15c266465c8204fbfd07996f79",
                            "name": "Icter\u00edcia neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "f7166ab87f094c13a6c694f58437a85b",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Icter\u00edcia nenonatal e dist\u00farbios hematol\u00f3gicos no RN[$$]Icter\u00edcia neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. O paciente portador de fibrose c\u00edstica pode apresentar icter\u00edcia neonatal tardia, contudo, a principal manifesta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m -nascido portador de fibrose c\u00edstica \u00e9 a presen\u00e7a de \u00edleo meconial.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. O paciente portador de fibrose c\u00edstica pode apresentar icter\u00edcia neonatal tardia, contudo, a principal manifesta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m -nascido portador de fibrose c\u00edstica \u00e9 a presen\u00e7a de \u00edleo meconial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-23 14:48:25.081172 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 03:30:37.37725 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 263
                },
                {
                    "id": "793e0989-3929-4df2-8b53-4f1112a598cf",
                    "position": "2",
                    "body": "sepse neonatal precoce",
                    "sanitized_body": "sepse neonatal precoce",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 13:55:41.142349 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-12 03:25:34.482224 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. A sepse neonatal se tratada no tempo certo e com as medica\u00e7\u00f5es corretas, o paciente evolui bem, sem sequelas.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. A sepse neonatal se tratada no tempo certo e com as medica\u00e7\u00f5es corretas, o paciente evolui bem, sem sequelas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-23 14:48:25.090832 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 03:30:37.378238 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 197
                },
                {
                    "id": "3cf596ab-8c26-4f92-8710-7bbb41b04ee9",
                    "position": "3",
                    "body": "atraso na elimina\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio",
                    "sanitized_body": "atraso na elimina\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 13:55:41.142349 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-12 03:25:34.583938 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "069019ff4cd940c1a89a992163c517f7",
                            "name": "Abdome Agudo Obstrutivo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "cf7283454f7d4165a2997cf48204895a",
                            "path": "Cirurgia[$$]Urg\u00eancias Abdominais[$$]Abdome Agudo Obstrutivo",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Correta.<div>O atraso na elimina\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o da fibrose c\u00edstica no rec\u00e9m-nascido.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Correta.O atraso na elimina\u00e7\u00e3o do mec\u00f4nio \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o da fibrose c\u00edstica no rec\u00e9m-nascido.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-23 14:48:25.091888 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 03:30:37.377858 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 1373
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 12 meses \u00e9 levada para primeira consulta de puericultura. A m\u00e3e relata enfrentar condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas dif\u00edceis; refere que a crian\u00e7a apresenta diarreia h\u00e1 um m\u00eas, com fezes volumosas e brilhosas; o beb\u00ea j\u00e1 precisou de interna\u00e7\u00e3o hospitalar por pneumonia por tr\u00eas vezes (aos 5, 7 e 11 meses); n\u00e3o realizou teste do pezinho e est\u00e1 com a vacina\u00e7\u00e3o em dia. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a est\u00e1 em bom estado geral, apesar das m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene. O exame do abd\u00f4men mostra distens\u00e3o abdominal, por\u00e9m indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Ao examinar o \u00e2nus, nota-se exterioriza\u00e7\u00e3o da mucosa retal. Considerando a idade da crian\u00e7a, a estatura est\u00e1 abaixo do Z escore -3 e o IMC est\u00e1 entre o Z escore -2 e -3. Para corroborar o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, deve-se pesquisar na hist\u00f3ria neonatal dessa crian\u00e7a:",
            "statement_text": "Lactente de 12 meses \u00e9 levada para primeira consulta de puericultura. A m\u00e3e relata enfrentar condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas dif\u00edceis; refere que a crian\u00e7a apresenta diarreia h\u00e1 um m\u00eas, com fezes volumosas e brilhosas; o beb\u00ea j\u00e1 precisou de interna\u00e7\u00e3o hospitalar por pneumonia por tr\u00eas vezes (aos 5, 7 e 11 meses); n\u00e3o realizou teste do pezinho e est\u00e1 com a vacina\u00e7\u00e3o em dia. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a est\u00e1 em bom estado geral, apesar das m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene. O exame do abd\u00f4men mostra distens\u00e3o abdominal, por\u00e9m indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Ao examinar o \u00e2nus, nota-se exterioriza\u00e7\u00e3o da mucosa retal. Considerando a idade da crian\u00e7a, a estatura est\u00e1 abaixo do Z escore -3 e o IMC est\u00e1 entre o Z escore -2 e -3. Para corroborar o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, deve-se pesquisar na hist\u00f3ria neonatal dessa crian\u00e7a:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 13:55:41.142349 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9bbbaaa9-2e49-4202-8b3c-d2609733de00",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Caro, colega, vamos avaliar a quest\u00e3o. Paciente de 12 meses apresentando:</div><div><br></div><div>- Diarreia h\u00e1 um m\u00eas, com fezes volumosas e brilhosas;</div><div><br></div><div>- 3 interna\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias por pneumonia.</div><div><br></div><div>Al\u00e9m disso, paciente n\u00e3o realizou teste do pezinho.</div><div><br></div><div>Ao exame: presen\u00e7a de distens\u00e3o abdominal, por\u00e9m indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; prolapso retal; desnutri\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div></div><div>Portanto, devemos suspeitar de fibrose c\u00edstica, certo? Vamos recordar.</div><div><br></div><div>A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica autoss\u00f4mica recessiva. Afeta todas as popula\u00e7\u00f5es, mas com maior preval\u00eancia em pessoas da ra\u00e7a branca, caucasianos, com incid\u00eancia igual em ambos os sexos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ocorre uma disfun\u00e7\u00e3o do gene cystic fibrosis transmembrane condutance regulator (CFTR), que codifica uma prote\u00edna reguladora de condut\u00e2ncia transmembrana de cloreto atrav\u00e9s da membrana epitelial de gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas no organismo. Isso acarreta uma dificuldade na secre\u00e7\u00e3o do \u00edon cloreto, levando a um desequil\u00edbrio de cloro e s\u00f3dio nas c\u00e9lulas, mudando a viscosidade das secre\u00e7\u00f5es, tornando-as mais espessas e viscosas, causando obstru\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas. Sabe-se, por exemplo, que a fibrose c\u00edstica \u00e9 a principal causa de insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina em crian\u00e7as.</div><div><br></div><div>Esse gene est\u00e1 localizado na membrana apical do epit\u00e9lio nas vias a\u00e9reas pulmonares, ducto pancre\u00e1tico, intestino, ductos biliares e nas membranas apical e basolateral do ducto das gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas. A disfun\u00e7\u00e3o desse gene, provoca grande reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua, levando a desidrata\u00e7\u00e3o das mucosas, aumento da viscosidade, e obstru\u00e7\u00e3o dos ductos com rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, resultando em uma doen\u00e7a sist\u00eamica.&nbsp;</div><div><br></div><div>Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E302559D-9390-E712-448A-420D4A3D5220/E302559D-9390-E712-448A-420D4A3D5220-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Os pacientes s\u00e3o susceptibilidade a infec\u00e7\u00f5es pulmonares. A les\u00e3o pulmonar come\u00e7a com obstru\u00e7\u00e3o difusa das pequenas vias a\u00e9reas, por secre\u00e7\u00f5es mucosas espessas. Assim, pode acontecer infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Estes pacientes geralmente apresentam, tamb\u00e9m, insufici\u00eancia pancre\u00e1tica (o l\u00famen do p\u00e2ncreas \u00e9 obstru\u00eddo pelo material viscoso e as enzimas pancre\u00e1ticas s\u00e3o incapaz de exercer seu papel), baixa absor\u00e7\u00e3o de gorduras, vitaminas lipossol\u00faveis e prote\u00ednas. As fezes s\u00e3o volumosas, gordurosas e com odor f\u00e9tido.&nbsp;</div><div><br></div><div>Al\u00e9m disso, as crian\u00e7as portadoras de fibrose c\u00edstica podem apresentar baixo ganho ponderal, diarreia, surgimento de p\u00f3lipos nasais, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o intestinal, anemia ferropriva, dedos hipocr\u00e1ticos (baqueteamento digital).&nbsp;</div><div><br></div><div>A primeira manifesta\u00e7\u00e3o que geralmente ocorre na fibrose c\u00edstica \u00e9 o \u00edleo meconial, em 15 a 20% dos casos. Sempre desconfiar de fibrose c\u00edstica em rec\u00e9m-nascido que n\u00e3o elimina mec\u00f4nio nas primeiras 48 horas de vida, com distens\u00e3o abdominal e presen\u00e7a de v\u00f4mitos.&nbsp;&nbsp;</div><div>Portanto, se estamos suspeitando de fibrose c\u00edstica, esse paciente pode ter apresentando \u00edleo meconial ao nascimento.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaCaro, colega, vamos avaliar a quest\u00e3o. Paciente de 12 meses apresentando:- Diarreia h\u00e1 um m\u00eas, com fezes volumosas e brilhosas;- 3 interna\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias por pneumonia.Al\u00e9m disso, paciente n\u00e3o realizou teste do pezinho.Ao exame: presen\u00e7a de distens\u00e3o abdominal, por\u00e9m indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; prolapso retal; desnutri\u00e7\u00e3o.\u00a0Portanto, devemos suspeitar de fibrose c\u00edstica, certo? Vamos recordar.A fibrose c\u00edstica \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica autoss\u00f4mica recessiva. Afeta todas as popula\u00e7\u00f5es, mas com maior preval\u00eancia em pessoas da ra\u00e7a branca, caucasianos, com incid\u00eancia igual em ambos os sexos.\u00a0Ocorre uma disfun\u00e7\u00e3o do gene cystic fibrosis transmembrane condutance regulator (CFTR), que codifica uma prote\u00edna reguladora de condut\u00e2ncia transmembrana de cloreto atrav\u00e9s da membrana epitelial de gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas no organismo. Isso acarreta uma dificuldade na secre\u00e7\u00e3o do \u00edon cloreto, levando a um desequil\u00edbrio de cloro e s\u00f3dio nas c\u00e9lulas, mudando a viscosidade das secre\u00e7\u00f5es, tornando-as mais espessas e viscosas, causando obstru\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas ex\u00f3crinas. Sabe-se, por exemplo, que a fibrose c\u00edstica \u00e9 a principal causa de insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina em crian\u00e7as.Esse gene est\u00e1 localizado na membrana apical do epit\u00e9lio nas vias a\u00e9reas pulmonares, ducto pancre\u00e1tico, intestino, ductos biliares e nas membranas apical e basolateral do ducto das gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas. A disfun\u00e7\u00e3o desse gene, provoca grande reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua, levando a desidrata\u00e7\u00e3o das mucosas, aumento da viscosidade, e obstru\u00e7\u00e3o dos ductos com rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, resultando em uma doen\u00e7a sist\u00eamica.\u00a0Veja:Os pacientes s\u00e3o susceptibilidade a infec\u00e7\u00f5es pulmonares. A les\u00e3o pulmonar come\u00e7a com obstru\u00e7\u00e3o difusa das pequenas vias a\u00e9reas, por secre\u00e7\u00f5es mucosas espessas. Assim, pode acontecer infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o.\u00a0Estes pacientes geralmente apresentam, tamb\u00e9m, insufici\u00eancia pancre\u00e1tica (o l\u00famen do p\u00e2ncreas \u00e9 obstru\u00eddo pelo material viscoso e as enzimas pancre\u00e1ticas s\u00e3o incapaz de exercer seu papel), baixa absor\u00e7\u00e3o de gorduras, vitaminas lipossol\u00faveis e prote\u00ednas. As fezes s\u00e3o volumosas, gordurosas e com odor f\u00e9tido.\u00a0Al\u00e9m disso, as crian\u00e7as portadoras de fibrose c\u00edstica podem apresentar baixo ganho ponderal, diarreia, surgimento de p\u00f3lipos nasais, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o intestinal, anemia ferropriva, dedos hipocr\u00e1ticos (baqueteamento digital).\u00a0A primeira manifesta\u00e7\u00e3o que geralmente ocorre na fibrose c\u00edstica \u00e9 o \u00edleo meconial, em 15 a 20% dos casos. Sempre desconfiar de fibrose c\u00edstica em rec\u00e9m-nascido que n\u00e3o elimina mec\u00f4nio nas primeiras 48 horas de vida, com distens\u00e3o abdominal e presen\u00e7a de v\u00f4mitos.\u00a0\u00a0Portanto, se estamos suspeitando de fibrose c\u00edstica, esse paciente pode ter apresentando \u00edleo meconial ao nascimento.\u00a0GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-23 14:48:25.290682 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-12 03:30:37.575856 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000077359-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-12-meses-e134219fa471",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000044517",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "58bef617-c8bd-4d8c-942e-85bd62b4b7c5",
                            "name": "PA - Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA Santar\u00e9m"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AAD75A9F-CDE2-7BFE-0A5E-4F5031D6B802"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T03:43:05Z",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f904adaf84e5407f97cd2c26e47bb378",
                    "name": "Diagn\u00f3stico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Diagn\u00f3stico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3d71c0c8-b60a-47f8-91b9-80d036dee1c8",
                    "position": "0",
                    "body": "F, F, V, V",
                    "sanitized_body": "F, F, V, V",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:26:53.59071 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:36:31.213979 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:36:31.508249 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "bd276f26-86b9-4fd8-9483-e6f2c08dcdf9",
                    "position": "1",
                    "body": "V, V, F, F",
                    "sanitized_body": "V, V, F, F",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:26:53.773333 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:36:31.214842 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:36:31.511751 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "8940aa1f-250a-4260-975c-8bf8fa680979",
                    "position": "2",
                    "body": "F, V, V, F",
                    "sanitized_body": "F, V, V, F",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:26:53.948359 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:36:31.214623 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:36:31.51896 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "ecdebc22-e071-4976-9655-eca76fe6203d",
                    "position": "3",
                    "body": "F, F, V, F",
                    "sanitized_body": "F, F, V, F",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:26:54.106331 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:36:31.21854 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:36:31.514829 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "9580cebf-96ce-457e-888f-9537b29dad77",
                    "position": "4",
                    "body": "V, V, V, F",
                    "sanitized_body": "V, V, V, F",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:26:54.279482 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ce\u201d",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ce\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:36:31.220957 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:36:31.528569 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 42,
                    "answers": 46
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Com rela\u00e7\u00e3o a sepse neonatal, marque \u201cV\u201d para Verdadeiro e \u201cF\u201d para Falso:<div><br></div><div>( ) A incid\u00eancia de sepse neonatal \u00e9 menor em RN de termo, de 1 a 2 casos por 1000 nascidos vivos, e \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 idade gestacional ao nascimento.</div><div>( ) A incid\u00eancia de sepse pelo Estreptococo do grupo B (EGB) tem diminu\u00eddo em raz\u00e3o da quimioprofilaxia intraparto, mas continua alta como causa de sepse precoce ou como tardia.</div><div>( ) Entre os fatores de risco intrauterinos encontramos corioamionite, taquicardia fetal (160 mpm), falta de pre-natal ou pr\u00e9-natal incompleto, febre materna e abortos recorrentes.</div><div>( ) O isolamento de uma bact\u00e9ria patog\u00eanica por hemocultura n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo que realmente confirma o diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Dados laboratoriais do Hemograma e dosagem de citocinas e procalcitoninas podem afirmar o diagn\u00f3stico.</div><div><br></div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9:</div>",
            "statement_text": "Com rela\u00e7\u00e3o a sepse neonatal, marque \u201cV\u201d para Verdadeiro e \u201cF\u201d para Falso:( ) A incid\u00eancia de sepse neonatal \u00e9 menor em RN de termo, de 1 a 2 casos por 1000 nascidos vivos, e \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 idade gestacional ao nascimento.( ) A incid\u00eancia de sepse pelo Estreptococo do grupo B (EGB) tem diminu\u00eddo em raz\u00e3o da quimioprofilaxia intraparto, mas continua alta como causa de sepse precoce ou como tardia.( ) Entre os fatores de risco intrauterinos encontramos corioamionite, taquicardia fetal (160 mpm), falta de pre-natal ou pr\u00e9-natal incompleto, febre materna e abortos recorrentes.( ) O isolamento de uma bact\u00e9ria patog\u00eanica por hemocultura n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo que realmente confirma o diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Dados laboratoriais do Hemograma e dosagem de citocinas e procalcitoninas podem afirmar o diagn\u00f3stico.A sequ\u00eancia correta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 02:08:04.982042 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b9b4bd1a-e546-448f-9179-069bfb812fe8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><br></div><div><b>Afirma\u00e7\u00e3o I: Verdadeira.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>A incid\u00eancia de sepse neonatal varia na maioria um pouco entre os estudos, tendo resultados de  de 1 a 8 casos por 1000 nascidos vivos nos Estados Unidos. O que mais preocupa nessa patologia \u00e9 alta mortalidade principalmente se n\u00e3o houver diagn\u00f3stico correto em tempo h\u00e1bil, nem in\u00edcio de tratamento adequado r\u00e1pido. Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o e sepse.</div><div><b><br></b></div><div><b>Afirma\u00e7\u00e3o II: Verdadeira.</b></div><div><br></div><div>Muitas gestantes podem serem portadoras assintom\u00e1ticas do estreptococo do grupo B (SGB) no trato genital ou gastrointestinal. No momento do nascimento cerca de 50 a 65% dos rec\u00e9m-nascidos dessas m\u00e3es colonizadas, podem apresentar culturas de superf\u00edcie das mucosas ou da pele, positivas para essa bact\u00e9ria. Felizmente 98% desses neonatos permanecer\u00e3o saud\u00e1veis e assintom\u00e1ticos, por\u00e9m cerca de 2% podem desenvolver doen\u00e7a invasiva grave, com morbimortalidade alta.</div><div><br></div><div>Est\u00e1 correto dizer que profilaxia intraparto reduz significativamente a chance de infec\u00e7\u00e3o por SGB no rec\u00e9m-nascido, mas ainda \u00e9 um risco que devemos ficar atentos, at\u00e9 mesmo porque muitas vezes n\u00e3o conseguimos fazer a profilaxia adequada a tempo, muitas mulheres n\u00e3o sabem que s\u00e3o colonizadas e mesmo a profilaxia adequada n\u00e3o zera o risco de infec\u00e7\u00e3o do neonato.</div><div><b><br></b></div><div><b>Afirma\u00e7\u00e3o III: Verdadeira.</b></div><div><br></div><div>O examinador considerou essa afirma\u00e7\u00e3o verdadeira, mas eu n\u00e3o encontrei evid\u00eancias de que abortos recorrentes sejam fator de risco para sepse neonatal, principalmente abortos no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o causados principalmente por altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do embri\u00e3o. Apenas uma pequena parcela dos abortos de repeti\u00e7\u00e3o pode ser causada por algum tipo de infec\u00e7\u00e3o do trato genital da m\u00e3e como vulvovaginite ou endometrite (tricomonas, gonococo, clam\u00eddea s\u00e3o alguns causadores dessas infec\u00e7\u00f5es), talvez isso que ele tenha considerado como fator de risco.</div><div><br></div><div>Todos os outros s\u00e3o fatores de risco que levam a uma maior chance de diagn\u00f3stico de sepse neonatal.</div><div><b><br></b></div><div><b>Afirma\u00e7\u00e3o IV: Falsa.</b></div><div><br></div><div>A hemocultura apesar de ser o padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico de sepse neonatal com alta especificidade quando positiva, tem baixa sensibilidade. Uma hemocultura negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Outros exames laboratoriais como hemograma e provas inflamat\u00f3rias como dosagem de citocinas e procalcitonina podem auxiliar no diagn\u00f3stico, principalmente quando associados com hist\u00f3ria cl\u00ednica com fatores de risco e/ou quadro cl\u00ednico compat\u00edvel.</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA EAfirma\u00e7\u00e3o I: Verdadeira.\u00a0A incid\u00eancia de sepse neonatal varia na maioria um pouco entre os estudos, tendo resultados de  de 1 a 8 casos por 1000 nascidos vivos nos Estados Unidos. O que mais preocupa nessa patologia \u00e9 alta mortalidade principalmente se n\u00e3o houver diagn\u00f3stico correto em tempo h\u00e1bil, nem in\u00edcio de tratamento adequado r\u00e1pido. Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o e sepse.Afirma\u00e7\u00e3o II: Verdadeira.Muitas gestantes podem serem portadoras assintom\u00e1ticas do estreptococo do grupo B (SGB) no trato genital ou gastrointestinal. No momento do nascimento cerca de 50 a 65% dos rec\u00e9m-nascidos dessas m\u00e3es colonizadas, podem apresentar culturas de superf\u00edcie das mucosas ou da pele, positivas para essa bact\u00e9ria. Felizmente 98% desses neonatos permanecer\u00e3o saud\u00e1veis e assintom\u00e1ticos, por\u00e9m cerca de 2% podem desenvolver doen\u00e7a invasiva grave, com morbimortalidade alta.Est\u00e1 correto dizer que profilaxia intraparto reduz significativamente a chance de infec\u00e7\u00e3o por SGB no rec\u00e9m-nascido, mas ainda \u00e9 um risco que devemos ficar atentos, at\u00e9 mesmo porque muitas vezes n\u00e3o conseguimos fazer a profilaxia adequada a tempo, muitas mulheres n\u00e3o sabem que s\u00e3o colonizadas e mesmo a profilaxia adequada n\u00e3o zera o risco de infec\u00e7\u00e3o do neonato.Afirma\u00e7\u00e3o III: Verdadeira.O examinador considerou essa afirma\u00e7\u00e3o verdadeira, mas eu n\u00e3o encontrei evid\u00eancias de que abortos recorrentes sejam fator de risco para sepse neonatal, principalmente abortos no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o causados principalmente por altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do embri\u00e3o. Apenas uma pequena parcela dos abortos de repeti\u00e7\u00e3o pode ser causada por algum tipo de infec\u00e7\u00e3o do trato genital da m\u00e3e como vulvovaginite ou endometrite (tricomonas, gonococo, clam\u00eddea s\u00e3o alguns causadores dessas infec\u00e7\u00f5es), talvez isso que ele tenha considerado como fator de risco.Todos os outros s\u00e3o fatores de risco que levam a uma maior chance de diagn\u00f3stico de sepse neonatal.Afirma\u00e7\u00e3o IV: Falsa.A hemocultura apesar de ser o padr\u00e3o ouro para diagn\u00f3stico de sepse neonatal com alta especificidade quando positiva, tem baixa sensibilidade. Uma hemocultura negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Outros exames laboratoriais como hemograma e provas inflamat\u00f3rias como dosagem de citocinas e procalcitonina podem auxiliar no diagn\u00f3stico, principalmente quando associados com hist\u00f3ria cl\u00ednica com fatores de risco e/ou quadro cl\u00ednico compat\u00edvel.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:36:31.523785 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 12:36:32.067769 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Com-sepse-neonatal135d15c5edb",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000046505",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                            "name": "MG - Casa de Caridade de Alfenas NSP Socorro - CCANSPS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EE2EFDF4-2775-B286-85B7-D0F16BE07F33"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:52:59Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T12:32:54Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a842d185-2aa6-45fb-b008-ea9f4baf05bb",
                    "position": "0",
                    "body": "Prematuridade",
                    "sanitized_body": "Prematuridade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 12:00:34.806303 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:21:11.466923 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:22:25.915737 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:22:27.704958 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "f9ef7401-9422-4d9b-a60e-7909a5c75085",
                    "position": "1",
                    "body": "Corioamnionite materna",
                    "sanitized_body": "Corioamnionite materna",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 12:00:34.806303 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:21:11.817746 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: A corioamnionite materna, que \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o de membranas ovulares e at\u00e9 do l\u00edquido amni\u00f3tico, \u00e9 um importante fator de risco para o beb\u00ea ter sepse neonatal precoce, afinal o feto j\u00e1 pode ser contaminado antes se nascer por bact\u00e9rias.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: A corioamnionite materna, que \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o de membranas ovulares e at\u00e9 do l\u00edquido amni\u00f3tico, \u00e9 um importante fator de risco para o beb\u00ea ter sepse neonatal precoce, afinal o feto j\u00e1 pode ser contaminado antes se nascer por bact\u00e9rias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:22:25.906189 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:22:27.703333 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "1fb9ecc4-291f-4ea4-a5ed-5d65e78ef3dd",
                    "position": "2",
                    "body": "Amniorrexe de mais de 18 horas",
                    "sanitized_body": "Amniorrexe de mais de 18 horas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 12:00:34.806303 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:21:12.601818 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: A aminiorrexe, que \u00e9 a rotura de membranas ovulares, quando prolongada, o que \u00e9 definido sendo maior que 18 horas antes do nascimento do beb\u00ea, \u00e9 um importante fator de risco para sepse neonatal. As membranas ovulares \u201cprotegem\u201d o feto de ser contaminado por bact\u00e9rias que existem no trato genital materno, principalmente por via ascendente. Com a rotura dessas membranas, essa prote\u00e7\u00e3o \u00e9 perdida e quanto mais prolongado tempo sem essa prote\u00e7\u00e3o, maior o risco do beb\u00ea vir a desenvolver sepse neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: A aminiorrexe, que \u00e9 a rotura de membranas ovulares, quando prolongada, o que \u00e9 definido sendo maior que 18 horas antes do nascimento do beb\u00ea, \u00e9 um importante fator de risco para sepse neonatal. As membranas ovulares \u201cprotegem\u201d o feto de ser contaminado por bact\u00e9rias que existem no trato genital materno, principalmente por via ascendente. Com a rotura dessas membranas, essa prote\u00e7\u00e3o \u00e9 perdida e quanto mais prolongado tempo sem essa prote\u00e7\u00e3o, maior o risco do beb\u00ea vir a desenvolver sepse neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:22:26.488383 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:22:27.726794 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "5c840ff4-f656-4744-b06e-ae5942772794",
                    "position": "3",
                    "body": "Parto cesariana",
                    "sanitized_body": "Parto cesariana",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 12:00:34.806303 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:21:12.785117 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: O parto cesariana, principalmente se com bolsa integra e fora de trabalho de pato, diminui o risco de sepse neonatal. Pois \u00e9 um parto realizado com materiais est\u00e9reis (\u00e9 uma cirurgia), em que n\u00e3o h\u00e1 passagem do beb\u00ea pelo trato genital da m\u00e3e aonde h\u00e1 muitas bact\u00e9rias, tendo um menor risco de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: O parto cesariana, principalmente se com bolsa integra e fora de trabalho de pato, diminui o risco de sepse neonatal. Pois \u00e9 um parto realizado com materiais est\u00e9reis (\u00e9 uma cirurgia), em que n\u00e3o h\u00e1 passagem do beb\u00ea pelo trato genital da m\u00e3e aonde h\u00e1 muitas bact\u00e9rias, tendo um menor risco de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:22:26.483255 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:22:27.723557 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 362
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o a sepse neonatal n\u00e3o \u00e9 considerado fator de risco:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o a sepse neonatal n\u00e3o \u00e9 considerado fator de risco:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a630177199f89622211b6046e6b33a89",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 12:00:34.806303 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a88d393a-bc75-457c-a62e-30c2d1057b3e",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:22:27.942462 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 12:22:27.96658 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "sepse-neonatal-na-e11807e96ab",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000066171",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "2aff4676-ac4a-44c9-bd6a-a9bf54c97fc6",
                            "name": "RJ - Hospital Pasteur"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DAF9DA12-D472-2147-76CB-84418E6E2538"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-05T11:51:54Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ca7f6bbf78a94d00b45aff0e452f2d38",
                    "name": "Situa\u00e7\u00f5es especiais",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Situa\u00e7\u00f5es especiais",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "bd81f4cd-ac15-4673-8bb9-dafbabb9626a",
                    "position": "0",
                    "body": "Rastreamento completo para sepsis e observa\u00e7\u00e3o no hospital at\u00e9 resultados completos das culturas de liquor, urina e hemocultura.",
                    "sanitized_body": "Rastreamento completo para sepsis e observa\u00e7\u00e3o no hospital at\u00e9 resultados completos das culturas de liquor, urina e hemocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 17:26:32.309116 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:43:27.56104 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:46:46.26249 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-08-14 19:03:47.436368 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 43
                },
                {
                    "id": "7ec820bf-3bff-4ebf-81c1-550f06a69129",
                    "position": "1",
                    "body": "Hemograma, hemocultura e antibi\u00f3tico IV at\u00e9 resultado da hemocultura.",
                    "sanitized_body": "Hemograma, hemocultura e antibi\u00f3tico IV at\u00e9 resultado da hemocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 17:26:32.309116 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:43:27.741565 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:46:46.255755 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-08-14 19:03:47.54233 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "4ec9f444-2887-4cc7-b313-c0621a94bed1",
                    "position": "2",
                    "body": "Rastreamento completo para sepsis e iniciar uso emp\u00edrico de antibi\u00f3tico.",
                    "sanitized_body": "Rastreamento completo para sepsis e iniciar uso emp\u00edrico de antibi\u00f3tico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 17:26:32.309116 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:43:27.950907 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:46:46.254755 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-08-14 19:03:47.546048 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "643d0a13-4445-4e08-b051-583eabd81506",
                    "position": "3",
                    "body": "Nenhuma investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, n\u00e3o usar antibi\u00f3tico e observa\u00e7\u00e3o no hospital por 48h.",
                    "sanitized_body": "Nenhuma investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, n\u00e3o usar antibi\u00f3tico e observa\u00e7\u00e3o no hospital por 48h.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 17:26:32.309116 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:43:28.128317 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:46:46.255691 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-08-14 19:03:47.564274 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 288
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido (RN) do sexo masculino, nascido prematuramente, com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pesando 2.600g, apresentou \u00edndice de Apgar = 8 no 1\u00b0 e 5\u00b0 minutos ap\u00f3s o nascimento. Aos 30 minutos de vida, o RN encontra-se assintom\u00e1tico, sem dificuldade respirat\u00f3ria, com boa perfus\u00e3o e ativo. A m\u00e3e, quando estava com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, apresentou cultura vaginal positiva para estreptococo do grupo B, tendo recebido, durante o trabalho de parto, 2 doses profil\u00e1ticas de ampicilina IV. Escolha a conduta recomendada para o RN.",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido (RN) do sexo masculino, nascido prematuramente, com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pesando 2.600g, apresentou \u00edndice de Apgar = 8 no 1\u00b0 e 5\u00b0 minutos ap\u00f3s o nascimento. Aos 30 minutos de vida, o RN encontra-se assintom\u00e1tico, sem dificuldade respirat\u00f3ria, com boa perfus\u00e3o e ativo. A m\u00e3e, quando estava com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, apresentou cultura vaginal positiva para estreptococo do grupo B, tendo recebido, durante o trabalho de parto, 2 doses profil\u00e1ticas de ampicilina IV. Escolha a conduta recomendada para o RN.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 17:26:32.309116 +0000 UTC",
            "forum_id": "4fcd3391-cba3-4336-9cd0-8d6b986216fe",
            "solution": {
                "_key": "2c246ca7-aa84-41f4-affe-93e962be9233",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista, vamos falar de sepse neonatal.\u00a0</div><div><br></div><div>A sepse neonatal \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente da presen\u00e7a de agentes patog\u00eanicos em fluidos previamente est\u00e9reis, como sangue, urina ou l\u00edquor.\u00a0</div><div><br></div><div>Ela pode ser classificada quanto ao tempo de aparecimento em:</div><div>- SEPSE NEONATAL PRECOCE: Ocorre em at\u00e9 72 horas de vida.\u00a0</div><div>- SEPSE NEONATAL TARDIA:Ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida.\u00a0</div><div><br></div><div>A sepse precoce \u00e9 a principal forma de sepse e est\u00e1 relacionada com os agentes da flora geniturin\u00e1ria materna. S\u00e3o eles: Estreptococo beta agalactie (EGB ou GBS), E. coli, Estafilococo coagulase negativo e Listeria monocytogenes.\u00a0</div><div><br></div><div>A tardia pode trazer agentes comunit\u00e1rios, quando o RN j\u00e1 estava de alta, sendo a E.coli e o S. aureus os principais. Ou os agentes da flora hospitalar, em caso de internamento prolongado.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Os sinais cl\u00ednicos da sepse s\u00e3o inespec\u00edficos, portanto, devemos unir fatores de risco + hist\u00f3ria cl\u00ednica + exame f\u00edsico.\u00a0</div><div>Os principais fatores de risco s\u00e3o os maternos: corioamnionite, febre intraparto, coloniza\u00e7\u00e3o por GBS.</div><div>Os neonatos podem apresentar dist\u00farbio respirat\u00f3rio, apneia, cianose, dificuldade para alimentar-se, m\u00e1 perfus\u00e3o, sinais de choque, irritabilidade, letargia, distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos, icter\u00edcia, instabilidade t\u00e9rmica, taqui ou bradicardia.\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><span>Quando temos uma suspeita de sepse neonatal, devemos coletar, no m\u00ednimo, hemograma, hemocultura e l\u00edquor.\u00a0</span><br></div><div>Os demais exames dependem do protocolo de cada institui\u00e7\u00e3o e dos sinais cl\u00ednicos do paciente.\u00a0</div><div>Al\u00e9m dos exames, devemos instituir o uso de antibi\u00f3ticos emp\u00edricos endovenosos.\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, observe o caso....o RN tem algum sinal/sintoma de sepse? N\u00e3o! Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada a ser feito! Mas e a coloniza\u00e7\u00e3o por GBS? N\u00e3o importa para os maiores de 34 semanas!\u00a0</div><div>Quando temos um maior de 34 semanas, assintom\u00e1tico, independente da profilaxia materna, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exames ou tratamento, mas temos que observar esse beb\u00ea por, no m\u00ednimo 48 horas!</div><div>Ent\u00e3o, alternativa correta, letra D.\u00a0</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DOl\u00e1, Estrategista, vamos falar de sepse neonatal.\u00a0A sepse neonatal \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente da presen\u00e7a de agentes patog\u00eanicos em fluidos previamente est\u00e9reis, como sangue, urina ou l\u00edquor.\u00a0Ela pode ser classificada quanto ao tempo de aparecimento em:- SEPSE NEONATAL PRECOCE: Ocorre em at\u00e9 72 horas de vida.\u00a0- SEPSE NEONATAL TARDIA:Ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida.\u00a0A sepse precoce \u00e9 a principal forma de sepse e est\u00e1 relacionada com os agentes da flora geniturin\u00e1ria materna. S\u00e3o eles: Estreptococo beta agalactie (EGB ou GBS), E. coli, Estafilococo coagulase negativo e Listeria monocytogenes.\u00a0A tardia pode trazer agentes comunit\u00e1rios, quando o RN j\u00e1 estava de alta, sendo a E.coli e o S. aureus os principais. Ou os agentes da flora hospitalar, em caso de internamento prolongado.\u00a0\u00a0Os sinais cl\u00ednicos da sepse s\u00e3o inespec\u00edficos, portanto, devemos unir fatores de risco + hist\u00f3ria cl\u00ednica + exame f\u00edsico.\u00a0Os principais fatores de risco s\u00e3o os maternos: corioamnionite, febre intraparto, coloniza\u00e7\u00e3o por GBS.Os neonatos podem apresentar dist\u00farbio respirat\u00f3rio, apneia, cianose, dificuldade para alimentar-se, m\u00e1 perfus\u00e3o, sinais de choque, irritabilidade, letargia, distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos, icter\u00edcia, instabilidade t\u00e9rmica, taqui ou bradicardia.\u00a0Quando temos uma suspeita de sepse neonatal, devemos coletar, no m\u00ednimo, hemograma, hemocultura e l\u00edquor.\u00a0Os demais exames dependem do protocolo de cada institui\u00e7\u00e3o e dos sinais cl\u00ednicos do paciente.\u00a0Al\u00e9m dos exames, devemos instituir o uso de antibi\u00f3ticos emp\u00edricos endovenosos.\u00a0Agora, observe o caso....o RN tem algum sinal/sintoma de sepse? N\u00e3o! Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada a ser feito! Mas e a coloniza\u00e7\u00e3o por GBS? N\u00e3o importa para os maiores de 34 semanas!\u00a0Quando temos um maior de 34 semanas, assintom\u00e1tico, independente da profilaxia materna, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de exames ou tratamento, mas temos que observar esse beb\u00ea por, no m\u00ednimo 48 horas!Ent\u00e3o, alternativa correta, letra D.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:46:46.470485 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-08-14 19:03:47.348115 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-RN-sexo843ae49e7a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000042055",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cdf10356-7843-4b4d-9572-15a14851d71a",
                            "name": "PA - Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA Bel\u00e9m"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BD364253-F80B-ECBB-5EAD-7227892F472F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T03:21:18Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T03:32:19Z",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                    "name": "DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "35e0d8a6f49840f88c73a3e1bb59c45e",
                    "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b2a51f16-bce8-4bdd-897d-00ea6700a01d",
                    "position": "0",
                    "body": "Estenose hipertr\u00f3fica do piloro.",
                    "sanitized_body": "Estenose hipertr\u00f3fica do piloro.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 16:54:20.268426 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5ecb5a8774c74242a44c539a54cdaca4",
                            "name": "Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c48d15d6e42449f5a11ba2ff9bc84925",
                            "path": "Cirurgia[$$]Cirurgia Infantil[$$]Principais Afec\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas Abdominais Adquiridas do Lactente[$$]Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque na estenose hipertr\u00f3fica do piloro o lactente apresenta v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares, perda de peso e o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais encontrado \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica pela perda do \u00e1cido clor\u00eddrico nos v\u00f4mitos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque na estenose hipertr\u00f3fica do piloro o lactente apresenta v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares, perda de peso e o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais encontrado \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica pela perda do \u00e1cido clor\u00eddrico nos v\u00f4mitos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 16:56:36.522107 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.36434 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "2284eaa6-cd2b-4a29-bd86-8e509a1d8fc8",
                    "position": "1",
                    "body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 16:54:20.405386 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                            "name": "DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "35e0d8a6f49840f88c73a3e1bb59c45e",
                            "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque na hiperplasia adrenal cong\u00eanita n\u00e3o ocorre a produ\u00e7\u00e3o adequada de aldosterona acarretando a perda renal de s\u00f3dio e aumento do pot\u00e1ssio s\u00e9rico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque na hiperplasia adrenal cong\u00eanita n\u00e3o ocorre a produ\u00e7\u00e3o adequada de aldosterona acarretando a perda renal de s\u00f3dio e aumento do pot\u00e1ssio s\u00e9rico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 16:56:36.533892 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.382286 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 57,
                    "answers": 171
                },
                {
                    "id": "30db10ab-9995-4276-b863-4ff2754c3de1",
                    "position": "2",
                    "body": "Insufici\u00eancia renal aguda.",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia renal aguda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 16:54:20.532163 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a7c8e8cc25ab45618a7ac1b2197fa570",
                            "name": "Insufici\u00eancia renal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "56ebd5ce6a9d462e98630ad57b6b58ea",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Nefrologia [$$]Dist\u00farbios do pot\u00e1ssio [$$]Hipercalemia [$$]Causas de Hipercalemia [$$]Perda da Capacidade de elimina\u00e7\u00e3o renal[$$]Insufici\u00eancia renal",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque, a ureia est\u00e1 aumentada devido \u00e0 hipovolemia que ocasiona uma insufici\u00eancia renal do tipo pr\u00e9-renal e n\u00e3o uma insufici\u00eancia renal propriamente dita.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque, a ureia est\u00e1 aumentada devido \u00e0 hipovolemia que ocasiona uma insufici\u00eancia renal do tipo pr\u00e9-renal e n\u00e3o uma insufici\u00eancia renal propriamente dita.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 16:56:36.514417 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.370439 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "ed11ce8a-3ce4-41df-92bc-2899ae793c79",
                    "position": "3",
                    "body": "Sepse.",
                    "sanitized_body": "Sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 16:54:20.659558 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque no enunciado n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancias a sintomas de doen\u00e7as infecciosas que originam a sepse, e al\u00e9m disso, as altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas encontradas s\u00e3o consistentes com HAC.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque no enunciado n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancias a sintomas de doen\u00e7as infecciosas que originam a sepse, e al\u00e9m disso, as altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas encontradas s\u00e3o consistentes com HAC.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 16:56:36.525994 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.384461 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "a55c4f9c-0c6b-4d80-8686-5c6cd2d39ba0",
                    "position": "4",
                    "body": "GECA.",
                    "sanitized_body": "GECA.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 16:54:20.790641 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2f37eef05d8a4cacbeb280b00aa60c65",
                            "name": "Diarreia Aguda",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4904eb1df9ad48cfb1d2afc226be5ed7",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Gastroenterologia[$$]Intestinos[$$]Diarreia[$$]Diarreia Aguda",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque no enunciado n\u00e3o existe qualquer refer\u00eancia a epis\u00f3dios de diarreia apresentados pelo lactente. Al\u00e9m disso, as altera\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas apresentadas s\u00e3o consistentes com HAC e n\u00e3o com diarreia, que pode levar a hiponatremia e hipocalemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque no enunciado n\u00e3o existe qualquer refer\u00eancia a epis\u00f3dios de diarreia apresentados pelo lactente. Al\u00e9m disso, as altera\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas apresentadas s\u00e3o consistentes com HAC e n\u00e3o com diarreia, que pode levar a hiponatremia e hipocalemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 16:56:36.541102 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.375452 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 24
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 40 dias de vida, sexo masculino, apresentando quadro de v\u00f4mitos incoerc\u00edveis, perda ponderal e desidrata\u00e7\u00e3o importante, al\u00e9m de hipotens\u00e3o e livedo reticular na pele, refrat\u00e1rio ao uso de fluidos e catecolaminas. Exames laboratoriais evidenciaram hiponatremia e hiperpotassemia, al\u00e9m de ureia elevada, com n\u00edveis de creatinina plasm\u00e1tica normal para idade. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "statement_text": "Lactente de 40 dias de vida, sexo masculino, apresentando quadro de v\u00f4mitos incoerc\u00edveis, perda ponderal e desidrata\u00e7\u00e3o importante, al\u00e9m de hipotens\u00e3o e livedo reticular na pele, refrat\u00e1rio ao uso de fluidos e catecolaminas. Exames laboratoriais evidenciaram hiponatremia e hiperpotassemia, al\u00e9m de ureia elevada, com n\u00edveis de creatinina plasm\u00e1tica normal para idade. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 22:27:19.265616 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e501e0b1-36f6-4456-bad7-fd5298533dc7",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Caro futuro residente:<div><br><div>A hiperplasia adrenal cong\u00eanita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva na qual existe um bloqueio na produ\u00e7\u00e3o de cortisol e aldosterona devido \u00e0 defici\u00eancia mais comum \u00e9 a da 21 hidroxilase (90%) dos casos. Devido ao bloqueio ocorre um desvio da produ\u00e7\u00e3o ester\u00f3ide adrenal, com produ\u00e7\u00e3o excessiva de testosterona. Sua incid\u00eancia \u00e9 igual entre os sexos.</div><div><br></div><div>Devido ao ac\u00famulo de testosterona que j\u00e1 se inicia na fase intrauterina, as meninas apresentam ambiguidade genital e os meninos, podem apresentar desde genit\u00e1lia normal at\u00e9 discreto aumento peniano ou hiperpigmenta\u00e7\u00e3o de bolsa escrotal.</div><div><br></div><div>O teste de triagem neonatal detecta a 17 hidroxiprogesterona, que, em casos de defici\u00eancia da 21 hidroxilase, se encontra aumentada.</div><div><br></div><div>Veja o esquema abaixo:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D73933C7-83E1-1954-A24C-27B564061430/D73933C7-83E1-1954-A24C-27B564061430-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o apresenta um lactente jovem com v\u00f4mitos e desidrata\u00e7\u00e3o aparentemente sem causa e choque refrat\u00e1rio a catecolaminas. Quando observamos que ele apresenta<b> hiponatremia e hiperpotassemia</b>, \u00e9 fundamental que fa\u00e7amos a suspeita de Hiperplasia Adrenal Cong\u00eanita.&nbsp;</div><div><br></div><div>&nbsp;Este \u00e9 aquele momento que voc\u00ea faz 2 perguntas:&nbsp;</div><div><br></div><div>- Por que no enunciado n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia a genit\u00e1lia amb\u00edgua ou androgenismo?</div><div>- Por que o paciente est\u00e1 com Ureia alta e creatinina normal?</div><div>&nbsp;</div><div>Vamos l\u00e1!</div><div><br></div><div>Pacientes do sexo masculino podem n\u00e3o apresentar altera\u00e7\u00f5es em genit\u00e1lia externa, apenas uma colora\u00e7\u00e3o mais escura da bolsa escrotal ou discreto aumento peniano.</div><div>A ureia aumenta devido ao choque hipovol\u00eamico. Nesta situa\u00e7\u00e3o, ocorre aumento de ureia sem aumento concomitante da creatinina. Veja! \u00c9 uma insufici\u00eancia renal do tipo pr\u00e9-renal.</div><div>&nbsp;</div><div>Agora vamos \u00e0s alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BCaro futuro residente:A hiperplasia adrenal cong\u00eanita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva na qual existe um bloqueio na produ\u00e7\u00e3o de cortisol e aldosterona devido \u00e0 defici\u00eancia mais comum \u00e9 a da 21 hidroxilase (90%) dos casos. Devido ao bloqueio ocorre um desvio da produ\u00e7\u00e3o ester\u00f3ide adrenal, com produ\u00e7\u00e3o excessiva de testosterona. Sua incid\u00eancia \u00e9 igual entre os sexos.Devido ao ac\u00famulo de testosterona que j\u00e1 se inicia na fase intrauterina, as meninas apresentam ambiguidade genital e os meninos, podem apresentar desde genit\u00e1lia normal at\u00e9 discreto aumento peniano ou hiperpigmenta\u00e7\u00e3o de bolsa escrotal.O teste de triagem neonatal detecta a 17 hidroxiprogesterona, que, em casos de defici\u00eancia da 21 hidroxilase, se encontra aumentada.Veja o esquema abaixo:Esta quest\u00e3o apresenta um lactente jovem com v\u00f4mitos e desidrata\u00e7\u00e3o aparentemente sem causa e choque refrat\u00e1rio a catecolaminas. Quando observamos que ele apresenta hiponatremia e hiperpotassemia, \u00e9 fundamental que fa\u00e7amos a suspeita de Hiperplasia Adrenal Cong\u00eanita.\u00a0\u00a0Este \u00e9 aquele momento que voc\u00ea faz 2 perguntas:\u00a0- Por que no enunciado n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia a genit\u00e1lia amb\u00edgua ou androgenismo?- Por que o paciente est\u00e1 com Ureia alta e creatinina normal?\u00a0Vamos l\u00e1!Pacientes do sexo masculino podem n\u00e3o apresentar altera\u00e7\u00f5es em genit\u00e1lia externa, apenas uma colora\u00e7\u00e3o mais escura da bolsa escrotal ou discreto aumento peniano.A ureia aumenta devido ao choque hipovol\u00eamico. Nesta situa\u00e7\u00e3o, ocorre aumento de ureia sem aumento concomitante da creatinina. Veja! \u00c9 uma insufici\u00eancia renal do tipo pr\u00e9-renal.\u00a0Agora vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-13 16:56:36.657848 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-13 16:56:38.495844 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000042055-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-40-dias-vida552ddb49de",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000043785",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d27e0942-1e63-4c05-90fd-79700e774a64",
                            "name": "PB - Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB (Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley - HULW)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AAC07789-165F-E157-6C85-16E6B78AA84C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T00:34:29Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T19:31:36Z",
                    "location": {
                        "id": "16"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0c8b8f0073f740e5b3ee83e7ae8404f8",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5ca0cf53-6d97-4766-815b-6e8b7a688718",
                    "position": "0",
                    "body": "Fistula onfalomesent\u00e9rica com necessidade de uso de cefalexina oral",
                    "sanitized_body": "Fistula onfalomesent\u00e9rica com necessidade de uso de cefalexina oral",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:39:12.099445 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A fi\u0301stula onfalomesent\u00e9rica (vitel\u00ednica) e\u0301 uma patologia decorrente da persiste\u0302ncia total e permea\u0301vel do canal viteli\u0301nico. A maioria dos casos s\u00e3o assintoma\u0301ticos, cerca de 5% dos portadores va\u0303o possuir\u00a0<span>manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas geralmente antes dos dois anos de idade, como mucosa intestinal visi\u0301vel no umbigo,\u00a0 drenagem de conteu\u0301do intestinal e obstruc\u0327a\u0303o intestinal. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico, se a antibioticoterapia for necess\u00e1ria, devemos utilizar sempre a via endovenosa.\u00a0</span>",
                        "sanitized_complete": "A fi\u0301stula onfalomesent\u00e9rica (vitel\u00ednica) e\u0301 uma patologia decorrente da persiste\u0302ncia total e permea\u0301vel do canal viteli\u0301nico. A maioria dos casos s\u00e3o assintoma\u0301ticos, cerca de 5% dos portadores va\u0303o possuir\u00a0manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas geralmente antes dos dois anos de idade, como mucosa intestinal visi\u0301vel no umbigo,\u00a0 drenagem de conteu\u0301do intestinal e obstruc\u0327a\u0303o intestinal. O tratamento \u00e9 cir\u00fargico, se a antibioticoterapia for necess\u00e1ria, devemos utilizar sempre a via endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-15 20:11:52.126015 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-15 20:12:44.15634 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "a18908bc-b4a1-4ee8-bc0c-d7b669f80a04",
                    "position": "1",
                    "body": "Onfalite com necessidade de uso de vancomicina e metronidazol",
                    "sanitized_body": "Onfalite com necessidade de uso de vancomicina e metronidazol",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:39:12.244873 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A vancomicina seria uma op\u00e7\u00e3o em casos de resist\u00eancia \u00e0 oxacilina. O metronidazol n\u00e3o cobre os germes envolvidos na onfalite.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "A vancomicina seria uma op\u00e7\u00e3o em casos de resist\u00eancia \u00e0 oxacilina. O metronidazol n\u00e3o cobre os germes envolvidos na onfalite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-15 20:11:52.197707 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-15 20:12:44.597459 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "666ea087-c273-446b-b480-95a8551d43fb",
                    "position": "2",
                    "body": "Onfalite com necessidade de uso de oxacilina e carbapenem",
                    "sanitized_body": "Onfalite com necessidade de uso de oxacilina e carbapenem",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:39:12.480051 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A n\u00e3o ser que o antibiograma demonstrasse a necessidade de um carbapen\u00eamico, n\u00e3o temos porque iniciar com essa antibioticoterapia emp\u00edrica.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "A n\u00e3o ser que o antibiograma demonstrasse a necessidade de um carbapen\u00eamico, n\u00e3o temos porque iniciar com essa antibioticoterapia emp\u00edrica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-15 20:11:52.165977 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-15 20:12:44.163352 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "dbeb93ef-d216-471b-b9ed-d1d5bb75aae6",
                    "position": "3",
                    "body": "Onfalite com necessidade de uso de ampicilina + amicacina",
                    "sanitized_body": "Onfalite com necessidade de uso de ampicilina + amicacina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:39:12.972129 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Essa combina\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos n\u00e3o abrange adequadamente o principal agente associado \u00e0 onfalite: S. aureus.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Essa combina\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos n\u00e3o abrange adequadamente o principal agente associado \u00e0 onfalite: S. aureus.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-15 20:11:52.164532 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-15 20:12:44.509252 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "60e4b593-0782-4b18-9681-5ec2c9f07884",
                    "position": "4",
                    "body": "Onfalite com necessidade de uso de oxacilina + amicacina",
                    "sanitized_body": "Onfalite com necessidade de uso de oxacilina + amicacina",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:39:13.152128 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-15 20:11:52.124609 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-15 20:12:44.255492 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 52,
                    "answers": 90
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com 16 dias de vida apresenta recusa alimentar, vermelhid\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o purulenta ao redor do umbigo com odor f\u00e9tido. M\u00e3e relata que utilizou faixas e uma moeda na regi\u00e3o da cicatriz umbilical para que o umbigo n\u00e3o ficasse \"para fora\". Na UBS pr\u00f3xima, o m\u00e9dico da fam\u00edlia tranquiliza a m\u00e3e informando que esta \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o natural do quadro devido a quantidade de \u00e1lcool 70% utilizado no coto umbilical e que o beb\u00ea ir\u00e1 se recuperar, pois trata-se somente de uma virose. Qual o diagn\u00f3stico e a conduta mais adequada inicial para o quadro, considerando que a conduta m\u00e9dica foi inadequada:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com 16 dias de vida apresenta recusa alimentar, vermelhid\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o purulenta ao redor do umbigo com odor f\u00e9tido. M\u00e3e relata que utilizou faixas e uma moeda na regi\u00e3o da cicatriz umbilical para que o umbigo n\u00e3o ficasse &#34;para fora&#34;. Na UBS pr\u00f3xima, o m\u00e9dico da fam\u00edlia tranquiliza a m\u00e3e informando que esta \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o natural do quadro devido a quantidade de \u00e1lcool 70% utilizado no coto umbilical e que o beb\u00ea ir\u00e1 se recuperar, pois trata-se somente de uma virose. Qual o diagn\u00f3stico e a conduta mais adequada inicial para o quadro, considerando que a conduta m\u00e9dica foi inadequada:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 01:08:57.413977 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8fbe885c-7daf-48c5-b2e3-54668383552d",
                "complete": "<b>GABARITO: E</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Cada vez que uma m\u00e3e coloca faixa ou moeda no umbigo de um RN, um pediatra infarta por a\u00ed. Isso porque o coto umbilical \u00e9 a grande porta de entrada para infec\u00e7\u00f5es e sepse neonatal e pode levar a quadros graves, inclusive \u00f3bitos. Por esse motivo, o indicado \u00e9 mant\u00ea-lo sempre limpo, seco e n\u00e3o abafar com faixas, muito menos moedas (fonte indiscut\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o). O \u00faltimo documento da SBP sobre cuidados umbilicais, inclusive, dispensa o uso de \u00e1lcool 70%, orientando mesmo a limpeza normal com \u00e1gua.\u00a0</div><div>Vamos ent\u00e3o falar de onfalite.\u00a0</div><div><br></div><div>A infec\u00e7\u00e3o bacteriana de partes moles do coto umbilical e na pele ao redor da inser\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de onfalite. Se n\u00e3o tratada, pode atingir a parede abdominal e tecidos mais profundos causando uma sepse.\u00a0</div><div>Geralmente causado por uma flora polimicrobiana, os agentes dependem do tempo de in\u00edcio, antes de 72 horas de vida, est\u00e1 relacionado aos agentes da flora geniturin\u00e1ria materna e, ap\u00f3s, a agente comunit\u00e1rios ou da flora hospitalar. Uma das principais bact\u00e9rias que colonizam a pele e pode causar onfalite grave \u00e9 o Staphylococcus aureus.\u00a0</div><div><br></div><div>Ela ocorre frequentemente entre o 5\u00ba e o 9\u00ba dia de vida. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de hiperemia ao redor do coto umbilical e secre\u00e7\u00e3o com mal cheiro. Pode rapidamente evoluir para sepse, portanto a triagem infecciosa segue a conduta frente a ela:\u00a0 coleta de l\u00edquor, hemograma e hemocultura, internamento hospitalar e in\u00edcio de antibioticoterapia endovenosa emp\u00edrica.\u00a0</div><div><span>Para a onfalite/sepse precoce, a antibioticoterapia mais utilizada \u00e9 a ampicilina associada \u00e0 gentamicina.\u00a0</span></div><div>Para onfalite/ sepse tardia, iniciamos geralmente com oxacilina e amicacina.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: EOl\u00e1, Estrategista. Cada vez que uma m\u00e3e coloca faixa ou moeda no umbigo de um RN, um pediatra infarta por a\u00ed. Isso porque o coto umbilical \u00e9 a grande porta de entrada para infec\u00e7\u00f5es e sepse neonatal e pode levar a quadros graves, inclusive \u00f3bitos. Por esse motivo, o indicado \u00e9 mant\u00ea-lo sempre limpo, seco e n\u00e3o abafar com faixas, muito menos moedas (fonte indiscut\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o). O \u00faltimo documento da SBP sobre cuidados umbilicais, inclusive, dispensa o uso de \u00e1lcool 70%, orientando mesmo a limpeza normal com \u00e1gua.\u00a0Vamos ent\u00e3o falar de onfalite.\u00a0A infec\u00e7\u00e3o bacteriana de partes moles do coto umbilical e na pele ao redor da inser\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de onfalite. Se n\u00e3o tratada, pode atingir a parede abdominal e tecidos mais profundos causando uma sepse.\u00a0Geralmente causado por uma flora polimicrobiana, os agentes dependem do tempo de in\u00edcio, antes de 72 horas de vida, est\u00e1 relacionado aos agentes da flora geniturin\u00e1ria materna e, ap\u00f3s, a agente comunit\u00e1rios ou da flora hospitalar. Uma das principais bact\u00e9rias que colonizam a pele e pode causar onfalite grave \u00e9 o Staphylococcus aureus.\u00a0Ela ocorre frequentemente entre o 5\u00ba e o 9\u00ba dia de vida. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de hiperemia ao redor do coto umbilical e secre\u00e7\u00e3o com mal cheiro. Pode rapidamente evoluir para sepse, portanto a triagem infecciosa segue a conduta frente a ela:\u00a0 coleta de l\u00edquor, hemograma e hemocultura, internamento hospitalar e in\u00edcio de antibioticoterapia endovenosa emp\u00edrica.\u00a0Para a onfalite/sepse precoce, a antibioticoterapia mais utilizada \u00e9 a ampicilina associada \u00e0 gentamicina.\u00a0Para onfalite/ sepse tardia, iniciamos geralmente com oxacilina e amicacina.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-03-15 20:11:52.507286 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-03-15 20:12:45.238121 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com-16102ad65d70d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000409",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "bed775aa-f660-4b68-a735-c82f49cfa04b",
                            "name": "AC - Hospital Oftalmol\u00f3gico do Acre - HOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F157D507-FF37-0D6A-6732-6E3512279EF2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T19:34:25Z",
                    "location": {
                        "id": "122"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0c8b8f0073f740e5b3ee83e7ae8404f8",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "444f1338-a204-4130-a042-b1d05a600320",
                    "position": "0",
                    "body": "Ceftriaxona.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Ceftriaxona.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:22:56.419336 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Primeiro, devemos evitar dar Ceftriaxone para rec\u00e9m-nascidos pelo risco de barro biliar. Segundo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uma cafalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um antibi\u00f3tico de mais amplo espectro, inicialmente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Primeiro, devemos evitar dar Ceftriaxone para rec\u00e9m-nascidos pelo risco de barro biliar. Segundo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio uma cafalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um antibi\u00f3tico de mais amplo espectro, inicialmente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:26:26.898711 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.409774 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 27
                },
                {
                    "id": "68b0974a-cee9-4ac5-a26e-84c8698c5caa",
                    "position": "1",
                    "body": "Piperacilina/tazobactam e um aminoglicos\u00eddeo.",
                    "sanitized_body": "Piperacilina/tazobactam e um aminoglicos\u00eddeo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:22:56.629664 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A Piperacilina \u00e9 uma penicilina de mais amplo espectro, e o  tazobactam \u00e9 um inibidor da betalactamase. \u00c9 uma combina\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizada quando h\u00e1 necessidade de uma antibioticoterapia de maior espectro, geralmente com cobertura de bact\u00e9rias gram-positivas e at\u00e9 alguns gram-negativos intra-hospitalares.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A Piperacilina \u00e9 uma penicilina de mais amplo espectro, e o  tazobactam \u00e9 um inibidor da betalactamase. \u00c9 uma combina\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizada quando h\u00e1 necessidade de uma antibioticoterapia de maior espectro, geralmente com cobertura de bact\u00e9rias gram-positivas e at\u00e9 alguns gram-negativos intra-hospitalares.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:26:26.90318 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.410821 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "7ee41d56-872d-46df-a8e1-45ee70926f2d",
                    "position": "2",
                    "body": "Vancomicina e gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Vancomicina e gentamicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:22:56.799955 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Esse \u00e9 um esquema muito utilizado para tratamento de sepse neonatal tardia. A vancomicina, geralmente, tem boa cobertura para estafilococos presentes em UTI neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Esse \u00e9 um esquema muito utilizado para tratamento de sepse neonatal tardia. A vancomicina, geralmente, tem boa cobertura para estafilococos presentes em UTI neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:26:26.895461 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.412991 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "408d8366-706d-4596-a72a-f2ee2c20cf35",
                    "position": "3",
                    "body": "Ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:22:56.96958 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, a associa\u00e7\u00e3o de <b>Ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o e est\u00e1 correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, a associa\u00e7\u00e3o de Ampicilina e um aminoglicos\u00eddeo \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o e est\u00e1 correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:26:26.90238 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.413045 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 82,
                    "answers": 605
                },
                {
                    "id": "93cfcf77-7fee-4abe-8060-c9af3cfb0f96",
                    "position": "4",
                    "body": "Uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o e tobramicina ou gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o e tobramicina ou gentamicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:22:57.33275 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:26:26.895181 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.409326 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 52
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Foi internado, na unidade neonatal, um rec\u00e9m-nascido (RN) de 34 semanas de idade gestacional, nascido de parto ces\u00e1ria, \u00edndice de Apgar 8 e 9, respectivamente, no 1\u00ba e 5\u00ba minuto, peso de nascimento de 2100g. A m\u00e3e tinha infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e, com 6 horas de vida, o RN encontrava-se taquipneico, com tiragem intercostal e pouco gemente, O residente da unidade suspeitou de sepse precoce, solicitou os exames de rastreamento e prescreveu antibi\u00f3tico e tomou outras condutas, satisfazendo a resolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente. Assinale a alternativa correta do prov\u00e1vel esquema antimicrobiano que o residente deva ter prescrito para o paciente empiricamente.",
            "statement_text": "Foi internado, na unidade neonatal, um rec\u00e9m-nascido (RN) de 34 semanas de idade gestacional, nascido de parto ces\u00e1ria, \u00edndice de Apgar 8 e 9, respectivamente, no 1\u00ba e 5\u00ba minuto, peso de nascimento de 2100g. A m\u00e3e tinha infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e, com 6 horas de vida, o RN encontrava-se taquipneico, com tiragem intercostal e pouco gemente, O residente da unidade suspeitou de sepse precoce, solicitou os exames de rastreamento e prescreveu antibi\u00f3tico e tomou outras condutas, satisfazendo a resolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente. Assinale a alternativa correta do prov\u00e1vel esquema antimicrobiano que o residente deva ter prescrito para o paciente empiricamente.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:35:58.10778 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e6dc0537-cd54-4343-a648-cb277c05b6a2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro Residente, o examinador nos apresenta um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo com 6 horas de vida e sinais de desconforto respirat\u00f3rio. Devemos pensar em alguns dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal, como taquipn\u00e9ia transit\u00f3ria, mais comum em pr\u00e9-termos tardios nascidos de parto ces\u00e1rea, mas devemos pensar em pneumonia e sepse neonatal! Principalmente porque o examinador falou de outros fatores de risco al\u00e9m da prematuridade para sepse, como infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.</div><div><br></div><div>Est\u00e1 correto o que o Residente da Unidade Neonatal fez, porque ao pensar em sepse neonatal h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia endovenosa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, por ser uma doen\u00e7a com evolu\u00e7\u00e3o muitas vezes r\u00e1pida com desfecho ruim se n\u00e3o tratada. O examinador quer saber qual \u00e9 o esquema de antibi\u00f3ticos mais indicado nesse caso.</div><div><br></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal precoce:</b> ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o <i>Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos</b> (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo, inicialmente, ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos no in\u00edcio, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A <i>Listeria monocytogenes</i> pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas<b> o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados.</b> Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div><div><br></div><div><b>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. </b>No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por <i>Listeria monocytogenes</i>, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, o examinador nos apresenta um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo com 6 horas de vida e sinais de desconforto respirat\u00f3rio. Devemos pensar em alguns dist\u00farbios respirat\u00f3rios do per\u00edodo neonatal, como taquipn\u00e9ia transit\u00f3ria, mais comum em pr\u00e9-termos tardios nascidos de parto ces\u00e1rea, mas devemos pensar em pneumonia e sepse neonatal! Principalmente porque o examinador falou de outros fatores de risco al\u00e9m da prematuridade para sepse, como infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.Est\u00e1 correto o que o Residente da Unidade Neonatal fez, porque ao pensar em sepse neonatal h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia endovenosa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, por ser uma doen\u00e7a com evolu\u00e7\u00e3o muitas vezes r\u00e1pida com desfecho ruim se n\u00e3o tratada. O examinador quer saber qual \u00e9 o esquema de antibi\u00f3ticos mais indicado nesse caso.Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo, inicialmente, ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos no in\u00edcio, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeria monocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeria monocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:26:27.10485 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-10 19:51:27.475084 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Foi-internado-unidade100fd37b643",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000056395",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ca8163f6-491a-4a6d-bec5-8ca422de8a1a",
                            "name": "PR - Universidade Estadual do Oeste de Paran\u00e1 - Unioeste (Hospital Universit\u00e1rio do Oeste do Paran\u00e1 - HUOP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C036A8A5-901C-A4DA-5D72-19C8A009D239"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:16:14Z",
                    "location": {
                        "id": "2881"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "name": "Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1799f96f-ab14-46b7-b71c-b9fa4935d24e",
                    "position": "0",
                    "body": "Eschirichia coli.",
                    "sanitized_body": "Eschirichia coli.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:24:35.183152 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:25:33.476422 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.499722 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "a4820782-e8c5-4c04-8a45-48ca039e83c6",
                    "position": "1",
                    "body": "Streptococcus agalactiae.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Streptococcus agalactiae.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:24:35.357144 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:25:33.476029 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.504154 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "24def1cd-da47-4853-8002-e209e7b92f33",
                    "position": "2",
                    "body": "Listeria monocytogenes.",
                    "sanitized_body": "Listeria monocytogenes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:24:35.54672 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:25:33.469828 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.503866 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "e513eb39-cd3a-4c14-ac47-89a3925ea389",
                    "position": "3",
                    "body": "Streptococcus pneumoniae.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Streptococcus pneumoniae.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:24:35.722601 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:25:33.474307 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.516171 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "f36f0729-c3ee-4c6b-8dfe-44c9903e714a",
                    "position": "4",
                    "body": "Haemophilus influenzae.",
                    "sanitized_body": "Haemophilus influenzae.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:24:35.893104 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:25:33.467721 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.510229 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 7
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Os agentes abaixo constituem etiologia frequente de meningite neonatal, EXCETO:&nbsp;",
            "statement_text": "Os agentes abaixo constituem etiologia frequente de meningite neonatal, EXCETO:\u00a0",
            "labels": [
                "CANCELED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 20:47:42.690684 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3d66dbb4-f595-48be-bdb1-26855f455c42",
                "complete": "<b>GABARITO: ANULADA</b><div><br></div><div>Futuro residente, essa quest\u00e3o foi anulada!</div><div><br></div><div>Sabemos que a meningite bacteriana \u00e9 mais comum no per\u00edodo neonatal do que em qualquer outra faixa et\u00e1ria, com altas taxas de letalidade e sequelas neurol\u00f3gicas. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o importante de neonatos com sepse neonatal e meningite neonatal, principalmente em quadros cl\u00ednicos sintom\u00e1ticos de sepse, mesmo que sejam sintomas inespec\u00edficos. Pode sim ocorrer sintomas neurol\u00f3gicos como sonol\u00eancia, irritabilidade e at\u00e9 convuls\u00e3o, mas a aus\u00eancia deles n\u00e3o afasta o diagn\u00f3stico de meningite neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de coleta de l\u00edquor sem todos os casos de sepse neonatal ou febre no rec\u00e9m-nascido.</b> Apesar de ser mais comum a meningite estar associada em casos de sepse neonatal tardia do que sepse neonatal precoce, essa condi\u00e7\u00e3o pode acontecer nas duas condi\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div>As tr\u00eas primeiras alternativas s\u00e3o bact\u00e9rias comumente associadas a sepse neonatal precoce e todas podem estar relacionadas com meningite neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>As duas \u00faltimas alternativas s\u00e3o bact\u00e9rias que podem causar meningite em todas as faixas et\u00e1rias, inclusive em neonatos que n\u00e3o s\u00e3o vacinados e tem imaturidade do sistema imunol\u00f3gico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ANULADAFuturo residente, essa quest\u00e3o foi anulada!Sabemos que a meningite bacteriana \u00e9 mais comum no per\u00edodo neonatal do que em qualquer outra faixa et\u00e1ria, com altas taxas de letalidade e sequelas neurol\u00f3gicas. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o importante de neonatos com sepse neonatal e meningite neonatal, principalmente em quadros cl\u00ednicos sintom\u00e1ticos de sepse, mesmo que sejam sintomas inespec\u00edficos. Pode sim ocorrer sintomas neurol\u00f3gicos como sonol\u00eancia, irritabilidade e at\u00e9 convuls\u00e3o, mas a aus\u00eancia deles n\u00e3o afasta o diagn\u00f3stico de meningite neonatal.\u00a0H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de coleta de l\u00edquor sem todos os casos de sepse neonatal ou febre no rec\u00e9m-nascido. Apesar de ser mais comum a meningite estar associada em casos de sepse neonatal tardia do que sepse neonatal precoce, essa condi\u00e7\u00e3o pode acontecer nas duas condi\u00e7\u00f5es.As tr\u00eas primeiras alternativas s\u00e3o bact\u00e9rias comumente associadas a sepse neonatal precoce e todas podem estar relacionadas com meningite neonatal.\u00a0As duas \u00faltimas alternativas s\u00e3o bact\u00e9rias que podem causar meningite em todas as faixas et\u00e1rias, inclusive em neonatos que n\u00e3o s\u00e3o vacinados e tem imaturidade do sistema imunol\u00f3gico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:25:33.686008 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 14:25:35.637275 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "agentes-constituem10ba229f59",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000032687",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "0a315fc2-21c5-4185-806d-a9a6ab041b19",
                            "name": "MG - Processo Seletivo Unificado - PSU MG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "256577FC-756A-3D69-3ED4-E6FBD77BD8E3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T10:36:40Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "82a4ef4cffc54c12a6a5bf22cd79d3a9",
                    "name": "Sepese Neonatal Tardia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepese Neonatal Tardia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cd606d49-6124-4c6b-b624-ea60e932b9dc",
                    "position": "0",
                    "body": "Deve ser iniciada antibioticoterapia para tratamento de pneumonia",
                    "sanitized_body": "Deve ser iniciada antibioticoterapia para tratamento de pneumonia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:53:03.356073 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:51:15.345547 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Correto! Deve ser iniciado antibioticoterapia para tratamento da sepse neonatal precoce associada com pneumonia neonatal com cobertura para os principais agentes: Streptococcusagalactie (mais prov\u00e1vel no caso de pneumonia) e tamb\u00e9m gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior da m\u00e3e).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Correto! Deve ser iniciado antibioticoterapia para tratamento da sepse neonatal precoce associada com pneumonia neonatal com cobertura para os principais agentes: Streptococcusagalactie (mais prov\u00e1vel no caso de pneumonia) e tamb\u00e9m gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior da m\u00e3e).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:53:20.896938 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "5e12abe1-08bd-4087-9b31-50903fc10075",
                    "position": "1",
                    "body": "A presen\u00e7a de neutropenia e hipotermia sugerem sepse tardia",
                    "sanitized_body": "A presen\u00e7a de neutropenia e hipotermia sugerem sepse tardia",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 13:53:03.356073 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:51:15.526897 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: N\u00e3o, sepse neonatal tardia s\u00e3o os quadros de sepse em rec\u00e9m-nascidos com mais de 72 horas de vida. Nesse caso \u00e9 uma sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: N\u00e3o, sepse neonatal tardia s\u00e3o os quadros de sepse em rec\u00e9m-nascidos com mais de 72 horas de vida. Nesse caso \u00e9 uma sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:53:20.892589 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 333
                },
                {
                    "id": "cd03b779-ef19-494c-a079-a1f52b7d3b54",
                    "position": "2",
                    "body": "A rotura precoce de bolsa amni\u00f3tica \u00e9 fator de risco para sepse",
                    "sanitized_body": "A rotura precoce de bolsa amni\u00f3tica \u00e9 fator de risco para sepse",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:53:03.356073 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:51:15.700492 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Sim, a bolsa rota prolongada antes do parto, geralmente mais de 18 horas de bolsa rota, \u00e9 considerada um fator de risco para sepse preoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Sim, a bolsa rota prolongada antes do parto, geralmente mais de 18 horas de bolsa rota, \u00e9 considerada um fator de risco para sepse preoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:53:20.892506 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 39
                },
                {
                    "id": "3e1468c4-3d6a-473b-9d01-38b2b7f754e9",
                    "position": "3",
                    "body": "Neste caso, a primeira conduta \u00e9 avaliar medidas de suporte ventilat\u00f3rio&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Neste caso, a primeira conduta \u00e9 avaliar medidas de suporte ventilat\u00f3rio\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:53:03.356073 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:51:16.166121 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: Sim, isso precisa ser avaliado. \u00c9 um rec\u00e9m-nascido com desconforto respirat\u00f3rio e sepse associada a quadro de pneumonia, precisamos avaliar a necessidade de suporte ventilat\u00f3rio e se necess\u00e1rio indicar intuba\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: Sim, isso precisa ser avaliado. \u00c9 um rec\u00e9m-nascido com desconforto respirat\u00f3rio e sepse associada a quadro de pneumonia, precisamos avaliar a necessidade de suporte ventilat\u00f3rio e se necess\u00e1rio indicar intuba\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:53:20.894782 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 31
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido (RN) de 2.800 g, de g\u00eanero masculino, nascido de parto vaginal com 36 semanas de idade gestacional. A m\u00e3e tem 19 anos de idade e houve rotura de bolsa 18 horas antes do parto. O pr\u00e9-natal foi realizado parcialmente. Seis horas ap\u00f3s o nascimento, o rec\u00e9m-nascido apresentou regurgita\u00e7\u00e3o de leite materno, FR (frequ\u00eancia respirat\u00f3ria) de 60 irpm, com balan\u00e7o t\u00f3raco-abdominal leve, temperatura axilar de 35,8\u00b0C. Exames laboratoriais mostraram 2.500 leuc\u00f3citos/mm\u00b3, sendo 80% de neutr\u00f3filos segmentados. Radiografia de t\u00f3rax mostrou condensa\u00e7\u00e3o na base do hemot\u00f3rax direito. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica deste caso, assinale a alternativa ERRADA:&nbsp;",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido (RN) de 2.800 g, de g\u00eanero masculino, nascido de parto vaginal com 36 semanas de idade gestacional. A m\u00e3e tem 19 anos de idade e houve rotura de bolsa 18 horas antes do parto. O pr\u00e9-natal foi realizado parcialmente. Seis horas ap\u00f3s o nascimento, o rec\u00e9m-nascido apresentou regurgita\u00e7\u00e3o de leite materno, FR (frequ\u00eancia respirat\u00f3ria) de 60 irpm, com balan\u00e7o t\u00f3raco-abdominal leve, temperatura axilar de 35,8\u00b0C. Exames laboratoriais mostraram 2.500 leuc\u00f3citos/mm\u00b3, sendo 80% de neutr\u00f3filos segmentados. Radiografia de t\u00f3rax mostrou condensa\u00e7\u00e3o na base do hemot\u00f3rax direito. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica deste caso, assinale a alternativa ERRADA:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 13:53:03.356073 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d11ae1ea-7cc1-4a14-be59-2697a8d79874",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div>Futuro residente, o examinador nos apresenta um rec\u00e9m-nascido prematuro tardio (36 semanas de idade gestacional), nascido de parto vaginal (portanto trabalho de parto prematuro sem causa descrita), com bolsa rota de 18 horas antes do nascimento, m\u00e3e com pr\u00e9-natal irregular. Agora com seis horas de vida ele apresenta um quadro cl\u00ednico de regurgita\u00e7\u00e3o, FR no limite superior, com desconforto respirat\u00f3rio e hipotermia.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>A primeira hip\u00f3tese diante essa quadro cl\u00ednico e com todos esses fatores de risco \u00e9 de sepse neonatal precoce</b>. Foram coletados exames pensando nessa hip\u00f3tese e veio um hemograma com leucopenia e neutrofilia, com um raio X de t\u00f3rax mostrando condensa\u00e7\u00e3o em base do hemit\u00f3rax direito, sugestivo de foco pulmonar (pneumonia neonatal).</div><div><br></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal precoce: </b>ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente oStreptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. AListeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem maior risco de meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada a meningite.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo residente, o examinador nos apresenta um rec\u00e9m-nascido prematuro tardio (36 semanas de idade gestacional), nascido de parto vaginal (portanto trabalho de parto prematuro sem causa descrita), com bolsa rota de 18 horas antes do nascimento, m\u00e3e com pr\u00e9-natal irregular. Agora com seis horas de vida ele apresenta um quadro cl\u00ednico de regurgita\u00e7\u00e3o, FR no limite superior, com desconforto respirat\u00f3rio e hipotermia.\u00a0A primeira hip\u00f3tese diante essa quadro cl\u00ednico e com todos esses fatores de risco \u00e9 de sepse neonatal precoce. Foram coletados exames pensando nessa hip\u00f3tese e veio um hemograma com leucopenia e neutrofilia, com um raio X de t\u00f3rax mostrando condensa\u00e7\u00e3o em base do hemit\u00f3rax direito, sugestivo de foco pulmonar (pneumonia neonatal).Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente oStreptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. AListeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem maior risco de meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada a meningite.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 23:53:21.108799 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-RN-2-8009728bb879e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000062611",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8e446edc-2b03-42ad-9646-d7407eb1b660",
                            "name": "RJ - Hospital Unimed Rio"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0BC26CFC-236B-D54A-25C7-F518E38935C4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-05T12:29:27Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "29df7abd-5dba-41a3-a029-3593bdfc1cb1",
                    "position": "0",
                    "body": "Aus\u00eancia de pr\u00e9-natal.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Aus\u00eancia de pr\u00e9-natal.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:10:24.153235 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:54:03.281316 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:A aus\u00eancia de pr\u00e9-natal \u00e9 um fator de risco para sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o \u00e9 associado a risco de sepse neonatal tardia. N\u00e3o sendo a melhor op\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:A aus\u00eancia de pr\u00e9-natal \u00e9 um fator de risco para sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o \u00e9 associado a risco de sepse neonatal tardia. N\u00e3o sendo a melhor op\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:58:31.714056 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:58:32.823125 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 164
                },
                {
                    "id": "2862ce0e-d93e-4c18-8e28-8e8038183fce",
                    "position": "1",
                    "body": "Prematuridade.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Prematuridade.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 13:10:24.153235 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:54:03.467478 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: A prematuridade e o baixo peso ao nascer s\u00e3o os principais fatores de risco significativamente associados \u00e0 sepse neonatal tanto precoce quanto tardia. Pr\u00e9-termos tem o sistema imunol\u00f3gico imaturo, muitas vezes precisam de interna\u00e7\u00e3o hospitalar e procedimentos invasivos que aumentam ainda mais o risco de desenvolver infec\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: A prematuridade e o baixo peso ao nascer s\u00e3o os principais fatores de risco significativamente associados \u00e0 sepse neonatal tanto precoce quanto tardia. Pr\u00e9-termos tem o sistema imunol\u00f3gico imaturo, muitas vezes precisam de interna\u00e7\u00e3o hospitalar e procedimentos invasivos que aumentam ainda mais o risco de desenvolver infec\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:58:31.733713 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:58:32.817691 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 67,
                    "answers": 377
                },
                {
                    "id": "bb87a5c0-a8d1-459e-8366-c22a50edda0a",
                    "position": "2",
                    "body": "Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:10:24.153235 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:54:03.659127 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para infec\u00e7\u00e3o neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para infec\u00e7\u00e3o neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:58:31.718787 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:58:32.822702 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "794cf7c3-c0e0-48c7-9e1a-d3e2a626a4f6",
                    "position": "3",
                    "body": "Parto ces\u00e1reo.",
                    "sanitized_body": "Parto ces\u00e1reo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:10:24.153235 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:54:03.835756 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:Parto ces\u00e1reo n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para infec\u00e7\u00e3o neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:Parto ces\u00e1reo n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para infec\u00e7\u00e3o neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:58:31.731545 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:58:32.817916 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 12
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dentre os fatores neonatais que predisp\u00f5em a infec\u00e7\u00e3o, qual o mais importante:",
            "statement_text": "Dentre os fatores neonatais que predisp\u00f5em a infec\u00e7\u00e3o, qual o mais importante:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "73ad3a0aae5daad30d77211e03feb244",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 13:10:24.153235 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "7b1f02e3-63b4-4028-84db-592e42e6a733",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div>Futuro residente, o examinador n\u00e3o separou em sepse neonatal precoce nem tardia, perguntou no geral em quadros de infec\u00e7\u00e3o neonatal qual seria um fator de risco associado. Vamos analisar as alternativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo residente, o examinador n\u00e3o separou em sepse neonatal precoce nem tardia, perguntou no geral em quadros de infec\u00e7\u00e3o neonatal qual seria um fator de risco associado. Vamos analisar as alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:58:31.946602 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 14:58:32.961321 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Dentre-fatores124596ff52",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010727",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d788a6f1-af9a-42a3-9677-270dc9d38ad3",
                            "name": "DF - Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3BD9DCDE-F353-4551-5283-CCBFE499E9C6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T14:08:21Z",
                    "updated_at": "2022-04-23T13:29:53Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "name": "Sepse neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0ca58166-9746-4385-963c-d358611cee13",
                    "position": "0",
                    "body": "G\u00eanero masculino.",
                    "sanitized_body": "G\u00eanero masculino.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:18:42.38139 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correto, o sexo masculino \u00e9 um fator de risco.",
                        "sanitized_complete": "Correto, o sexo masculino \u00e9 um fator de risco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-26 21:41:17.443411 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 150
                },
                {
                    "id": "6d37b890-1f52-4b3a-805a-2c2431feefd4",
                    "position": "1",
                    "body": "Segundo gemelar.",
                    "sanitized_body": "Segundo gemelar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:18:44.070953 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, o primeiro gemelar \u00e9 o que tem maior risco.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, o primeiro gemelar \u00e9 o que tem maior risco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-26 21:41:17.389677 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "a35bf1bd-45c3-4c9d-85f1-84f20a49d77d",
                    "position": "2",
                    "body": "Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:18:44.135193 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, a ITU \u00e9 fator de risco no terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, a ITU \u00e9 fator de risco no terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-26 21:41:17.378141 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 99
                },
                {
                    "id": "fc818c2b-d553-4962-8504-bcd3fa10454f",
                    "position": "3",
                    "body": "Ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas superior a seis horas.",
                    "sanitized_body": "Ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas superior a seis horas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:18:44.814735 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas superior a <b>dezoito horas.</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas superior a dezoito horas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-26 21:41:17.37844 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "470cc0f6-602c-4d86-865e-c24bce901b97",
                    "position": "4",
                    "body": "Coloniza\u00e7\u00e3o inespec\u00edfica do trato genital feminino.",
                    "sanitized_body": "Coloniza\u00e7\u00e3o inespec\u00edfica do trato genital feminino.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:18:44.864257 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, a coloniza\u00e7\u00e3o por <i>S. agalactie\u00a0</i>\u00e9 fator de risco.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, a coloniza\u00e7\u00e3o por S. agalactie\u00a0\u00e9 fator de risco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-10-26 21:41:17.44297 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 45
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que apresenta fator de risco para sepse neonatal.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que apresenta fator de risco para sepse neonatal.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "faa7591e888ec5bc28713a24cdfcdd68",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:27:56.53743 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "950bc9c0-225c-4923-b06c-ea328515aad3",
                "complete": "Coruja, temos uma quest\u00e3o bem direta ao ponto. N\u00f3s precisamos ter o conhecimento dos fatores de risco para sepse neonatal para conseguir respond\u00ea-la. Vamos aproveitar e revis\u00e1-los na tabela abaixo:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A5AEB768-C51F-6897-BA82-CCBD7132A775/A5AEB768-C51F-6897-BA82-CCBD7132A775-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Coruja, temos uma quest\u00e3o bem direta ao ponto. N\u00f3s precisamos ter o conhecimento dos fatores de risco para sepse neonatal para conseguir respond\u00ea-la. Vamos aproveitar e revis\u00e1-los na tabela abaixo:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                "author_profile": {
                    "id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                    "full_name": "J\u00e9ssica Dantas",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/e0359f1eb8eca1b03e738ac5e2dfafb1",
                    "about_me": "Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade do Par\u00e1 (UEPA).\nResid\u00eancia em Pediatria pela Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1 e Gastroenterologia\nPedi\u00e1trica e Hepatologia pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (UNIFESP).\nAtuo como Gastropediatra e Hepatologista no Hospital Benefic\u00eancia Portuguesa de S\u00e3o\nPaulo, Ambulat\u00f3rio Hepatologia da UNIFESP e Instituto Paulista de Gastroenterologia\nPedi\u00e1trica.\nProfessora de Pediatria do Estrat\u00e9gia Med.",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-10-26 21:41:17.473706 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que117048b82b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003985",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                            "name": "AM - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Amazonas - CERMAM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E140B515-37D5-7C2D-B4ED-93318E8E458B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T14:39:10Z",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "9cfaffd352ce448ea2c5dc4905131af6",
                    "name": "Diagn\u00f3stico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                    "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita[$$]Diagn\u00f3stico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3e8fe158-cf47-431e-adfd-c4876b9d6c40",
                    "position": "0",
                    "body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:27.593468 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:56:08.105433 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "9cfaffd352ce448ea2c5dc4905131af6",
                            "name": "Diagn\u00f3stico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                            "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita[$$]Diagn\u00f3stico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o quadro de desidrata\u00e7\u00e3o com hiponatremia e hipercalemia no per\u00edodo neonatal \u00e9 caracter\u00edstico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o quadro de desidrata\u00e7\u00e3o com hiponatremia e hipercalemia no per\u00edodo neonatal \u00e9 caracter\u00edstico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:56:58.040313 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:57:00.072615 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 305
                },
                {
                    "id": "5c8e4fa8-70f7-4c59-b439-8b64783dda97",
                    "position": "1",
                    "body": "Estenose hipertr\u00f3fica do piloro.",
                    "sanitized_body": "Estenose hipertr\u00f3fica do piloro.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:27.593468 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:56:08.266453 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5ecb5a8774c74242a44c539a54cdaca4",
                            "name": "Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c48d15d6e42449f5a11ba2ff9bc84925",
                            "path": "Cirurgia[$$]Cirurgia Infantil[$$]Principais Afec\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas Abdominais Adquiridas do Lactente[$$]Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque os sintomas da estenose hipertr\u00f3fica de piloro s\u00e3o os v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares e o dist\u00farbio metab\u00f3lico encontrado \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque os sintomas da estenose hipertr\u00f3fica de piloro s\u00e3o os v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares e o dist\u00farbio metab\u00f3lico encontrado \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:56:58.042068 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:57:00.087926 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 94
                },
                {
                    "id": "d26385a1-831c-4e46-a19f-4198b9a29e09",
                    "position": "2",
                    "body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Refluxo gastroesof\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:27.593468 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:56:08.402448 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "64bec0caffae4c4bbe8e70ff66001999",
                            "name": "Refluxo Gastroesof\u00e1gico (RGE)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4057f35a9b0e4ae49067aba8c1f83968",
                            "path": "Pediatria[$$]Gastrologia Pedi\u00e1trica[$$]Refluxo Gastroesof\u00e1gico (RGE)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o refluxo gastroesof\u00e1gico \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica presente nesta faixa et\u00e1ria que n\u00e3o compromete o ganho ponderal e n\u00e3o ocasiona desidrata\u00e7\u00e3o grave com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o refluxo gastroesof\u00e1gico \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica presente nesta faixa et\u00e1ria que n\u00e3o compromete o ganho ponderal e n\u00e3o ocasiona desidrata\u00e7\u00e3o grave com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:56:58.040264 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:57:00.087308 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "10a186bc-f43d-49e4-8b34-cdc4ce660c31",
                    "position": "3",
                    "body": "Sepse neonatal.",
                    "sanitized_body": "Sepse neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:27.593468 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:56:08.53562 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque este rec\u00e9m-nascido n\u00e3o apresenta sinais de quadro infeccioso e a sepse neonatal n\u00e3o cursa com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque este rec\u00e9m-nascido n\u00e3o apresenta sinais de quadro infeccioso e a sepse neonatal n\u00e3o cursa com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:56:58.020737 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:57:00.086049 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 60
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido, no 10\u00ba dia de vida, sexo masculino, nascido de parto a termo, pesando = 3.500 kg, evolui com perda progressiva de peso, v\u00f4mito, desidrata\u00e7\u00e3o, fraqueza, hipotens\u00e3o, hipoglicemia, hiponatremia, hipercalemia e hemograma sem altera\u00e7\u00f5es. Ausculta pulmonar: murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico, sem ru\u00eddos advent\u00edcios; FR = 48 irpm. Ausculta card\u00edaca: RCR 2T BNF. Abdome sem visceromegalia. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido, no 10\u00ba dia de vida, sexo masculino, nascido de parto a termo, pesando = 3.500 kg, evolui com perda progressiva de peso, v\u00f4mito, desidrata\u00e7\u00e3o, fraqueza, hipotens\u00e3o, hipoglicemia, hiponatremia, hipercalemia e hemograma sem altera\u00e7\u00f5es. Ausculta pulmonar: murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico, sem ru\u00eddos advent\u00edcios; FR = 48 irpm. Ausculta card\u00edaca: RCR 2T BNF. Abdome sem visceromegalia. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:43:27.593468 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "69f89f45-87fd-4a6e-bccf-066e9971bb45",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>Sempre que no enunciado de uma quest\u00e3o aparecer um rec\u00e9m-nascido com desidrata\u00e7\u00e3o, hiponatremia e hipercalemia, suspeite do diagn\u00f3stico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita. Isto ocorre devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de aldosterona pelas suprarrenais. Devido ao excesso de produ\u00e7\u00e3o de testosterona desde o per\u00edodo intrauterino, a menina geralmente apresenta ambiguidade genital ou genit\u00e1lia de aspecto masculino e sem test\u00edculos palp\u00e1veis. O menino pode n\u00e3o manifestar sinais de viriliza\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia ou apresentar discreta pigmenta\u00e7\u00e3o dos genitais.<div><br><div>A HAC \u00e9 um conjunto de doen\u00e7as de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva decorrente em 90 a 95 % dos casos, de uma muta\u00e7\u00e3o no gene CYP21A2 que \u00e9 respons\u00e1vel por codificar a enzima 21-hidroxilase (21OH). O espectro desta doen\u00e7a \u00e9 muito variado e inclui formas cl\u00e1ssicas e a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica. A forma cl\u00e1ssica \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum sendo respons\u00e1vel por 70 a 75% dos casos. A baixa produ\u00e7\u00e3o de cortisol estimula o hipot\u00e1lamo a produzir o CRH e a hip\u00f3fise a produzir o ACTH, assim, ocorre a hiperestimula\u00e7\u00e3o adrenal com hiperplasia da gl\u00e2ndula.</div><div><br></div><div>No esquema abaixo voc\u00ea pode ver o local do bloqueio na produ\u00e7\u00e3o de esteroides da adrenal:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3B6C1432-1612-3A48-F117-22090C918F3E/3B6C1432-1612-3A48-F117-22090C918F3E-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ASempre que no enunciado de uma quest\u00e3o aparecer um rec\u00e9m-nascido com desidrata\u00e7\u00e3o, hiponatremia e hipercalemia, suspeite do diagn\u00f3stico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita. Isto ocorre devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de aldosterona pelas suprarrenais. Devido ao excesso de produ\u00e7\u00e3o de testosterona desde o per\u00edodo intrauterino, a menina geralmente apresenta ambiguidade genital ou genit\u00e1lia de aspecto masculino e sem test\u00edculos palp\u00e1veis. O menino pode n\u00e3o manifestar sinais de viriliza\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia ou apresentar discreta pigmenta\u00e7\u00e3o dos genitais.A HAC \u00e9 um conjunto de doen\u00e7as de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva decorrente em 90 a 95 % dos casos, de uma muta\u00e7\u00e3o no gene CYP21A2 que \u00e9 respons\u00e1vel por codificar a enzima 21-hidroxilase (21OH). O espectro desta doen\u00e7a \u00e9 muito variado e inclui formas cl\u00e1ssicas e a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica. A forma cl\u00e1ssica \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum sendo respons\u00e1vel por 70 a 75% dos casos. A baixa produ\u00e7\u00e3o de cortisol estimula o hipot\u00e1lamo a produzir o CRH e a hip\u00f3fise a produzir o ACTH, assim, ocorre a hiperestimula\u00e7\u00e3o adrenal com hiperplasia da gl\u00e2ndula.No esquema abaixo voc\u00ea pode ver o local do bloqueio na produ\u00e7\u00e3o de esteroides da adrenal:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-13 17:56:58.19029 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-13 17:57:00.192797 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000003985-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-10o-dia58a0b0ff40",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000080926",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9f69194e-47cb-4ace-bf98-3df90eddbd55",
                            "name": "RN - Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN (Hospital Universit\u00e1rio Onofre Lopes - HUOL)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4785CE38-BE15-5E99-AC8E-4CBCA773D38C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T13:16:19Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T02:57:31Z",
                    "location": {
                        "id": "21"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0c8b8f0073f740e5b3ee83e7ae8404f8",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "cf3a34e080b54241ba9944b3df88ff30",
                    "name": "Quadro cl\u00ednico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Quadro cl\u00ednico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "87d1291b-1c40-4552-b80d-19c91860091a",
                    "position": "0",
                    "body": "A hemocultura, considerada padr\u00e3o ouro para seu diagn\u00f3stico tem sensibilidade e especificidade altos.",
                    "sanitized_body": "A hemocultura, considerada padr\u00e3o ouro para seu diagn\u00f3stico tem sensibilidade e especificidade altos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:11:23.916157 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:06:11.69493 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: A hemocultura realmente \u00e9 o padr\u00e3o ouro, quando positiva, para diagn\u00f3stico de sepse bacteriana. Ela tem alta especificidade, quando positiva \u00e9 mais certo o diagn\u00f3stico, mas tem baixa sensibilidade, quando negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: A hemocultura realmente \u00e9 o padr\u00e3o ouro, quando positiva, para diagn\u00f3stico de sepse bacteriana. Ela tem alta especificidade, quando positiva \u00e9 mais certo o diagn\u00f3stico, mas tem baixa sensibilidade, quando negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:08:21.22019 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:08:22.386559 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "cbc790a5-4b1e-4d7f-b723-f281aa3e75cc",
                    "position": "1",
                    "body": "Os sintomas surgem nos primeiros 28 dias de vida, com comprometimento focal e evolu\u00e7\u00e3o fulminante.",
                    "sanitized_body": "Os sintomas surgem nos primeiros 28 dias de vida, com comprometimento focal e evolu\u00e7\u00e3o fulminante.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:11:23.916157 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:06:11.880969 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: Sepse neonatal precoce \u00e9 o quadro de sepse que ocorre nas<b> primeiras 72 horas de vida e os sintomas geralmente s\u00e3o inespec\u00edficos</b>, podendo ter evolu\u00e7\u00e3o fulminante.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: Sepse neonatal precoce \u00e9 o quadro de sepse que ocorre nas primeiras 72 horas de vida e os sintomas geralmente s\u00e3o inespec\u00edficos, podendo ter evolu\u00e7\u00e3o fulminante.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:08:21.222026 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:08:22.391505 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "8828af72-aa3f-4a3f-bc77-8bbc71a90ad7",
                    "position": "2",
                    "body": "O Estafilococo epidermidis e a Escherichia coli s\u00e3o os germes presentes na flora genital materna.",
                    "sanitized_body": "O Estafilococo epidermidis e a Escherichia coli s\u00e3o os germes presentes na flora genital materna.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:11:23.916157 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:06:12.046723 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:O Estafilococo epidermidis n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria presente no trato genital feminino.O Streptococcusagalactie e a Escherichia coli s\u00e3o os germes presentes na flora genital materna.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:O Estafilococo epidermidis n\u00e3o \u00e9 uma bact\u00e9ria presente no trato genital feminino.O Streptococcusagalactie e a Escherichia coli s\u00e3o os germes presentes na flora genital materna.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:08:21.221998 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:08:22.406623 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "290cca46-277e-41f1-aafe-a03a07d6779d",
                    "position": "3",
                    "body": "A associa\u00e7\u00e3o da ampicilina com a gentamicina \u00e9 recomendada para antibioticoterapia emp\u00edrica.",
                    "sanitized_body": "A associa\u00e7\u00e3o da ampicilina com a gentamicina \u00e9 recomendada para antibioticoterapia emp\u00edrica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 17:11:23.916157 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:06:12.218434 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Correto, como j\u00e1 analisamos essa combina\u00e7\u00e3o de Ampicilina com a Gentamicina \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o adequada para tratamento emp\u00edrico de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Correto, como j\u00e1 analisamos essa combina\u00e7\u00e3o de Ampicilina com a Gentamicina \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o adequada para tratamento emp\u00edrico de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:08:21.227675 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:08:22.399218 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 127
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A sepse \u00e9 uma das principais causas de morbimortalidade no per\u00edodo neonatal. Sua incid\u00eancia varia de 1 a 8 casos por 1.000 nascidos vivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sepse neonatal precoce, \u00e9 correto afirmar:",
            "statement_text": "A sepse \u00e9 uma das principais causas de morbimortalidade no per\u00edodo neonatal. Sua incid\u00eancia varia de 1 a 8 casos por 1.000 nascidos vivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sepse neonatal precoce, \u00e9 correto afirmar:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "18e93f9a8ecc623c6d5a1b3d8e4ad16c",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 17:11:23.916157 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "33e24b18-fef1-4bd8-aea1-705f5ce63bfd",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro residente, o examinador faz algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre sepse neonatal precoce e nos pede para assinalar a alternativa correta!&nbsp;</div><div><b><br></b></div><div><b>Relembrando de sepse neonatal precoce:</b>ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.</div><div><br></div><div><b>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial emp\u00edrico geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas.</b> No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina ao inv\u00e9s de Penicilina cristalina.</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo residente, o examinador faz algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre sepse neonatal precoce e nos pede para assinalar a alternativa correta!\u00a0Relembrando de sepse neonatal precoce:ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial emp\u00edrico geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina ao inv\u00e9s de Penicilina cristalina.Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 15:08:21.43454 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 15:08:22.521786 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "sepse-e-principais33669dec2f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000007819",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "2f488659-55b6-4e42-868f-38dddced0c4f",
                            "name": "AM - Universidade Federal do Amazonas - UFAM (Hospital Universit\u00e1rio Get\u00falio Vargas - HUGV)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DB8C1048-E264-D5DE-5002-1AE815F791AB"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T14:55:12Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T13:40:59Z",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "name": "Sepse neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7bc438c7-3186-451b-9f0b-cc5c4c6aa308",
                    "position": "0",
                    "body": "Bronquiolite",
                    "sanitized_body": "Bronquiolite",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:19:30.800173 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:57:22.191034 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A Listeria monocytogenes \u00e9 uma bact\u00e9ria que n\u00e3o causa bronaquiolite. A Bronquiolite \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar de lactentes causada por v\u00edrus, principalmente o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A Listeria monocytogenes \u00e9 uma bact\u00e9ria que n\u00e3o causa bronaquiolite. A Bronquiolite \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar de lactentes causada por v\u00edrus, principalmente o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:58:33.813514 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 18:05:48.090013 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "3cf5e1e6-3027-4bf4-a3cf-7d45ec6f8b14",
                    "position": "1",
                    "body": "Diarreia",
                    "sanitized_body": "Diarreia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:19:30.800173 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:57:23.279618 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A Listeria monocytogenes pode causar diarreia nas pessoas infectadas, mas o mais comum \u00e9 que se a pessoa for imunocompetente, n\u00e3o haja sintomas, ou apenas sintomas leves, n\u00e3o sendo a alternativa mais correta.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A Listeria monocytogenes pode causar diarreia nas pessoas infectadas, mas o mais comum \u00e9 que se a pessoa for imunocompetente, n\u00e3o haja sintomas, ou apenas sintomas leves, n\u00e3o sendo a alternativa mais correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:58:33.822307 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 18:05:48.08905 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "b09b52b2-6cc5-4934-b7b3-a94f1a1efb6e",
                    "position": "2",
                    "body": "Sepse neonatal",
                    "sanitized_body": "Sepse neonatal",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:19:30.800173 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:57:23.473153 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente causador de sepse neonatal, principalmente sepse neonatal precoce, com in\u00edcio antes de 72 horas de vida.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente causador de sepse neonatal, principalmente sepse neonatal precoce, com in\u00edcio antes de 72 horas de vida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:58:33.821357 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 18:05:48.084435 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 123
                },
                {
                    "id": "ee7b2608-3189-4299-91dd-b3e5c5b7940d",
                    "position": "3",
                    "body": "Difteria",
                    "sanitized_body": "Difteria",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:19:30.800173 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:57:23.633748 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A difteria \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada pela bact\u00e9ria <i>Corynebacterium diphtheriae</i>, transmitida de pessoa para pessoa atrav\u00e9s de contato f\u00edsico e respirat\u00f3rio. N\u00e3o \u00e9 causada pela <i>Listeria</i>.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A difteria \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada pela bact\u00e9ria Corynebacterium diphtheriae, transmitida de pessoa para pessoa atrav\u00e9s de contato f\u00edsico e respirat\u00f3rio. N\u00e3o \u00e9 causada pela Listeria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:58:33.815706 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 18:05:48.07811 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 12
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A listeriose deve estar inclu\u00edda no diagn\u00f3stico diferencial de infec\u00e7\u00f5es por:",
            "statement_text": "A listeriose deve estar inclu\u00edda no diagn\u00f3stico diferencial de infec\u00e7\u00f5es por:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:19:30.800173 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "fdda7855-3622-449c-ac58-11296ada6955",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Futuro Residente, a listeriose \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o causada pela bact\u00e9ria Gram-positiva Listeria monocytogenes, geralmente quando se consome alimentos contaminados. Essa bact\u00e9ria passa a colonizar o trato gastrointestinal da pessoa, podendo causar sintomas graves principalmente em idosos, imunossuprimidos e gestantes.</div><div><br></div><div>Gestantes portadoras ou contaminadas por Listeria monocytogenes tamb\u00e9m podem transmitir essa bact\u00e9ria para o rec\u00e9m-nascido por via hematog\u00eanica ou cont\u00e1gio direto durante o trabalho de parto, fazendo com que haja risco dele desenvolver quadro de sepse neonatal.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, a listeriose \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o causada pela bact\u00e9ria Gram-positiva Listeria monocytogenes, geralmente quando se consome alimentos contaminados. Essa bact\u00e9ria passa a colonizar o trato gastrointestinal da pessoa, podendo causar sintomas graves principalmente em idosos, imunossuprimidos e gestantes.Gestantes portadoras ou contaminadas por Listeria monocytogenes tamb\u00e9m podem transmitir essa bact\u00e9ria para o rec\u00e9m-nascido por via hematog\u00eanica ou cont\u00e1gio direto durante o trabalho de parto, fazendo com que haja risco dele desenvolver quadro de sepse neonatal.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 13:58:34.026179 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 18:05:48.121759 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "listeriose-deve-estar11050a037c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011834",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "504C85FC-FB27-85CD-4D0B-FF511CFACE56"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:57:25Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "224de567-2c1a-4204-ba0e-a19af760def4",
                    "position": "0",
                    "body": "M\u00e3e secundigesta.",
                    "sanitized_body": "M\u00e3e secundigesta.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:00.377238 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:00:09.63063 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. Ser secundigesta n\u00e3o \u00e9 fator de risco para o rec\u00e9m-nascido desenvolver sepse neonatal precoce. Todos os outros s\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. Ser secundigesta n\u00e3o \u00e9 fator de risco para o rec\u00e9m-nascido desenvolver sepse neonatal precoce. Todos os outros s\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:04:05.023192 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:19:56.575528 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 638
                },
                {
                    "id": "98628415-0d95-4749-af77-c1d6f270ff47",
                    "position": "1",
                    "body": "Trabalho de parto prematuro.",
                    "sanitized_body": "Trabalho de parto prematuro.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:00.377238 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:00:09.788785 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Uma das causas de trabalho de parto prematuro \u00e9 infe\u00e7\u00e3o materna, que pode levar a quadro de sepse do neonato. Al\u00e9m disso, rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termos t\u00eam o sistema imunol\u00f3gico mais imaturo.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Uma das causas de trabalho de parto prematuro \u00e9 infe\u00e7\u00e3o materna, que pode levar a quadro de sepse do neonato. Al\u00e9m disso, rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termos t\u00eam o sistema imunol\u00f3gico mais imaturo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:04:05.019337 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:19:56.570285 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "8fc05642-812c-4b93-b4b9-df64f214bd4a",
                    "position": "2",
                    "body": "M\u00e3e colonizada por Strepto.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "M\u00e3e colonizada por Strepto.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:00.377238 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:00:09.947037 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. M\u00e3es colonizadas por estreptococo do grupo B t\u00eam risco de transmitirem essa bact\u00e9ria aos rec\u00e9m-nascidos podendo levar a quadro de sepse neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. M\u00e3es colonizadas por estreptococo do grupo B t\u00eam risco de transmitirem essa bact\u00e9ria aos rec\u00e9m-nascidos podendo levar a quadro de sepse neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:04:05.022656 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:19:56.578748 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "1cb3a380-e374-4575-8e39-e89a4797b906",
                    "position": "3",
                    "body": "Bolsa rota &gt; 18 horas.",
                    "sanitized_body": "Bolsa rota &gt; 18 horas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:00.377238 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:00:10.10236 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. As membranas ovulares \u201cprotegem\u201d o feto de infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias do trato genital materno. Com a rotura prolongada de membranas ovulares, definida como maior que 18 horas antes do nascimento, h\u00e1 maior risco de corioamnionite e de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea por bact\u00e9rias do trato genital da m\u00e3e por via ascendente, com evolu\u00e7\u00e3o para sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. As membranas ovulares \u201cprotegem\u201d o feto de infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias do trato genital materno. Com a rotura prolongada de membranas ovulares, definida como maior que 18 horas antes do nascimento, h\u00e1 maior risco de corioamnionite e de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea por bact\u00e9rias do trato genital da m\u00e3e por via ascendente, com evolu\u00e7\u00e3o para sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:04:05.027769 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:19:56.581283 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido pr\u00e9 termo, 28 semanas, masculino, nascido de parto normal, Apgar 3 e 8; presen\u00e7a de fisiometria, intubado em sala de parto, foi encaminhado \u00e0 UTI Neonatal. M\u00e3e secundigesta, fez pr\u00e9-natal at\u00e9 12 semanas, sorologias negativas, urocultura positiva para Streptococcus agalactiae tratada com antibioticoterapia. Refere ter iniciado perda de l\u00edquidos h\u00e1 22 horas.&nbsp;<div><br></div><div>S\u00e3o fatores de risco para sepse neonatal precoce identificados nesse caso, EXCETO:</div>",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido pr\u00e9 termo, 28 semanas, masculino, nascido de parto normal, Apgar 3 e 8; presen\u00e7a de fisiometria, intubado em sala de parto, foi encaminhado \u00e0 UTI Neonatal. M\u00e3e secundigesta, fez pr\u00e9-natal at\u00e9 12 semanas, sorologias negativas, urocultura positiva para Streptococcus agalactiae tratada com antibioticoterapia. Refere ter iniciado perda de l\u00edquidos h\u00e1 22 horas.\u00a0S\u00e3o fatores de risco para sepse neonatal precoce identificados nesse caso, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:42:00.377238 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "6714a365-020b-4143-9865-fcaef2bc13e4",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><br></div><div>Futuro Residente, os fatores de risco para sepse neonatal precoce podem ser de origem antenatal, durante o parto e ap\u00f3s o parto. Quanto mais fatores de risco presentes, maiores s\u00e3o as chances de sepse. Esse caso cl\u00ednico apresentado tem diversos fatores de risco. Marquei abaixo em vermelho quais s\u00e3o!</div><div><b><u><br></u></b></div><div><b><u>Fatores de risco antenatais</u></b></div><div><br></div><div>\u2022\tDesnutri\u00e7\u00e3o materna e fetal.</div><div><br></div><div>\u2022\tHist\u00f3ria de sepse neonatal em beb\u00eas anteriores.</div><div><br></div><div>\u2022\tMorte inexplicada de neonato anterior.</div><div><br></div><div><b>\u2022\tFalta de pr\u00e9\u2011natal ou pr\u00e9\u2011natal incompleto.</b></div><div><br></div><div>\u2022\tM\u00e3es com membranas \u00edntegras mas que foram submetidas a cerclagem ou amniocentese.</div><div><br></div><div>\u2022\tM\u00e3e previamente internada em UTI.</div><div><br></div><div><u><b>Fatores de risco intraparto</b></u></div><div><br></div><div><b>\u2022\tTrabalho de parto prematuro sem causa definida.</b></div><div><br></div><div>\u2022\tRuptura prematura de membranas (ruptura de membranas antes de iniciar trabalho de parto).</div><div><br></div><div><b>\u2022\tRuptura prolongada de membranas ovulares (&gt; 18 horas).</b></div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022\tL\u00edquido amni\u00f3tico f\u00e9tido (fisometria).</b></div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022</b>\tInfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.</div><div><br></div><div>\u2022\tInfec\u00e7\u00e3o sist\u00eamica materna.</div><div><br></div><div><b>\u2022\tM\u00e3e colonizada com estreptococo do grupo B sem profilaxia intraparto ou com profilaxia incompleta, ou com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por estreptococo do grupo B durante a gravidez.</b></div><div><br></div><div>\u2022\tCorioamnionite.</div><div><br></div><div>\u2022\tTaquicardia materna (&gt; 100 bpm).</div><div><br></div><div>\u2022\tTaquicardia fetal (&gt; 160 bpm/min).</div><div><br></div><div>\u2022\tFebre materna.&nbsp;</div><div><br></div><div><u><b>Fatores de risco relacionados ao rec\u00e9m-nascido&nbsp;</b></u></div><div><br></div><div><b>\u2022\tSexo masculino.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022\t\u00cdndice de Apgar baixo, asfixia perinatal.</b></div><div><br></div><div>\u2022\tRec\u00e9m\u2011nascido teve necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div><b>\u2022\tPrematuridade.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>\u2022\tRec\u00e9m-nascidos de muito baixo peso ou extremo muito baixo peso.</div><div><br></div><div>\u2022\tL\u00edquido amni\u00f3tico meconial.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AFuturo Residente, os fatores de risco para sepse neonatal precoce podem ser de origem antenatal, durante o parto e ap\u00f3s o parto. Quanto mais fatores de risco presentes, maiores s\u00e3o as chances de sepse. Esse caso cl\u00ednico apresentado tem diversos fatores de risco. Marquei abaixo em vermelho quais s\u00e3o!Fatores de risco antenatais\u2022\tDesnutri\u00e7\u00e3o materna e fetal.\u2022\tHist\u00f3ria de sepse neonatal em beb\u00eas anteriores.\u2022\tMorte inexplicada de neonato anterior.\u2022\tFalta de pr\u00e9\u2011natal ou pr\u00e9\u2011natal incompleto.\u2022\tM\u00e3es com membranas \u00edntegras mas que foram submetidas a cerclagem ou amniocentese.\u2022\tM\u00e3e previamente internada em UTI.Fatores de risco intraparto\u2022\tTrabalho de parto prematuro sem causa definida.\u2022\tRuptura prematura de membranas (ruptura de membranas antes de iniciar trabalho de parto).\u2022\tRuptura prolongada de membranas ovulares (&gt; 18 horas).\u2022\tL\u00edquido amni\u00f3tico f\u00e9tido (fisometria).\u2022\tInfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna.\u2022\tInfec\u00e7\u00e3o sist\u00eamica materna.\u2022\tM\u00e3e colonizada com estreptococo do grupo B sem profilaxia intraparto ou com profilaxia incompleta, ou com infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por estreptococo do grupo B durante a gravidez.\u2022\tCorioamnionite.\u2022\tTaquicardia materna (&gt; 100 bpm).\u2022\tTaquicardia fetal (&gt; 160 bpm/min).\u2022\tFebre materna.\u00a0Fatores de risco relacionados ao rec\u00e9m-nascido\u00a0\u2022\tSexo masculino.\u2022\t\u00cdndice de Apgar baixo, asfixia perinatal.\u2022\tRec\u00e9m\u2011nascido teve necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o.\u2022\tPrematuridade.\u00a0\u2022\tRec\u00e9m-nascidos de muito baixo peso ou extremo muito baixo peso.\u2022\tL\u00edquido amni\u00f3tico meconial.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:04:05.204613 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 13:19:56.653428 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-pre64ccbdf550",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000038314",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5183a892-c23b-4da8-ad1b-2e3092b8aaed",
                            "name": "MS - Hospital Regional do Mato Grosso do Sul - HRMS - Rosa Pedrossian"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B3694053-240F-1FF7-0B8F-4D8F104758C1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T12:48:39Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fe752af4-2c29-43f2-86a2-4b12c10d1181",
                    "position": "0",
                    "body": "Sexo feminino.",
                    "sanitized_body": "Sexo feminino.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:15:36.727991 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d: N\u00e3o se sabe bem ao certo o porqu\u00ea, mas rec\u00e9m-nascidos do sexo masculino tem maior risco de evoluir com sepse neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d: N\u00e3o se sabe bem ao certo o porqu\u00ea, mas rec\u00e9m-nascidos do sexo masculino tem maior risco de evoluir com sepse neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:16:49.589828 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.420189 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 104
                },
                {
                    "id": "2f7e54c7-10e4-4333-933d-db5c9af95b76",
                    "position": "1",
                    "body": "Apgar no quinto minuto &lt; 7.",
                    "sanitized_body": "Apgar no quinto minuto &lt; 7.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:15:36.911145 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: O apgar no quinto minuto \u00e9 um importante indicador de asfixia perinatal, sendo um dos crit\u00e9rios para esse diagn\u00f3stico. Apgar&lt;7 no quinto minuto indica que o beb\u00ea ainda n\u00e3o tem uma vitalidade t\u00e3o boa. A hip\u00f3xia e a acidose que podem ocorrer nesses beb\u00eas, diminuem os mecanismos de defesa do organismo, podendo contribuir para ocorr\u00eancia de sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: O apgar no quinto minuto \u00e9 um importante indicador de asfixia perinatal, sendo um dos crit\u00e9rios para esse diagn\u00f3stico. Apgar&lt;7 no quinto minuto indica que o beb\u00ea ainda n\u00e3o tem uma vitalidade t\u00e3o boa. A hip\u00f3xia e a acidose que podem ocorrer nesses beb\u00eas, diminuem os mecanismos de defesa do organismo, podendo contribuir para ocorr\u00eancia de sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:16:49.599559 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.412629 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "7ae85566-38d8-4590-b629-cbd15f1c22bf",
                    "position": "2",
                    "body": "Taquicardia fetal &gt; 180 bpm.",
                    "sanitized_body": "Taquicardia fetal &gt; 180 bpm.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:15:37.080267 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Taquicardia fetal pode ser um indicativo de corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o de membranas ovulares, que \u00e9 um importante fator de risco para o beb\u00ea ter sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Taquicardia fetal pode ser um indicativo de corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o de membranas ovulares, que \u00e9 um importante fator de risco para o beb\u00ea ter sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:16:49.590836 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.418675 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "430e4200-fcac-40ea-9122-4333fc06c7a1",
                    "position": "3",
                    "body": "Prematuridade.",
                    "sanitized_body": "Prematuridade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:15:37.268954 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: Quanto mais prematuro \u00e9 o beb\u00ea, mais imaturo \u00e9 o sistema imunol\u00f3gico, favorecendo o risco de infec\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:16:49.588664 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.413555 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "167eae43-8353-42cc-915e-e5afe6e6e228",
                    "position": "4",
                    "body": "Asfixia perinatal.",
                    "sanitized_body": "Asfixia perinatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:15:37.571356 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d: Na asfixia perinatal, al\u00e9m de ter hip\u00f3xia e a acidose que podem diminuir os mecanismos de defesa do organismo, contribuindo para ocorr\u00eancia de sepse, muitos desses beb\u00eas necessitam de procedimentos invasivos e de interna\u00e7\u00e3o em UTI, aumentando ainda mais o risco de infec\u00e7\u00e3o bacteriana neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d: Na asfixia perinatal, al\u00e9m de ter hip\u00f3xia e a acidose que podem diminuir os mecanismos de defesa do organismo, contribuindo para ocorr\u00eancia de sepse, muitos desses beb\u00eas necessitam de procedimentos invasivos e de interna\u00e7\u00e3o em UTI, aumentando ainda mais o risco de infec\u00e7\u00e3o bacteriana neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:16:49.594768 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.407965 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o considerados fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o bacteriana neonatal e sepse precoce as alternativas abaixo, EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o considerados fatores de risco para infec\u00e7\u00e3o bacteriana neonatal e sepse precoce as alternativas abaixo, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 18:54:12.314398 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d5c398cb-b2a9-48c4-8770-62d1fa60b034",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:16:49.81073 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 12:16:59.628962 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-considerados16e4a4e1e2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019164",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "14ed4db2-0f09-42e4-b6f0-7a10f21ba4a7",
                            "name": "GO - Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o e Readapta\u00e7\u00e3o - CRER"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "412DC9EF-4C46-BAEB-D36D-E78E1F75699A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T10:51:35Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "cf3a34e080b54241ba9944b3df88ff30",
                    "name": "Quadro cl\u00ednico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Quadro cl\u00ednico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "72bd7c94-46a3-4a6b-beb7-205ff8b48d61",
                    "position": "0",
                    "body": "Colher hemograma.",
                    "sanitized_body": "Colher hemograma.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 00:43:02.326621 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. O hemograma deve ser coletado sempre na suspeita de sepse neonatal. Podemos encontrar diversas altera\u00e7\u00f5es que podem sugerir o diagn\u00f3stico de sepse neonatal, mesmo antes da evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas: plaquetopenia, leucocitose, leucopenia, neutropenia, rela\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos imaturos/n\u00famero total de neutr\u00f3filos (chamado de \u00edndice neutrof\u00edlico) superior a 20%.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. O hemograma deve ser coletado sempre na suspeita de sepse neonatal. Podemos encontrar diversas altera\u00e7\u00f5es que podem sugerir o diagn\u00f3stico de sepse neonatal, mesmo antes da evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas: plaquetopenia, leucocitose, leucopenia, neutropenia, rela\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos imaturos/n\u00famero total de neutr\u00f3filos (chamado de \u00edndice neutrof\u00edlico) superior a 20%.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:08:48.907051 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 23:51:51.933532 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "71bab3f4-acd4-4fbd-9e7b-d6bc05883ae6",
                    "position": "1",
                    "body": "Colher hemocultura.",
                    "sanitized_body": "Colher hemocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 00:43:03.111067 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>A hemocultura \u00e9 o exame com maior especificidade para diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Deve ser sempre coletada na suspeita cl\u00ednica desse diagn\u00f3stico.</b> Quando positiva, \u00e9 o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de sepse bacteriana, por\u00e9m, quando negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico (tem baixa sensibilidade).&nbsp;<div><br></div><div>Outra desvantagem desse exame \u00e9 o tempo para o resultado final. N\u00e3o podemos esperar o resultado final para estabelecer o tratamento inicial.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A hemocultura \u00e9 o exame com maior especificidade para diagn\u00f3stico de sepse neonatal. Deve ser sempre coletada na suspeita cl\u00ednica desse diagn\u00f3stico. Quando positiva, \u00e9 o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de sepse bacteriana, por\u00e9m, quando negativa n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico (tem baixa sensibilidade).\u00a0Outra desvantagem desse exame \u00e9 o tempo para o resultado final. N\u00e3o podemos esperar o resultado final para estabelecer o tratamento inicial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:08:48.901419 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 23:51:51.940929 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "6ae3f112-e7db-4e06-a71a-85a75af3f493",
                    "position": "2",
                    "body": "Colher liquor.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Colher liquor.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 00:43:05.640122 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. A meningite bacteriana \u00e9 mais comum no per\u00edodo neonatal do que em qualquer outra faixa et\u00e1ria, com altas taxas de letalidade e sequelas neurol\u00f3gicas. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o importante de neonatos com sepse neonatal e meningite neonatal, principalmente em quadros cl\u00ednicos sintom\u00e1ticos de sepse, mesmo que sejam sintomas inespec\u00edficos. Pode sim ocorrer sintomas neurol\u00f3gicos, como sonol\u00eancia, irritabilidade e at\u00e9 convuls\u00e3o, mas a aus\u00eancia deles n\u00e3o afasta o diagn\u00f3stico de meningite neonatal.&nbsp;<div><b><br></b></div><div><b>H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de coleta de l\u00edquor em todos os casos de sepse neonatal. Al\u00e9m da alta preval\u00eancia de meningite associada \u00e0 sepse neonatal e da gravidade dessa doen\u00e7a, o tratamento antimicrobiano pode ser diferente na presen\u00e7a ou n\u00e3o de meningite.</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. A meningite bacteriana \u00e9 mais comum no per\u00edodo neonatal do que em qualquer outra faixa et\u00e1ria, com altas taxas de letalidade e sequelas neurol\u00f3gicas. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o importante de neonatos com sepse neonatal e meningite neonatal, principalmente em quadros cl\u00ednicos sintom\u00e1ticos de sepse, mesmo que sejam sintomas inespec\u00edficos. Pode sim ocorrer sintomas neurol\u00f3gicos, como sonol\u00eancia, irritabilidade e at\u00e9 convuls\u00e3o, mas a aus\u00eancia deles n\u00e3o afasta o diagn\u00f3stico de meningite neonatal.\u00a0H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de coleta de l\u00edquor em todos os casos de sepse neonatal. Al\u00e9m da alta preval\u00eancia de meningite associada \u00e0 sepse neonatal e da gravidade dessa doen\u00e7a, o tratamento antimicrobiano pode ser diferente na presen\u00e7a ou n\u00e3o de meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:08:48.899985 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 23:51:51.945245 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "10838030-acae-4e30-a5f7-8451f13bc921",
                    "position": "3",
                    "body": "Colher urocultura",
                    "sanitized_body": "Colher urocultura",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 00:43:05.818161 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Apesar de ser um quadro cl\u00ednico sist\u00eamico, \u00e9 mais rara a associa\u00e7\u00e3o de sepse neonatal \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, principalmente em sepse neonatal precoce (que inicia com menos de 72 horas de vida do rec\u00e9m-nascido). Casos de sepse neonatal tardia costumam estar mais associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, mas o diagn\u00f3stico dessa patologia n\u00e3o costuma mudar o esquema antimicrobiano inicial, n\u00e3o sendo essencial para o tratamento.<div><br></div><div>O diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria torna-se mais prov\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas espec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do trato urin\u00e1rio ou beb\u00eas internados em UTI, principalmente quando h\u00e1 uso de sonda vesical.&nbsp;</div><div><br></div><div>N\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria a coleta de urocultura sempre na suspeita de sepse neonatal, principalmente se sepse neonatal precoce, a n\u00e3o ser nesses casos de maior probabilidade.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Apesar de ser um quadro cl\u00ednico sist\u00eamico, \u00e9 mais rara a associa\u00e7\u00e3o de sepse neonatal \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, principalmente em sepse neonatal precoce (que inicia com menos de 72 horas de vida do rec\u00e9m-nascido). Casos de sepse neonatal tardia costumam estar mais associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, mas o diagn\u00f3stico dessa patologia n\u00e3o costuma mudar o esquema antimicrobiano inicial, n\u00e3o sendo essencial para o tratamento.O diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria torna-se mais prov\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas espec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas do trato urin\u00e1rio ou beb\u00eas internados em UTI, principalmente quando h\u00e1 uso de sonda vesical.\u00a0N\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria a coleta de urocultura sempre na suspeita de sepse neonatal, principalmente se sepse neonatal precoce, a n\u00e3o ser nesses casos de maior probabilidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:08:48.905982 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 23:51:51.938165 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 67,
                    "answers": 67
                },
                {
                    "id": "f0020f9f-a36a-4092-8a8d-af560188c169",
                    "position": "4",
                    "body": "Iniciar antibioticoterapia.",
                    "sanitized_body": "Iniciar antibioticoterapia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 00:43:06.715973 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Como dissemos, os quadros de sepse neonatal podem ter uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e grave, com choque e at\u00e9 morte em poucas horas.&nbsp;<div><br></div><div>Devemos sempre, na suspeita cl\u00ednica, iniciar com antibioticoterapia, mesmo que depois ao descartar o diagn\u00f3stico esse tratamento seja suspenso. Deve ser iniciada o mais precocemente poss\u00edvel, logo ap\u00f3s a coleta de material para culturas, de prefer\u00eancia antes de uma hora da suspeita de sepse (\u201cGolden hour\u201d). Caso haja atraso na coleta de culturas, n\u00e3o devemos adiar o in\u00edcio da antibioticoterapia, j\u00e1 que \u00e9 provado aumento de mortalidade em atrasos. Os antibi\u00f3ticos na sepse neonatal sempre s\u00e3o de uso paraenteral, endovenoso.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Como dissemos, os quadros de sepse neonatal podem ter uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e grave, com choque e at\u00e9 morte em poucas horas.\u00a0Devemos sempre, na suspeita cl\u00ednica, iniciar com antibioticoterapia, mesmo que depois ao descartar o diagn\u00f3stico esse tratamento seja suspenso. Deve ser iniciada o mais precocemente poss\u00edvel, logo ap\u00f3s a coleta de material para culturas, de prefer\u00eancia antes de uma hora da suspeita de sepse (\u201cGolden hour\u201d). Caso haja atraso na coleta de culturas, n\u00e3o devemos adiar o in\u00edcio da antibioticoterapia, j\u00e1 que \u00e9 provado aumento de mortalidade em atrasos. Os antibi\u00f3ticos na sepse neonatal sempre s\u00e3o de uso paraenteral, endovenoso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:08:48.899959 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-24 23:51:51.939625 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 7
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Diante sinais cl\u00ednicos de sepse neonatal, devemos, exceto...",
            "statement_text": "Diante sinais cl\u00ednicos de sepse neonatal, devemos, exceto...",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:37:30.01928 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "30e33f7f-7da8-4ded-9ca3-b1b59aa5d487",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro Residente, relembrando que o quadro cl\u00ednico inicial de sepse neonatal pode ser sutil e n\u00e3o espec\u00edfico, como diminuir a aceita\u00e7\u00e3o alimentar, hipoatividade, irritabilidade ou simplesmente o rec\u00e9m-nascido \u201cn\u00e3o parecer bem\u201d. Com o progredir da doen\u00e7a, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, mas inespec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais (distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos), instabilidade t\u00e9rmica, taquipneia, dispneia, apneia, taquicardia e hiperglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em quadros mais avan\u00e7ados, pode evoluir rapidamente para choque e \u00f3bito, ent\u00e3o, na suspeita cl\u00ednica diante dos primeiros sinais, devemos agir r\u00e1pido e tentar estabelecer o diagn\u00f3stico e tratamento.&nbsp;</div><div><b><br></b></div><div><b>A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial na suspeita de sepse neonatal inclui, no m\u00ednimo, hemograma completo e hemocultura.</b> Geralmente, inclu\u00edmos tamb\u00e9m a coleta de exames de provas inflamat\u00f3rias (como prote\u00edna C reativa ou procalcitonina).</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, relembrando que o quadro cl\u00ednico inicial de sepse neonatal pode ser sutil e n\u00e3o espec\u00edfico, como diminuir a aceita\u00e7\u00e3o alimentar, hipoatividade, irritabilidade ou simplesmente o rec\u00e9m-nascido \u201cn\u00e3o parecer bem\u201d. Com o progredir da doen\u00e7a, podem ocorrer altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, mas inespec\u00edficas, como altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais (distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos), instabilidade t\u00e9rmica, taquipneia, dispneia, apneia, taquicardia e hiperglicemia.\u00a0Em quadros mais avan\u00e7ados, pode evoluir rapidamente para choque e \u00f3bito, ent\u00e3o, na suspeita cl\u00ednica diante dos primeiros sinais, devemos agir r\u00e1pido e tentar estabelecer o diagn\u00f3stico e tratamento.\u00a0A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial na suspeita de sepse neonatal inclui, no m\u00ednimo, hemograma completo e hemocultura. Geralmente, inclu\u00edmos tamb\u00e9m a coleta de exames de provas inflamat\u00f3rias (como prote\u00edna C reativa ou procalcitonina).",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:08:49.115785 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-24 23:51:52.03263 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Diante-sinais-clinicos8ee1d50a2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000081530",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "52aff9a8-fc0e-4bc7-9022-086515af3318",
                            "name": "RJ - Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3FE5AC9D-547D-359D-B9DC-C61DD1711C5E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T19:57:11Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b5f2c5d331814723a948f7963cb59ee9",
                    "name": "Preven\u00e7\u00e3o de sepse neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Preven\u00e7\u00e3o de sepse neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "04065c41-788d-4c03-b990-fb1f927dc4d2",
                    "position": "0",
                    "body": "realizar rastreio completo para sepse imediatamente",
                    "sanitized_body": "realizar rastreio completo para sepse imediatamente",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:38:43.974972 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:37:06.453518 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: apenas se sintom\u00e1tico com evid\u00eancia de sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: apenas se sintom\u00e1tico com evid\u00eancia de sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:43:13.001733 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:45:27.181473 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "bb7a259b-b3b7-43de-beff-06bde680e930",
                    "position": "1",
                    "body": "iniciar antibioticoterapia imediatamente (ampicilina + gentamicina)",
                    "sanitized_body": "iniciar antibioticoterapia imediatamente (ampicilina + gentamicina)",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:38:43.974972 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:37:06.637047 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:apenas se sintom\u00e1tico com evid\u00eancia de sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:apenas se sintom\u00e1tico com evid\u00eancia de sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:43:13.005826 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:45:27.193061 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 27
                },
                {
                    "id": "19346e2f-19bd-47da-bc73-60db5fd5f3cb",
                    "position": "2",
                    "body": "observar nas pr\u00f3ximas 48 horas se ocorrer\u00e3o sinais de sepse precoce",
                    "sanitized_body": "observar nas pr\u00f3ximas 48 horas se ocorrer\u00e3o sinais de sepse precoce",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 17:38:43.974972 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:37:06.81221 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d: O beb\u00ea do enunciado, \u00e9 um rec\u00e9m-nascido de termo, assintom\u00e1tico que de acordo com enunciado aparentemente recebeu profilaxia adequada e provavelmente nasceu antes de 18 horas de bolsa rota (o examinador n\u00e3o deixa claro). Dessa forma, segundo o fluxograma desse ser observado por pelo menos 48 horas em alojamento conjunto, sem necessidade de coleta de exames.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d: O beb\u00ea do enunciado, \u00e9 um rec\u00e9m-nascido de termo, assintom\u00e1tico que de acordo com enunciado aparentemente recebeu profilaxia adequada e provavelmente nasceu antes de 18 horas de bolsa rota (o examinador n\u00e3o deixa claro). Dessa forma, segundo o fluxograma desse ser observado por pelo menos 48 horas em alojamento conjunto, sem necessidade de coleta de exames.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:43:12.993166 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:45:27.187219 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 549
                },
                {
                    "id": "3207d899-a67e-4be2-85a6-b815e8078309",
                    "position": "3",
                    "body": "realizar hemogramas seriados a fim de rastrear para infec\u00e7\u00e3o neonatal",
                    "sanitized_body": "realizar hemogramas seriados a fim de rastrear para infec\u00e7\u00e3o neonatal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 17:38:43.974972 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:37:07.003109 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de hemograma seriado nesse caso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de hemograma seriado nesse caso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:43:12.993047 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:45:27.198836 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 14
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "D\u00e9bora, de 29 anos de idade, moradora do Rio de Janeiro, est\u00e1 em sua primeira gesta\u00e7\u00e3o. \u00c9 saud\u00e1vel e fez todas as consultas de pr\u00e9-natal no posto de sa\u00fade pr\u00f3ximo \u00e0 resid\u00eancia, sem intercorr\u00eancias, apresentando em sua ficha obst\u00e9trica, coloniza\u00e7\u00e3o por estreptococcus agalactiae. Adentrou a maternidade, numa sexta-feira \u00e0s 19 horas, em trabalho de parto, com bolsa rota desde \u00e0s 7 horas do mesmo dia. Foi utilizada ampicilina venosa pelo obstetra at\u00e9 o momento do parto. O rec\u00e9m-nato nasceu a termo, asssintom\u00e1tico e com boa vitalidade. O neonatologista deve, no ber\u00e7\u00e1rio:",
            "statement_text": "D\u00e9bora, de 29 anos de idade, moradora do Rio de Janeiro, est\u00e1 em sua primeira gesta\u00e7\u00e3o. \u00c9 saud\u00e1vel e fez todas as consultas de pr\u00e9-natal no posto de sa\u00fade pr\u00f3ximo \u00e0 resid\u00eancia, sem intercorr\u00eancias, apresentando em sua ficha obst\u00e9trica, coloniza\u00e7\u00e3o por estreptococcus agalactiae. Adentrou a maternidade, numa sexta-feira \u00e0s 19 horas, em trabalho de parto, com bolsa rota desde \u00e0s 7 horas do mesmo dia. Foi utilizada ampicilina venosa pelo obstetra at\u00e9 o momento do parto. O rec\u00e9m-nato nasceu a termo, asssintom\u00e1tico e com boa vitalidade. O neonatologista deve, no ber\u00e7\u00e1rio:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 17:38:43.974972 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9b33652b-d2c6-44e3-a00a-4dddfeeeb173",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Futuro residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre screening de risco para sepse neonatal precoce em m\u00e3es colonizadas por estreptococo do grupo B (Streptococcus agalactiaeou SGB). Vamos lembrar que os fatores de risco para sepse neonatal por estreptococo do grupo B, al\u00e9m da pesquisa de coloniza\u00e7\u00e3o genital ou anal positiva, s\u00e3o parecidos com os fatores de risco para sepse neonatal precoce em geral:</div><div><br></div><div>- rotura de membranas ovulares &gt; 18 horas</div><div><br></div><div>- trabalho de parto prematuro sem causa</div><div><br></div><div>- corioamnionite materna</div><div><br></div><div>- febre materna</div><div><br></div><div>- bacteremia ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por SGB</div><div><br></div><div>- filho anterior com infec\u00e7\u00e3o por SGB</div><div><br></div><div>- prematuridade e/ou baixo peso ao nascer.</div><div><br></div><div>Felizmente a profilaxia adequada intraparto reduz significativamente a chance de infec\u00e7\u00e3o por SGB no rec\u00e9m-nascido. A quimiprofilaxia \u00e9 realizada idealmente com administra\u00e7\u00e3o de ampicilina endovenosa para m\u00e3e colonizada por SGB em trabalho de parto, de 4 em 4 horas. Tamb\u00e9m \u00e9 aceit\u00e1vel que seja feita com penicilina ou cefazolina.</div><div><br></div><div><b>Para auxiliar a responder essa quest\u00e3o e outras assim, segue abaixo um fluxograma seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es do Centers for DiseasesControlandPrevention (CDC) de 2010, elaboradas em conjunto com outras entidades de sa\u00fade americanas. Essas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m adotadas pela Sociedade Brasileira de Pediatria desde ent\u00e3o para guiar o rastreio de rec\u00e9m-nascidos com risco de desenvolver sepse neonatal precoce inclusive pelo Streptococcusagalactie.</b></div><div><br></div><div>Vale lembrar que sempre que <b>quando a m\u00e3e de um beb\u00ea termo tem pesquisa para estreptococo do grupo B positiva com ou sem profilaxia adequada, h\u00e1 risco de sepse precoce mas n\u00e3o precisa coletar exames, \u00e9 preciso mant\u00ea-lo em observa\u00e7\u00e3o por pelo menos 48 horas. Sempre realizar todos os exames necess\u00e1rios (inclusive l\u00edquor) e tratar beb\u00eas sintom\u00e1ticos, com sinais cl\u00ednicos de sepse neonatal precoce. Beb\u00eas nascidos com menos de 37 semanas de idade gestacional, com trabalho de parto prematuro e nos casos de bolsa rota maiores de 18 horas de bolsa rota, merecem al\u00e9m da observa\u00e7\u00e3o por 48 horas uma triagem laboratorial com hemograma e hemocultura pelo menos</b> (na maioria das vezes \u00e9 coletado prote\u00edna C reativa nos hospitais do Brasil podendo ent\u00e3o aparecer nas provas, mas isso n\u00e3o faz parte da recomenda\u00e7\u00e3o do CDC).</div><div><br></div><div><b>Outra coisa que vale lembrar que esse fluxograma se aplica a rec\u00e9m-nascidos termo e pr\u00e9-termos \u2265 34 semanas, a condu\u00e7\u00e3o de risco infeccioso em &lt; 34 semanas \u00e9 diferente, geralmente com in\u00edcio de antibioticoterapia profil\u00e1tica quando fatores de risco para sepse neonatal (como coriomanionite materna, rotura de membranas maior do que 18 horas ou trabalho de parto prematuro sem causa).</b></div><div><b><br></b></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/49CF4F20-C434-6D29-D15E-EA23F2D205D8/49CF4F20-C434-6D29-D15E-EA23F2D205D8-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>(1)\tAvalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica completa = hemograma + hemocultura+ l\u00edquor +RX t\u00f3rax</div><div><br></div><div>(2)\tA antibioticoterapia deve ser direcionada aos agentes mais comuns de sespse neonatal precoce, com estreptococo do grupo B e gram negativos presentes no trato genital feminino como Escherichia coli</div><div><br></div><div>(3)\tA discuss\u00e3o do caso com o obstetra \u00e9 importante para determinar o grau de suspeita da corioamnionite</div><div><br></div><div>(4)\tAvalia\u00e7\u00e3o restrita= hemograma completo + hemocultura</div><div><br></div><div>(5)\tA profilaxia est\u00e1 indicada quando houver pesquisa de estreptococo do grupo B positiva at\u00e9 5 semanas antes do parto ou bacteri\u00faria para estreptococo do grupo B positiva na gesta\u00e7\u00e3o atual ou hist\u00f3ria pregressa de rec\u00e9m-nascido com sepse por estreptococo do grupo B. No caso de pesquisa desconhecida e nenhuma dessas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 indicada profilaxia para idade gestacional menor de 37 semanas, bolsa rota &gt; 18h ou febre materna (temperatura &gt;38oC).</div><div><br></div><div>O beb\u00ea do enunciado, \u00e9 um rec\u00e9m-nascido de termo, assintom\u00e1tico que de acordo com enunciado aparentemente recebeu profilaxia adequada e provavelmente nasceu antes de 18 horas de bolsa rota (o examinador n\u00e3o deixa claro). Dessa forma, segundo o fluxograma desse ser observado por pelo menos 48 horas em alojamento conjunto, sem necessidade de coleta de exames</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre screening de risco para sepse neonatal precoce em m\u00e3es colonizadas por estreptococo do grupo B (Streptococcus agalactiaeou SGB). Vamos lembrar que os fatores de risco para sepse neonatal por estreptococo do grupo B, al\u00e9m da pesquisa de coloniza\u00e7\u00e3o genital ou anal positiva, s\u00e3o parecidos com os fatores de risco para sepse neonatal precoce em geral:- rotura de membranas ovulares &gt; 18 horas- trabalho de parto prematuro sem causa- corioamnionite materna- febre materna- bacteremia ou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por SGB- filho anterior com infec\u00e7\u00e3o por SGB- prematuridade e/ou baixo peso ao nascer.Felizmente a profilaxia adequada intraparto reduz significativamente a chance de infec\u00e7\u00e3o por SGB no rec\u00e9m-nascido. A quimiprofilaxia \u00e9 realizada idealmente com administra\u00e7\u00e3o de ampicilina endovenosa para m\u00e3e colonizada por SGB em trabalho de parto, de 4 em 4 horas. Tamb\u00e9m \u00e9 aceit\u00e1vel que seja feita com penicilina ou cefazolina.Para auxiliar a responder essa quest\u00e3o e outras assim, segue abaixo um fluxograma seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es do Centers for DiseasesControlandPrevention (CDC) de 2010, elaboradas em conjunto com outras entidades de sa\u00fade americanas. Essas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m adotadas pela Sociedade Brasileira de Pediatria desde ent\u00e3o para guiar o rastreio de rec\u00e9m-nascidos com risco de desenvolver sepse neonatal precoce inclusive pelo Streptococcusagalactie.Vale lembrar que sempre que quando a m\u00e3e de um beb\u00ea termo tem pesquisa para estreptococo do grupo B positiva com ou sem profilaxia adequada, h\u00e1 risco de sepse precoce mas n\u00e3o precisa coletar exames, \u00e9 preciso mant\u00ea-lo em observa\u00e7\u00e3o por pelo menos 48 horas. Sempre realizar todos os exames necess\u00e1rios (inclusive l\u00edquor) e tratar beb\u00eas sintom\u00e1ticos, com sinais cl\u00ednicos de sepse neonatal precoce. Beb\u00eas nascidos com menos de 37 semanas de idade gestacional, com trabalho de parto prematuro e nos casos de bolsa rota maiores de 18 horas de bolsa rota, merecem al\u00e9m da observa\u00e7\u00e3o por 48 horas uma triagem laboratorial com hemograma e hemocultura pelo menos (na maioria das vezes \u00e9 coletado prote\u00edna C reativa nos hospitais do Brasil podendo ent\u00e3o aparecer nas provas, mas isso n\u00e3o faz parte da recomenda\u00e7\u00e3o do CDC).Outra coisa que vale lembrar que esse fluxograma se aplica a rec\u00e9m-nascidos termo e pr\u00e9-termos \u2265 34 semanas, a condu\u00e7\u00e3o de risco infeccioso em &lt; 34 semanas \u00e9 diferente, geralmente com in\u00edcio de antibioticoterapia profil\u00e1tica quando fatores de risco para sepse neonatal (como coriomanionite materna, rotura de membranas maior do que 18 horas ou trabalho de parto prematuro sem causa).(1)\tAvalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica completa = hemograma + hemocultura+ l\u00edquor +RX t\u00f3rax(2)\tA antibioticoterapia deve ser direcionada aos agentes mais comuns de sespse neonatal precoce, com estreptococo do grupo B e gram negativos presentes no trato genital feminino como Escherichia coli(3)\tA discuss\u00e3o do caso com o obstetra \u00e9 importante para determinar o grau de suspeita da corioamnionite(4)\tAvalia\u00e7\u00e3o restrita= hemograma completo + hemocultura(5)\tA profilaxia est\u00e1 indicada quando houver pesquisa de estreptococo do grupo B positiva at\u00e9 5 semanas antes do parto ou bacteri\u00faria para estreptococo do grupo B positiva na gesta\u00e7\u00e3o atual ou hist\u00f3ria pregressa de rec\u00e9m-nascido com sepse por estreptococo do grupo B. No caso de pesquisa desconhecida e nenhuma dessas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 indicada profilaxia para idade gestacional menor de 37 semanas, bolsa rota &gt; 18h ou febre materna (temperatura &gt;38oC).O beb\u00ea do enunciado, \u00e9 um rec\u00e9m-nascido de termo, assintom\u00e1tico que de acordo com enunciado aparentemente recebeu profilaxia adequada e provavelmente nasceu antes de 18 horas de bolsa rota (o examinador n\u00e3o deixa claro). Dessa forma, segundo o fluxograma desse ser observado por pelo menos 48 horas em alojamento conjunto, sem necessidade de coleta de exames",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:43:13.17888 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 12:45:27.325284 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Debora-29-anos-idade919f147f3e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019467",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9419D429-8FAD-EDC0-85C2-45B8B12AF9B4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:22:48Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "04432500a59a48d787b43f4890025721",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal tardia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal tardia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f6308f95-dba3-49f1-a60d-abd348ba5a6a",
                    "position": "0",
                    "body": "Cefepime.",
                    "sanitized_body": "Cefepime.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:55:46.7899 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:45:36.844576 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. Antibi\u00f3tico com boa cobertura para gram-negativos hospitalares e boa penetra\u00e7\u00e3o em sistema nervoso central. O ideal \u00e9 que seja associado, pelo menos, a um antibi\u00f3tico para cobertura de gram-positivos hospitalares.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. Antibi\u00f3tico com boa cobertura para gram-negativos hospitalares e boa penetra\u00e7\u00e3o em sistema nervoso central. O ideal \u00e9 que seja associado, pelo menos, a um antibi\u00f3tico para cobertura de gram-positivos hospitalares.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:50:48.843202 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:16:47.557749 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 53,
                    "answers": 690
                },
                {
                    "id": "d68f8d5e-862d-4a44-a555-a730c15c9678",
                    "position": "1",
                    "body": "Ampicilina.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:55:46.7899 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:45:37.021481 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o tem uma boa cobertura para gram-positivos hospitalares, a n\u00e3o ser alguns tipos de enterococos. N\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o tem uma boa cobertura para gram-positivos hospitalares, a n\u00e3o ser alguns tipos de enterococos. N\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:50:48.836846 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:16:47.553995 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 39,
                    "answers": 505
                },
                {
                    "id": "9971d041-1920-47af-81de-b25c75815089",
                    "position": "2",
                    "body": "Metronidazol.",
                    "sanitized_body": "Metronidazol.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:55:46.7899 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:45:37.178038 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Metronidazol tem cobertura, principalmente, para bact\u00e9rias anaer\u00f3bias. N\u00e3o s\u00e3o principais agentes em sepse neonatal tardia com meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Metronidazol tem cobertura, principalmente, para bact\u00e9rias anaer\u00f3bias. N\u00e3o s\u00e3o principais agentes em sepse neonatal tardia com meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:50:48.845392 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:16:47.560498 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "9c7c2c23-9213-4ce6-8f85-bdfda742e564",
                    "position": "3",
                    "body": "Piperacilina + tazobactam.",
                    "sanitized_body": "Piperacilina + tazobactam.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:55:46.7899 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:45:37.328845 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 uma escolha ruim, mas \u00e9 de maior espectro do que as cefalosporinas que normalmente s\u00e3o utilizadas para tratamento de quadros de sepse neonatal tardias (cefalosporinas de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o \u00e9 uma escolha ruim, mas \u00e9 de maior espectro do que as cefalosporinas que normalmente s\u00e3o utilizadas para tratamento de quadros de sepse neonatal tardias (cefalosporinas de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:50:48.83479 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:16:47.558837 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 91
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com 12 dias de vida encontra-se na UTI desde o nascimento por prematuridade. Apresenta-se com hipotermia, apneia, res\u00edduo g\u00e1strico positivo, pele rendilhada e hipoatividade. Realizada pun\u00e7\u00e3o lombar que evidenciou liquor com baixos n\u00edveis de glicose, hiperproteinorraquia e pleocitose com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos. Qual(is) o(s) antibi\u00f3tico de elei\u00e7\u00e3o, dentre os abaixo citados?&nbsp;",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com 12 dias de vida encontra-se na UTI desde o nascimento por prematuridade. Apresenta-se com hipotermia, apneia, res\u00edduo g\u00e1strico positivo, pele rendilhada e hipoatividade. Realizada pun\u00e7\u00e3o lombar que evidenciou liquor com baixos n\u00edveis de glicose, hiperproteinorraquia e pleocitose com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos. Qual(is) o(s) antibi\u00f3tico de elei\u00e7\u00e3o, dentre os abaixo citados?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:55:46.7899 +0000 UTC",
            "forum_id": "89edf497-1947-4868-b969-1f591261d335",
            "solution": {
                "_key": "48cfe25f-1654-4a67-bfad-f8a15968b949",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><br></div><div>Futuro Residente, vamos analisar os dados do enunciado. Estamos diante de um rec\u00e9m-nascido com sintomas inespec\u00edficos: hipotermia, apneia, res\u00edduo g\u00e1strico, pele rendilhada e hipoatividade. H\u00e1 alguns diagn\u00f3sticos poss\u00edveis: sepse, dist\u00farbios metab\u00f3licos, hipotermia, cardiopatia (menos prov\u00e1vel). Devemos, diante de um quadro desse, coletar exames do beb\u00ea antes do l\u00edquor fazer uma triagem metab\u00f3lica e infecciosa (com hemograma, PCR/VHS e hemocultura). No caso da triagem infecciosa vir sugestiva de sepse neonatal, coletamos o l\u00edquor. Foi o que aconteceu nesse caso.</div><div><br></div><div>Estamos diante, ent\u00e3o, de um quadro de <b>sepse neonatal tardia com meningite.</b></div><div><br></div><div><b>Vale lembrar que sepse neonatal tardia&nbsp;</b>\u00e9 a sepse em rec\u00e9m-nascido que ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a (list\u00e9ria, estreptococos do grupo B, gram-negativos), mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada \u00e0 meningite do que \u00e0 sepse neonatal precoce.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AFuturo Residente, vamos analisar os dados do enunciado. Estamos diante de um rec\u00e9m-nascido com sintomas inespec\u00edficos: hipotermia, apneia, res\u00edduo g\u00e1strico, pele rendilhada e hipoatividade. H\u00e1 alguns diagn\u00f3sticos poss\u00edveis: sepse, dist\u00farbios metab\u00f3licos, hipotermia, cardiopatia (menos prov\u00e1vel). Devemos, diante de um quadro desse, coletar exames do beb\u00ea antes do l\u00edquor fazer uma triagem metab\u00f3lica e infecciosa (com hemograma, PCR/VHS e hemocultura). No caso da triagem infecciosa vir sugestiva de sepse neonatal, coletamos o l\u00edquor. Foi o que aconteceu nesse caso.Estamos diante, ent\u00e3o, de um quadro de sepse neonatal tardia com meningite.Vale lembrar que sepse neonatal tardia\u00a0\u00e9 a sepse em rec\u00e9m-nascido que ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a (list\u00e9ria, estreptococos do grupo B, gram-negativos), mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada \u00e0 meningite do que \u00e0 sepse neonatal precoce.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 23:50:49.045206 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 00:16:47.688182 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com-12523918f1ae",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000073289",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b6a17e37-caab-445c-b7a1-ccae586c4c93",
                            "name": "RJ - Universidade de Vassouras (Universidade Severino Sombra) (Hospital Universit\u00e1rio Sul Fluminense) (Hospital Universit\u00e1rio de Vassouras)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7693DE3D-3BAE-262D-A856-612957D92498"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-05T12:06:38Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "name": "Antibioticoterapia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0c8b8f0073f740e5b3ee83e7ae8404f8",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5b0a7d56-6091-4862-a0f0-d223a3f9be49",
                    "position": "0",
                    "body": "Penicilina + gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Penicilina + gentamicina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:01:41.847625 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d:",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:05:47.046457 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:05:48.719578 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 63
                },
                {
                    "id": "834741f1-57d2-4e43-a2df-9f07a2aefee2",
                    "position": "1",
                    "body": "Cefalosporina + clindamicina.",
                    "sanitized_body": "Cefalosporina + clindamicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:01:42.037897 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:05:47.033428 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:05:48.741196 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "faf86984-53ad-4794-89b5-94d8448534f5",
                    "position": "2",
                    "body": "Penicilina + oxacilina.",
                    "sanitized_body": "Penicilina + oxacilina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:01:42.247157 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:05:47.041296 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:05:48.741043 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "e97c5e0a-607d-4f99-b8fb-0373f16f07f3",
                    "position": "3",
                    "body": "Ampicilina + cloranfenicol.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina + cloranfenicol.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:01:42.401794 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:05:46.911324 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:05:48.747331 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "57ac9c8f-e893-46f6-93e3-24d7ed5f10d3",
                    "position": "4",
                    "body": "Vancomicina + tobramicina.",
                    "sanitized_body": "Vancomicina + tobramicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 15:01:42.581286 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d:",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:05:47.035871 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 15:05:48.751345 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A associa\u00e7\u00e3o antibi\u00f3tica mais usada para o tratamento de sepse do RN, ap\u00f3s colheita de sangue para hemocultura \u00e9:",
            "statement_text": "A associa\u00e7\u00e3o antibi\u00f3tica mais usada para o tratamento de sepse do RN, ap\u00f3s colheita de sangue para hemocultura \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 03:06:11.627102 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b9fd910e-c954-4c75-9e31-297c91f0378c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><br></div><div>Futuro residente, o examinador n\u00e3o deixa claro se \u00e9 tratamento de sepse neonatal precoce ou tardia no enunciado, mas pelas alternativas descobrimos que ele quer da precoce, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhuma combina\u00e7\u00e3o para tratamento de sepse neonatal tardia.</div><div><b><br></b></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce: </b>ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia:</b> ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.</div><div><br></div><div>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina. Caso haja meningite associada devemos trocar o aminoglicos\u00eddeo por uma Cefalosporina como a Cefotaxima.</div><div><br></div><div>Para sepse neonatal tardiasem diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime, prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/57AA2E20-F0A2-B37B-014F-F18A24DB4FED/57AA2E20-F0A2-B37B-014F-F18A24DB4FED-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Pensando em tratamento em tratamento de sepse neonatal precoce emp\u00edrico a alternativa \u201cA\u201d est\u00e1 correta. As outras alternativas n\u00e3o se encaixam em nenhuma situa\u00e7\u00e3o para tratamento de sepse neonatal emp\u00edrico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AFuturo residente, o examinador n\u00e3o deixa claro se \u00e9 tratamento de sepse neonatal precoce ou tardia no enunciado, mas pelas alternativas descobrimos que ele quer da precoce, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhuma combina\u00e7\u00e3o para tratamento de sepse neonatal tardia.Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina. Caso haja meningite associada devemos trocar o aminoglicos\u00eddeo por uma Cefalosporina como a Cefotaxima.Para sepse neonatal tardiasem diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime, prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).Pensando em tratamento em tratamento de sepse neonatal precoce emp\u00edrico a alternativa \u201cA\u201d est\u00e1 correta. As outras alternativas n\u00e3o se encaixam em nenhuma situa\u00e7\u00e3o para tratamento de sepse neonatal emp\u00edrico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 15:05:47.357184 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 15:05:49.092547 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "associaca-antibiotica19bccbb6ff",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000033665",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "73c417f8-ba8f-48dd-aca2-051e336c98cd",
                            "name": "MG - Hospital Dilson Godinho - HDG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "89EE1EE3-A513-6933-7E6C-4081F35D8410"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:36:25Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "95291d1234fc4fe1a8f8b2a030ffeff4",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "21e053a7-e26d-4380-9f97-3609376ab089",
                    "position": "0",
                    "body": "Oxacilina + Amicacina.",
                    "sanitized_body": "Oxacilina + Amicacina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:19:17.15766 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:\u00e9 um esquema poss\u00edvel de tratamento de sepse neonatal tardia, sem meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:\u00e9 um esquema poss\u00edvel de tratamento de sepse neonatal tardia, sem meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:21:14.262361 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.026663 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "4be504ba-4789-4671-b030-707bc480c02d",
                    "position": "1",
                    "body": "Ampicilina + Gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina + Gentamicina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:19:17.3602 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d:\u00e9 um \u00f3timo esquema de tratamento emp\u00edrico de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d:\u00e9 um \u00f3timo esquema de tratamento emp\u00edrico de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:21:14.255495 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.028809 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 178
                },
                {
                    "id": "839cfdda-434e-4d92-ae84-9abded74c679",
                    "position": "2",
                    "body": "Cefepime + Amicacina.",
                    "sanitized_body": "Cefepime + Amicacina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:19:17.522462 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:ambos s\u00e3o antibi\u00f3ticos com cobertura principalmente para gram negativos, n\u00e3o sendo ideal para tratamento emp\u00edrico nem de sepse neonatal precoce nem tardia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d:ambos s\u00e3o antibi\u00f3ticos com cobertura principalmente para gram negativos, n\u00e3o sendo ideal para tratamento emp\u00edrico nem de sepse neonatal precoce nem tardia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:21:14.264003 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.045251 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "d8a25735-d77f-4dc9-a644-ca67d5a7a488",
                    "position": "3",
                    "body": "Vancomicina + Amicacina.",
                    "sanitized_body": "Vancomicina + Amicacina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:19:17.69782 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:\u00e9 um esquema poss\u00edvel de tratamento de sepse neonatal tardia, sem meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:\u00e9 um esquema poss\u00edvel de tratamento de sepse neonatal tardia, sem meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:21:14.256596 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.039292 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "17de87ac-c166-44c9-8cfa-5b9c11f831ea",
                    "position": "4",
                    "body": "Ceftriaxona + Oxacilina.",
                    "sanitized_body": "Ceftriaxona + Oxacilina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:19:17.871546 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d:Vale pontuar aqui que o Ceftriaxone \u00e9 um antibi\u00f3tico contraindicado para uso em rec\u00e9m-nascidos pelo risco de barro biliar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d:Vale pontuar aqui que o Ceftriaxone \u00e9 um antibi\u00f3tico contraindicado para uso em rec\u00e9m-nascidos pelo risco de barro biliar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:21:14.255426 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.051052 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O tratamento emp\u00edrico sugerido para a sepse neonatal de in\u00edcio precoce, causada por <i>Streptococcus B</i>. e <i>E.coli</i> \u00e9:",
            "statement_text": "O tratamento emp\u00edrico sugerido para a sepse neonatal de in\u00edcio precoce, causada por Streptococcus B. e E.coli \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 14:33:44.411892 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "48eae555-aa3c-4e75-8d87-5f5802120c4f",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>Futuro residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce</b>: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.</div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal tardia:</b> ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.</div><div><br></div><div><b>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas.</b> No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.</div><div><b><br></b></div><div><b>Para sepse neonatal tardia</b>sem diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime, prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.Para sepse neonatal tardiasem diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime, prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:21:14.541207 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 14:21:16.16823 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "tratamento-empirico18e929dedd",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020674",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c313ed9a-acbf-4363-8e7f-6ea68deb0e43",
                            "name": "GO - Hospital Ortop\u00e9dico de Goi\u00e2nia - HOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                            "name": "Ortopedia e Traumatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "84DAF201-D5CF-339B-7123-51702579AEDC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "82C65BDD-57CD-6189-9B3C-E8DB35BD07E2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T17:05:28Z",
                    "updated_at": "2020-09-25T15:02:43Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3adf0ca5471452892ec19a375cdc351",
                    "name": "Fatores de risco",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Fatores de risco",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1e4d2745-fed8-49f3-b7b2-47aec9a9bb6d",
                    "position": "0",
                    "body": "apenas o item I est\u00e1 certo.",
                    "sanitized_body": "apenas o item I est\u00e1 certo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:13:19.256794 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:15:12.791555 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.473004 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "a4b35e32-bcd2-43c0-a667-91fcf76e6290",
                    "position": "1",
                    "body": "apenas o item II est\u00e1 certo.",
                    "sanitized_body": "apenas o item II est\u00e1 certo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:13:19.467032 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:15:12.791607 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.477857 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 246
                },
                {
                    "id": "e23914bb-757c-4f75-8a3e-048e961b97fb",
                    "position": "2",
                    "body": "apenas os itens I e II est\u00e3o certos.",
                    "sanitized_body": "apenas os itens I e II est\u00e3o certos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:13:19.638398 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:15:12.788063 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.467138 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 153
                },
                {
                    "id": "d183432d-9a18-483e-b300-38c704fc44bf",
                    "position": "3",
                    "body": "todos os itens est\u00e3o certos.",
                    "sanitized_body": "todos os itens est\u00e3o certos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:13:19.801933 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:15:12.795989 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.465924 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 24,
                    "answers": 126
                },
                {
                    "id": "5c645253-82ee-4299-bd2e-663a34c51e1a",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>todos os itens est\u00e3o errados.</div>",
                    "sanitized_body": "todos os itens est\u00e3o errados.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:13:19.968467 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:15:12.79206 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.479347 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco para sepse neonatal precoce, analise os itens seguintes.<div><br></div><div>I. Aborto pr\u00e9vio.&nbsp;</div><div><br></div><div>II. Ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas acima de 18 horas.</div><div><br></div><div>III. Taquicardia fetal (&gt; 140 bat/min).</div><div><br></div><div>Pode-se afirmar que:<div><br></div></div>",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores de risco para sepse neonatal precoce, analise os itens seguintes.I. Aborto pr\u00e9vio.\u00a0II. Ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas acima de 18 horas.III. Taquicardia fetal (&gt; 140 bat/min).Pode-se afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:48:05.218655 +0000 UTC",
            "forum_id": "b56707a1-72af-441c-aa0a-4e146a9cc019",
            "solution": {
                "_key": "52d765b6-8c25-45e0-921b-b4afc5f903a8",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>Incorreta a afirma\u00e7\u00e3o I:</b> As principais causas de abortos s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do embri\u00e3o, n\u00e3o infec\u00e7\u00f5es. N\u00e3o sendo considerado, portanto, um fator de risco para sepse neonatal de rec\u00e9m-nascidos de outras gesta\u00e7\u00f5es dessa m\u00e3e.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Correta a afirma\u00e7\u00e3o II: </b>N\u00e3o podemos confundir dois conceitos diferentes. A ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas \u00e9 definida como a ruptura da membrana antes do in\u00edcio do trabalho de parto. E a ruptura prolongada de membranas amni\u00f3ticas, um fator de risco importante para sepse neonatal precoce, \u00e9 definida como uma bolsa rota maior que 18 horas antes do nascimento do beb\u00ea. Quando h\u00e1 ruptura prematura, h\u00e1 grandes chances de haver ruptura prolongada, pois precisa ainda do tempo para entrar em trabalho de parto e esse ainda evoluir. Mas, sempre se lembre de que o que indica o fator de risco para sepse neonatal precoce \u00e9 o tempo de ruptura de membranas ovulares ser maior do que 18 horas. H\u00e1 maior risco de corioamnionite e de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea por bact\u00e9rias do trato genital da m\u00e3e, com evolu\u00e7\u00e3o para sepse neonatal precoce.</div><div><br></div><div><b>Incorreta a afirma\u00e7\u00e3o III:</b> A taquicardia fetal \u00e9 definida como batimentos fetais acima de 180 batimentos por minuto. Isso pode ser um sinal indicativo de corioamnionite e, portanto, com maior risco de sepse neonatal. H\u00e1 autores e trabalhos recentes que falam de frequ\u00eancia fetal acima de 160 batimentos por minuto.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BIncorreta a afirma\u00e7\u00e3o I: As principais causas de abortos s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do embri\u00e3o, n\u00e3o infec\u00e7\u00f5es. N\u00e3o sendo considerado, portanto, um fator de risco para sepse neonatal de rec\u00e9m-nascidos de outras gesta\u00e7\u00f5es dessa m\u00e3e.\u00a0Correta a afirma\u00e7\u00e3o II: N\u00e3o podemos confundir dois conceitos diferentes. A ruptura prematura de membranas amni\u00f3ticas \u00e9 definida como a ruptura da membrana antes do in\u00edcio do trabalho de parto. E a ruptura prolongada de membranas amni\u00f3ticas, um fator de risco importante para sepse neonatal precoce, \u00e9 definida como uma bolsa rota maior que 18 horas antes do nascimento do beb\u00ea. Quando h\u00e1 ruptura prematura, h\u00e1 grandes chances de haver ruptura prolongada, pois precisa ainda do tempo para entrar em trabalho de parto e esse ainda evoluir. Mas, sempre se lembre de que o que indica o fator de risco para sepse neonatal precoce \u00e9 o tempo de ruptura de membranas ovulares ser maior do que 18 horas. H\u00e1 maior risco de corioamnionite e de contamina\u00e7\u00e3o do beb\u00ea por bact\u00e9rias do trato genital da m\u00e3e, com evolu\u00e7\u00e3o para sepse neonatal precoce.Incorreta a afirma\u00e7\u00e3o III: A taquicardia fetal \u00e9 definida como batimentos fetais acima de 180 batimentos por minuto. Isso pode ser um sinal indicativo de corioamnionite e, portanto, com maior risco de sepse neonatal. H\u00e1 autores e trabalhos recentes que falam de frequ\u00eancia fetal acima de 160 batimentos por minuto.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:15:13.021217 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 01:25:17.531525 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "aos-fatores-risco-para32bb3a80e2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000059171",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "70fd17e8-68f9-4cc1-a9cc-d454f775c9b8",
                            "name": "MT - Centro Oftalmol\u00f3gico de C\u00e1ceres - COC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3D8C9C7-634C-E31F-47CE-1D3EBE5B4DF4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-08T13:14:29Z",
                    "location": {
                        "id": "1393"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "62ac6f09b5ab4c4e96585c4cbf5e9e7a",
                    "name": "Sinais e sintomas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0b89e2712ba143df8598657e9d9095e5",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas[$$]S\u00edfilis cong\u00eanita[$$]Sinais e sintomas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "cab8fbe1-49dd-47e1-a5ab-5c046cec5f4c",
                    "position": "0",
                    "body": "Staphylococcus aureus",
                    "sanitized_body": "Staphylococcus aureus",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:00:14.08882 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 21:52:48.713848 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 71
                },
                {
                    "id": "958e837d-4661-4912-aaa2-350836c49c3d",
                    "position": "1",
                    "body": "Herpes varicela-zoster",
                    "sanitized_body": "Herpes varicela-zoster",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:00:14.216504 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7b7ca207d4d442d091b108d3d7c5257b",
                            "name": "Varicela cong\u00eanta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "a4e6e5d2fa314a179d4766acf847fe07",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas[$$]Varicela cong\u00eanta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 21:52:48.720007 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "90a1268a-22f8-477d-8928-86e071acfd9b",
                    "position": "2",
                    "body": "Treponema pallidum",
                    "sanitized_body": "Treponema pallidum",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:00:14.293008 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 21:52:48.71086 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 758
                },
                {
                    "id": "ce3ca721-4a3f-4460-beac-031d634e9237",
                    "position": "3",
                    "body": "Citomegalov\u00edrus",
                    "sanitized_body": "Citomegalov\u00edrus",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:00:14.371698 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "fd4ca2a54fe54e1fbc46309a6f638ba1",
                            "name": "Sinais e sintomas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "d9e3fbf103554476be5a13f7ebe46d4a",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas[$$]Citomegalov\u00edrus[$$]Sinais e sintomas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 21:52:48.728123 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 42
                },
                {
                    "id": "c9212b2c-8e32-4f8a-8171-0d693a257967",
                    "position": "4",
                    "body": "Herpes simples",
                    "sanitized_body": "Herpes simples",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:00:14.440242 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "21ba6e46fcf7456a9cb6f0c0b6cc9121",
                            "name": "Herpes simples cong\u00eanita",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "a4e6e5d2fa314a179d4766acf847fe07",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas[$$]Herpes simples cong\u00eanita",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-19 21:52:48.720948 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 75
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido que se manifesta ao nascimento com comprometimento difuso de pele e mucosas, caracterizado por exantema maculopapular e bolhoso, que atinge as extremidades com presen\u00e7a de les\u00f5es bolhosas mais intensas na palma das m\u00e3os e na planta dos p\u00e9s, al\u00e9m de hepatomegalia e esplenomegalia, mais provavelmente ter\u00e1 infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido que se manifesta ao nascimento com comprometimento difuso de pele e mucosas, caracterizado por exantema maculopapular e bolhoso, que atinge as extremidades com presen\u00e7a de les\u00f5es bolhosas mais intensas na palma das m\u00e3os e na planta dos p\u00e9s, al\u00e9m de hepatomegalia e esplenomegalia, mais provavelmente ter\u00e1 infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a268c3e735e23fe8587f11fde349d3bb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 01:50:24.964957 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "01a64dbd-b89b-4600-ab01-d279586b9795",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, as infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas mais comuns apresentam caracter\u00edsticas chaves para diferenci\u00e1-las nas quest\u00f5es. S\u00e3o elas:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9E1F0658-DE64-4A3A-9D5B-42B7EF70A89D/9E1F0658-DE64-4A3A-9D5B-42B7EF70A89D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Nesse caso, a crian\u00e7a apresenta hepatoesplenomegalia e les\u00f5es palmoplantares, portanto, s\u00f3 pode ser s\u00edfilis cong\u00eanita, que \u00e9 causada pelo <i>Treponema pallidum.</i></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, as infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas mais comuns apresentam caracter\u00edsticas chaves para diferenci\u00e1-las nas quest\u00f5es. S\u00e3o elas:Nesse caso, a crian\u00e7a apresenta hepatoesplenomegalia e les\u00f5es palmoplantares, portanto, s\u00f3 pode ser s\u00edfilis cong\u00eanita, que \u00e9 causada pelo Treponema pallidum.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-19 21:52:48.891955 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000059171-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-que51440c8922",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000042907",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6c54b938-dc74-4fee-8950-bf8721893f79",
                            "name": "PB - Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Jo\u00e3o Pessoa - SMS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3004A396-5D00-3B86-0918-AFAE8AFC4A3C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:44:20Z",
                    "location": {
                        "id": "2683"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "name": "Sepse neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f1e5e9ff-10ab-4857-96c5-72eea9a735fe",
                    "position": "0",
                    "body": "varicela cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "varicela cong\u00eanita.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:21:37.664271 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:O v\u00edrus Varicella-zoster pode ser transmitido ao feto atrav\u00e9s da placenta, como resultado da viremiaque a primoinfec\u00e7\u00e3o ou a reativa\u00e7\u00e3o do v\u00edrus promove.<b> A varicela \u00e9 considerada uma s\u00edndrome cong\u00eanitaquando a gestante se infecta ou reativa a infec\u00e7\u00e3o entre 0 e 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o;</b> j\u00e1 a varicela perinatal ocorre quando h\u00e1 infec\u00e7\u00e3o no rec\u00e9m-nascido at\u00e9 10 dias depois do nascimento.<div><br></div><div><b>O quadro cl\u00ednico da s\u00edndrome da varicela cong\u00eanita inclui: </b>les\u00f5es cut\u00e2neas cicatriciais, hipoplasia de membros, atrofia muscular, p\u00e9 torto, restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, microcefalia, atrofia cerebelar e cortical, hidrocefalia, convuls\u00f5es, calcifica\u00e7\u00f5es intra e extracranianas, d\u00e9ficit sensitivo, s\u00edndrome de Horner, atrofia de medula espinhal, disfun\u00e7\u00e3o de esf\u00edncter anal, disfagia, atresia intestinal, bexiga neurog\u00eanica, disfun\u00e7\u00e3o renal, pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o recorrente, microftalmia, atrofia do nervo \u00f3ptico, hipoplasia de disco \u00f3ptico, coriorretinite, catarata cong\u00eanita e nistagmo.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d:O v\u00edrus Varicella-zoster pode ser transmitido ao feto atrav\u00e9s da placenta, como resultado da viremiaque a primoinfec\u00e7\u00e3o ou a reativa\u00e7\u00e3o do v\u00edrus promove. A varicela \u00e9 considerada uma s\u00edndrome cong\u00eanitaquando a gestante se infecta ou reativa a infec\u00e7\u00e3o entre 0 e 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; j\u00e1 a varicela perinatal ocorre quando h\u00e1 infec\u00e7\u00e3o no rec\u00e9m-nascido at\u00e9 10 dias depois do nascimento.O quadro cl\u00ednico da s\u00edndrome da varicela cong\u00eanita inclui: les\u00f5es cut\u00e2neas cicatriciais, hipoplasia de membros, atrofia muscular, p\u00e9 torto, restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, microcefalia, atrofia cerebelar e cortical, hidrocefalia, convuls\u00f5es, calcifica\u00e7\u00f5es intra e extracranianas, d\u00e9ficit sensitivo, s\u00edndrome de Horner, atrofia de medula espinhal, disfun\u00e7\u00e3o de esf\u00edncter anal, disfagia, atresia intestinal, bexiga neurog\u00eanica, disfun\u00e7\u00e3o renal, pneumonia por aspira\u00e7\u00e3o recorrente, microftalmia, atrofia do nervo \u00f3ptico, hipoplasia de disco \u00f3ptico, coriorretinite, catarata cong\u00eanita e nistagmo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:24:14.070294 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.819267 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "8fdaa860-460c-45e6-96ef-e558e9d74fc8",
                    "position": "1",
                    "body": "exantema s\u00fabito.",
                    "sanitized_body": "exantema s\u00fabito.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:21:37.852203 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:O exantema s\u00fabito \u00e9 uma doen\u00e7a viral, provocada geralmente pelo herpes v\u00edrus humano tipo 6 (HHV-6) que, em geral, infecta crian\u00e7as nos primeiros meses de vida e at\u00e9 cerca dos 3 anos. O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 febre alta por cerca de tr\u00eas dias, com a crian\u00e7a tendo estado geral relativamente bom. Quando some a febre, surge uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea maculopapular, que se concentra mais no tronco e menos na face e nos membros, e desaparece em dois ou tr\u00eas dias.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d:O exantema s\u00fabito \u00e9 uma doen\u00e7a viral, provocada geralmente pelo herpes v\u00edrus humano tipo 6 (HHV-6) que, em geral, infecta crian\u00e7as nos primeiros meses de vida e at\u00e9 cerca dos 3 anos. O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 febre alta por cerca de tr\u00eas dias, com a crian\u00e7a tendo estado geral relativamente bom. Quando some a febre, surge uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea maculopapular, que se concentra mais no tronco e menos na face e nos membros, e desaparece em dois ou tr\u00eas dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:24:14.063142 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.829655 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "d888f92f-b9a9-4efe-8891-ed5118e09117",
                    "position": "2",
                    "body": "p\u00eanfigo.",
                    "sanitized_body": "p\u00eanfigo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:21:38.010535 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: O p\u00eanfigo \u00e9 um termo que abrange um grupo de doen\u00e7as incomuns, que caracterizam-se pelo surgimento de bolhas na pele e nas mucosas. Pode ocorrer p\u00eanfigo neonatal em filhos de m\u00e3es com p\u00eanfigo, quando h\u00e1 passagem transplacent\u00e1ria de anticorpos causadores da doen\u00e7a para o feto. O rec\u00e9m nascido pode apresentar les\u00f5es vesico bolhosas extensas, desde o nascimento.<div><br></div><div>N\u00e3o \u00e9 t\u00edpico do caso cl\u00ednico apresentado, pois n\u00e3o h\u00e1 acometimento do coto umbilical, nem p\u00fastulas. N\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o no enunciado da m\u00e3e ter p\u00eanfigo.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: O p\u00eanfigo \u00e9 um termo que abrange um grupo de doen\u00e7as incomuns, que caracterizam-se pelo surgimento de bolhas na pele e nas mucosas. Pode ocorrer p\u00eanfigo neonatal em filhos de m\u00e3es com p\u00eanfigo, quando h\u00e1 passagem transplacent\u00e1ria de anticorpos causadores da doen\u00e7a para o feto. O rec\u00e9m nascido pode apresentar les\u00f5es vesico bolhosas extensas, desde o nascimento.N\u00e3o \u00e9 t\u00edpico do caso cl\u00ednico apresentado, pois n\u00e3o h\u00e1 acometimento do coto umbilical, nem p\u00fastulas. N\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o no enunciado da m\u00e3e ter p\u00eanfigo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:24:14.059571 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.831167 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "6ee8210c-388a-4944-8c7e-bc57da08d1ae",
                    "position": "3",
                    "body": "eritema t\u00f3xico.",
                    "sanitized_body": "eritema t\u00f3xico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:21:38.214945 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:O eritema t\u00f3xico neonatal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito comum, ocorre em 20-50% dos RN termo. \u00c9 uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa benigna, assintom\u00e1tica, autolimitada e idiop\u00e1tica. As les\u00f5es se iniciam nos primeiros dias de vidam normalmente entre 24 e 72 horas de vida e geralmente desaparecem em uma a duas semanas. Elas s\u00e3o caracterizadas principalmente por m\u00e1culas e p\u00e1pulas eritematosas, podendo ter p\u00fastulas pequenas (at\u00e9 3 mm de di\u00e2metro), com base eritematosa. As les\u00f5es podem desparecer em uma \u00e1rea e aparecer em outra em horas. Surgem em qualquer parte do corpo como tronco, membros, face, sendo muito comuns em regi\u00f5es de contato (fralda/ roupas). N\u00e3o aparecem em palmas das m\u00e3os nem nas plantas dos p\u00e9s. A etiologia \u00e9 desconhecida, \u00e0s vezes associada a fatores ambientais, irrita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e qu\u00edmica. Em bi\u00f3psia encontramos um infiltrado eosinof\u00edlico. O desaparecimento \u00e9 espont\u00e2neo, conduta expectante, devemos tranquilizar as m\u00e3es.<div><br></div><div>N\u00e3o h\u00e1 hiperemia do coto umbilical associada.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d:O eritema t\u00f3xico neonatal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito comum, ocorre em 20-50% dos RN termo. \u00c9 uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa benigna, assintom\u00e1tica, autolimitada e idiop\u00e1tica. As les\u00f5es se iniciam nos primeiros dias de vidam normalmente entre 24 e 72 horas de vida e geralmente desaparecem em uma a duas semanas. Elas s\u00e3o caracterizadas principalmente por m\u00e1culas e p\u00e1pulas eritematosas, podendo ter p\u00fastulas pequenas (at\u00e9 3 mm de di\u00e2metro), com base eritematosa. As les\u00f5es podem desparecer em uma \u00e1rea e aparecer em outra em horas. Surgem em qualquer parte do corpo como tronco, membros, face, sendo muito comuns em regi\u00f5es de contato (fralda/ roupas). N\u00e3o aparecem em palmas das m\u00e3os nem nas plantas dos p\u00e9s. A etiologia \u00e9 desconhecida, \u00e0s vezes associada a fatores ambientais, irrita\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e qu\u00edmica. Em bi\u00f3psia encontramos um infiltrado eosinof\u00edlico. O desaparecimento \u00e9 espont\u00e2neo, conduta expectante, devemos tranquilizar as m\u00e3es.N\u00e3o h\u00e1 hiperemia do coto umbilical associada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:24:14.059298 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.83689 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "26f2849e-e99d-4878-bdfb-b7c1f0909d04",
                    "position": "4",
                    "body": "impetigo estafiloc\u00f3cico.",
                    "sanitized_body": "impetigo estafiloc\u00f3cico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:21:38.381788 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ce\u201d:Como j\u00e1 discutimos, \u00e9 a alternativa correta.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ce\u201d:Como j\u00e1 discutimos, \u00e9 a alternativa correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:24:14.067901 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.839815 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 55,
                    "answers": 35
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN com les\u00f5es pustulosas disseminadas pelo corpo e hiperemia de coto umbilical. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "RN com les\u00f5es pustulosas disseminadas pelo corpo e hiperemia de coto umbilical. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 23:48:58.156079 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e232425d-147d-4f09-a861-3f6779b0a265",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><br></div><div>Futuro residente, a chave para responder essa quest\u00e3o \u00e9 \u201chiperemia de coto umbilical\u201d. Sempre que houver hiperemia do coto umbilical, sujidade do coto umbilical, secre\u00e7\u00e3o purulenta do coto umbilical, voc\u00ea deve pensar em onfalite.</div><div><br></div><div><b>A infec\u00e7\u00e3o bacteriana no coto umbilical e na pele ao redor da inser\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de onfalite.</b> A onfalite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o de partes moles, que se n\u00e3o for tratada, pode atingir uma maior \u00e1rea da parede abdominal e tecidos mais profundos ou causando infe\u00e7\u00e3o disseminada (sepse).A idade m\u00e9dia de aparecimento da onfalite \u00e9 entre os 5 e os 9 dias de vida.</div><div><br></div><div>Como toda infec\u00e7\u00e3o em rec\u00e9m-nascidos, \u00e9 grave, pode ter evolu\u00e7\u00e3o fulminante, ent\u00e3o deve ser tratada rapidamente com antibi\u00f3tico endovenoso, e se necess\u00e1rio tratamento cir\u00fargico com debridamento e limpeza da \u00e1rea acometida. A onfalite geralmente pode ser uma infec\u00e7\u00e3o polimicrobiana, mas geralmente causada por bact\u00e9rias que colonizam o trato genital materno se mais precoce, ou que colonizam a pele do rec\u00e9m-nascido e o ambiente se mais tardia. <b><u>Uma das principais bact\u00e9rias que colonizam a pele que podem causar onfalite grave \u00e9 o Staphylococcus aureus, sempre pensar nesse agente em casos de onfalite, a n\u00e3o ser que o examinador direcione para outra bact\u00e9ria causadora.</u></b></div><div><br></div><div>O umbigo pode ser uma porta de entrada para bact\u00e9ria que pode levar a infec\u00e7\u00e3o disseminada, no caso do enunciado o beb\u00ea apresenta p\u00fastulas disseminadas, podendo ser uma infec\u00e7\u00e3o disseminada por S.aureus como impetigo.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA EFuturo residente, a chave para responder essa quest\u00e3o \u00e9 \u201chiperemia de coto umbilical\u201d. Sempre que houver hiperemia do coto umbilical, sujidade do coto umbilical, secre\u00e7\u00e3o purulenta do coto umbilical, voc\u00ea deve pensar em onfalite.A infec\u00e7\u00e3o bacteriana no coto umbilical e na pele ao redor da inser\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de onfalite. A onfalite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o de partes moles, que se n\u00e3o for tratada, pode atingir uma maior \u00e1rea da parede abdominal e tecidos mais profundos ou causando infe\u00e7\u00e3o disseminada (sepse).A idade m\u00e9dia de aparecimento da onfalite \u00e9 entre os 5 e os 9 dias de vida.Como toda infec\u00e7\u00e3o em rec\u00e9m-nascidos, \u00e9 grave, pode ter evolu\u00e7\u00e3o fulminante, ent\u00e3o deve ser tratada rapidamente com antibi\u00f3tico endovenoso, e se necess\u00e1rio tratamento cir\u00fargico com debridamento e limpeza da \u00e1rea acometida. A onfalite geralmente pode ser uma infec\u00e7\u00e3o polimicrobiana, mas geralmente causada por bact\u00e9rias que colonizam o trato genital materno se mais precoce, ou que colonizam a pele do rec\u00e9m-nascido e o ambiente se mais tardia. Uma das principais bact\u00e9rias que colonizam a pele que podem causar onfalite grave \u00e9 o Staphylococcus aureus, sempre pensar nesse agente em casos de onfalite, a n\u00e3o ser que o examinador direcione para outra bact\u00e9ria causadora.O umbigo pode ser uma porta de entrada para bact\u00e9ria que pode levar a infec\u00e7\u00e3o disseminada, no caso do enunciado o beb\u00ea apresenta p\u00fastulas disseminadas, podendo ser uma infec\u00e7\u00e3o disseminada por S.aureus como impetigo.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:24:14.29795 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 14:24:16.968553 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-com-lesoes170ad88026",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000071040",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2014,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b6a17e37-caab-445c-b7a1-ccae586c4c93",
                            "name": "RJ - Universidade de Vassouras (Universidade Severino Sombra) (Hospital Universit\u00e1rio Sul Fluminense) (Hospital Universit\u00e1rio de Vassouras)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E6CDF741-706A-AD25-5AB1-D0F711E62E15"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-05T12:05:36Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95291d1234fc4fe1a8f8b2a030ffeff4",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a3061b8f-b07d-4e22-9471-3b33db276215",
                    "position": "0",
                    "body": "Vancomicina + gentamicina;",
                    "sanitized_body": "Vancomicina + gentamicina;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:59:02.270262 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:01:19.693449 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "e061841f-df76-4489-a28c-97688dbfbbf1",
                    "position": "1",
                    "body": "Cefalosporina de 4\u00aa gera\u00e7\u00e3o + amicacina;",
                    "sanitized_body": "Cefalosporina de 4\u00aa gera\u00e7\u00e3o + amicacina;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:59:02.441707 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:01:19.782821 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "4a592ed1-668c-4674-9cd2-7a6261f7060c",
                    "position": "2",
                    "body": "Oxacilina + gentamicina;",
                    "sanitized_body": "Oxacilina + gentamicina;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:59:02.604865 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:01:19.781874 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "4909336c-3368-48ae-8809-8f1521cbc527",
                    "position": "3",
                    "body": "Ampicilina + gentamicina;",
                    "sanitized_body": "Ampicilina + gentamicina;",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:59:02.769693 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:01:19.696951 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 45
                },
                {
                    "id": "1fe15290-1576-4b43-8184-c92aeff27b1b",
                    "position": "4",
                    "body": "Ampicilina + gentamicina + cefepima.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina + gentamicina + cefepima.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:59:02.949788 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 15:01:19.79095 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A infec\u00e7\u00e3o bacteriana continua sendo uma importante causa de morbidade e mortalidade neonatal. Apesar da melhoria dos cuidados neonatais, a incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o aumentou para o grupo de rec\u00e9m-nascidos (RN) menores de 1.500 gramas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento antibi\u00f3tico da sepse precoce e que atinge as bact\u00e9rias mais frequentes incluindo o Streptococcus do grupo B (SGB) e a Listeriamonocytogenes e Escherichia coli \u00e9:",
            "statement_text": "A infec\u00e7\u00e3o bacteriana continua sendo uma importante causa de morbidade e mortalidade neonatal. Apesar da melhoria dos cuidados neonatais, a incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o aumentou para o grupo de rec\u00e9m-nascidos (RN) menores de 1.500 gramas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento antibi\u00f3tico da sepse precoce e que atinge as bact\u00e9rias mais frequentes incluindo o Streptococcus do grupo B (SGB) e a Listeriamonocytogenes e Escherichia coli \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 00:00:17.021964 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "85e1964e-108b-49dd-85a9-109da8d5c06a",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div>Futuro residente, levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce descritos no enuncaido, <b>o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. </b>Associa\u00e7\u00f5es como <b>Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretos.</b> No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina ao inv\u00e9s de Penicilina cristalina.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vale pontuar que se houver evid\u00eancia de meningite associada, podemos usar Penicilina com dose maior ou Ampicilina, mas devemos associar uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o ou quarta, como a Cefotaxima ou Cefepime (lembrar que o Ceftriaxone n\u00e3o \u00e9 indicado no per\u00edodo neonatal pelo risco de forma\u00e7\u00e3o de barro biliar). N\u00e3o h\u00e1 evidencias que os aminoglicos\u00eddeos tenham boa penetra\u00e7\u00e3o em sistema nervoso central.&nbsp;</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo residente, levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce descritos no enuncaido, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretos. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina ao inv\u00e9s de Penicilina cristalina.\u00a0Vale pontuar que se houver evid\u00eancia de meningite associada, podemos usar Penicilina com dose maior ou Ampicilina, mas devemos associar uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o ou quarta, como a Cefotaxima ou Cefepime (lembrar que o Ceftriaxone n\u00e3o \u00e9 indicado no per\u00edodo neonatal pelo risco de forma\u00e7\u00e3o de barro biliar). N\u00e3o h\u00e1 evidencias que os aminoglicos\u00eddeos tenham boa penetra\u00e7\u00e3o em sistema nervoso central.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 15:01:20.019364 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "infecca-bacteriana633439db7d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035916",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "736D9187-5675-D915-09B7-75116A6F169F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:06:44Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95291d1234fc4fe1a8f8b2a030ffeff4",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "82680e4e-10f8-471a-95bf-217263a40185",
                    "position": "0",
                    "body": "S. epidermidis e Pseudomonas; oxacilina + amicacina",
                    "sanitized_body": "S. epidermidis e Pseudomonas; oxacilina + amicacina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:53.135992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:09:31.477816 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: S\u00e3o bact\u00e9rias mais associadas a sepse neonatal tardia, mas se fosse esse diagn\u00f3stico, o esquema de antibi\u00f3tico inicial estaria correto, na aus\u00eancia de meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: S\u00e3o bact\u00e9rias mais associadas a sepse neonatal tardia, mas se fosse esse diagn\u00f3stico, o esquema de antibi\u00f3tico inicial estaria correto, na aus\u00eancia de meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:12:46.832229 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:12:48.862774 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "7a996d2c-6b93-4e9b-9868-924d1437cf03",
                    "position": "1",
                    "body": "S. aureus e E. coli; penicilina cristain + gentamicina.",
                    "sanitized_body": "S. aureus e E. coli; penicilina cristain + gentamicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:53.135992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:09:31.661913 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: O S. aureus \u00e9 um microrganismo mais associado a quadro de sepse tardia, e o antibi\u00f3tico de escolha para tratamento seria vancomicina ou oxacilina.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: O S. aureus \u00e9 um microrganismo mais associado a quadro de sepse tardia, e o antibi\u00f3tico de escolha para tratamento seria vancomicina ou oxacilina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:12:46.818155 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:12:48.866896 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "f9b3b843-284a-45a2-ba11-906eb03f8260",
                    "position": "2",
                    "body": "Estreptococos agalactiae e E. coli; ampicilina + gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Estreptococos agalactiae e E. coli; ampicilina + gentamicina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:53.135992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:09:31.832604 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d: O Estreptococos agalactiae e E. coli, s\u00e3o os agentes mais comuns em quadros de sepse neonatal precoce, e o tratamento est\u00e1 correto.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d: O Estreptococos agalactiae e E. coli, s\u00e3o os agentes mais comuns em quadros de sepse neonatal precoce, e o tratamento est\u00e1 correto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:12:46.823059 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:12:48.877733 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 338
                },
                {
                    "id": "7d0b5b3c-94c0-4593-8639-290af4190959",
                    "position": "3",
                    "body": "Listeria e Klebsiela; penicilina cristalina + amicacina.",
                    "sanitized_body": "Listeria e Klebsiela; penicilina cristalina + amicacina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:00:53.135992 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 12:09:32.070331 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: A Listeria e a Klebsiela s\u00e3o dois agentes poss\u00edveis causadores de sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o os mais comuns. No caso de Listeria \u00e9 indicado o tratamento com Ampicilina sempre, ao inv\u00e9s de  penicilinacristalina.ParaKlebisiela um aminoglicos\u00eddeo como a amicacina estaria correto.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d: A Listeria e a Klebsiela s\u00e3o dois agentes poss\u00edveis causadores de sepse neonatal precoce, mas n\u00e3o os mais comuns. No caso de Listeria \u00e9 indicado o tratamento com Ampicilina sempre, ao inv\u00e9s de  penicilinacristalina.ParaKlebisiela um aminoglicos\u00eddeo como a amicacina estaria correto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 12:12:46.82359 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 12:12:48.870805 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, nascido de parto normal, m\u00e3e com hist\u00f3ria de perda de l\u00edquidos h\u00e1 2 dias, evoluiu com quadro de desconforto respirat\u00f3rio com 12 horas de vida. Feito diagn\u00f3stico de sepse neonatal precoce. Quais os principais agentes e qual o esquema antimicrobiano indicado?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, nascido de parto normal, m\u00e3e com hist\u00f3ria de perda de l\u00edquidos h\u00e1 2 dias, evoluiu com quadro de desconforto respirat\u00f3rio com 12 horas de vida. Feito diagn\u00f3stico de sepse neonatal precoce. Quais os principais agentes e qual o esquema antimicrobiano indicado?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ee95c15031af915ef39c5da79da4db31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 17:00:53.135992 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c9aa05f1-f70f-4d11-bd7b-b7340b68bf44",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Futuro residente, o examinador nos apresenta um quadro cl\u00ednico de um rec\u00e9m-nascido filho de m\u00e3e com bolsa rota prolongada (&gt; 18 horas), um forte fator de risco para sepse neonatal precoce do beb\u00ea. Esse beb\u00ea com de 12 horas de vida, evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio e foi <b>feito o diagn\u00f3stico de sepse neonatal precoce!</b></div><div><br></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce:</b> ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos</b> (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas<b> o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados</b>. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.</div><div><br></div><div><b>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. </b>No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo residente, o examinador nos apresenta um quadro cl\u00ednico de um rec\u00e9m-nascido filho de m\u00e3e com bolsa rota prolongada (&gt; 18 horas), um forte fator de risco para sepse neonatal precoce do beb\u00ea. Esse beb\u00ea com de 12 horas de vida, evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio e foi feito o diagn\u00f3stico de sepse neonatal precoce!Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcusagalactie e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente como letargia ou taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeriamonocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada a meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causadas por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada a meningite neonatal.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo.Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeriamonocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 12:12:47.039759 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 12:12:48.98697 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo448e460e2c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000044445",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d1f4e498-5fe4-458f-80a9-89b4bdcfe784",
                            "name": "MG - Santa Genoveva Complexo Hospitalar - SGCH"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9034EC69-CB06-0D31-45FE-7E5490F19EE2"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-05T11:00:47Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "9652c4392e584d6e9802e2076bdc7a04",
                    "name": "Meningite neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca7f6bbf78a94d00b45aff0e452f2d38",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Situa\u00e7\u00f5es especiais[$$]Meningite neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "a8f15b542bff4dea84432352fe884405",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "15a6ea900df64ecb915a2abc985314e3",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Infectologia [$$]Infec\u00e7\u00f5es do Sistema Nervoso Central[$$]Meningites[$$]Meningites bacterianas[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f9dcd39d-ad45-4e3d-8741-879ff31e1bc6",
                    "position": "0",
                    "body": "Apenas institui\u00e7\u00e3o de mediadas de suporte.",
                    "sanitized_body": "Apenas institui\u00e7\u00e3o de mediadas de suporte.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:59:33.422973 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 12:23:21.244573 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \"a\" porque a meningite bacteriana requer tratamento com antibi\u00f3tico e n\u00e3o somente medidas de suporte.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa &#34;a&#34; porque a meningite bacteriana requer tratamento com antibi\u00f3tico e n\u00e3o somente medidas de suporte.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                        "author_email_id": "dfb36dbfbc035620d5de233d24e5807e",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-03 19:55:02.405378 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-03 19:55:02.991423 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "97c1f225-ac5f-4646-9493-d26529d4514e",
                    "position": "1",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o isolada de ceftriaxone.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o isolada de ceftriaxone.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:59:33.422973 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 12:23:21.391281 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \"b\" porque a ceftriaxone n\u00e3o est\u00e1 recomendada no per\u00edodo neonatal. Al\u00e9m disso, a monoterapia com uma cefalosporina n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra a <i>Listeria</i>.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa &#34;b&#34; porque a ceftriaxone n\u00e3o est\u00e1 recomendada no per\u00edodo neonatal. Al\u00e9m disso, a monoterapia com uma cefalosporina n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra a Listeria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                        "author_email_id": "dfb36dbfbc035620d5de233d24e5807e",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-03 19:55:02.428762 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-03 19:55:03.008609 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 117
                },
                {
                    "id": "0405ef35-73fc-4f7a-993b-d209581db752",
                    "position": "2",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de aciclovir + ampicilina.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de aciclovir + ampicilina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:59:33.422973 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 12:23:21.53132 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa \"c\" porque o aciclovir \u00e9 um antiviral e n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra bact\u00e9rias. Al\u00e9m disso, estaria faltando uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o em associa\u00e7\u00e3o com a ampicilina.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa &#34;c&#34; porque o aciclovir \u00e9 um antiviral e n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra bact\u00e9rias. Al\u00e9m disso, estaria faltando uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o em associa\u00e7\u00e3o com a ampicilina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                        "author_email_id": "dfb36dbfbc035620d5de233d24e5807e",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-03 19:55:02.423309 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-03 19:55:02.996064 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "cbc3e81a-4212-47e0-8905-5d5e00b69ea8",
                    "position": "3",
                    "body": "Administra\u00e7\u00e3o de cefotaxima + ampicilina.",
                    "sanitized_body": "Administra\u00e7\u00e3o de cefotaxima + ampicilina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 01:59:33.422973 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-16 12:23:21.668505 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa \"d\". Como te expliquei, essa associa\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos \u00e9 a indicada para tratamento inicial da meningite por cobrir as principais bact\u00e9rias.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa &#34;d&#34;. Como te expliquei, essa associa\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos \u00e9 a indicada para tratamento inicial da meningite por cobrir as principais bact\u00e9rias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                        "author_email_id": "dfb36dbfbc035620d5de233d24e5807e",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-03 19:55:02.421037 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-03 19:55:03.009265 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 1353
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual a alternativa apresenta a abordagem terap\u00eautica mais adequada para o tratamento de uma crian\u00e7a com idade menor de 02 meses com meningite bacteriana?",
            "statement_text": "Qual a alternativa apresenta a abordagem terap\u00eautica mais adequada para o tratamento de uma crian\u00e7a com idade menor de 02 meses com meningite bacteriana?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "8149d87c7eeea17f6f61987f6a7d1aa0",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 01:59:33.422973 +0000 UTC",
            "forum_id": "93edc814-1fab-4f64-93bd-8b10a3dd205b",
            "solution": {
                "_key": "1e984385-a688-451a-a27b-0ce456efe790",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Para uma abordagem terap\u00eautica adequada, \u00e9 essencial saber quais os pat\u00f3genos que a gente tem que cobrir nessa faixa et\u00e1ria. Os agentes mais frequentes s\u00e3o o pneumococo, o Streptococcus do grupo B,  a Escherichia coli e a <i>Listeria monocytogenes</i>. Para uma cobertura adequada destas bact\u00e9rias, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o, como o cefotaxima, e a ampicilina, que tem a\u00e7\u00e3o contra a <i>Listeria</i>. A ceftriaxone \u00e9 uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser usada no per\u00edodo neonatal por competir com a bilirrubina e trazer potenciais efeitos adversos. Vamos ver as alternativas?",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DPara uma abordagem terap\u00eautica adequada, \u00e9 essencial saber quais os pat\u00f3genos que a gente tem que cobrir nessa faixa et\u00e1ria. Os agentes mais frequentes s\u00e3o o pneumococo, o Streptococcus do grupo B,  a Escherichia coli e a Listeria monocytogenes. Para uma cobertura adequada destas bact\u00e9rias, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o, como o cefotaxima, e a ampicilina, que tem a\u00e7\u00e3o contra a Listeria. A ceftriaxone \u00e9 uma cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser usada no per\u00edodo neonatal por competir com a bilirrubina e trazer potenciais efeitos adversos. Vamos ver as alternativas?",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                "author_email_id": "dfb36dbfbc035620d5de233d24e5807e",
                "author_profile": {
                    "id": "903a43a9-0ca9-47af-962b-3befeb4a2166",
                    "full_name": "Clarissa Cerqueira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/f455526da7b55700599c165655a62cc0",
                    "about_me": "M\u00e9dica pela Escola Bahiana de Medicina e Sa\u00fade P\u00fablica.\nResid\u00eancia m\u00e9dica em infectologia no Instituto de Infectologia Emilio Ribas em S\u00e3o Paulo. \nEspecialista em Infec\u00e7\u00e3o em Imunossuprimidos no Hospital das Cl\u00ednicas - USP SP (Complementa\u00e7\u00e3o Especializada). \nP\u00f3s-graduada em Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar no Hospital Israelita Albert Einstein. \nTrabalha com m\u00e9dica infectologista em Salvador-Ba e como professora de infectologia do Estrat\u00e9gia Med.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draclarissacerqueira",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/channel/ucvb0pqvkjdetzrm-obgcqww",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/clarissa-cerqueira-400416a4",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-03 19:55:02.544165 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-03 19:55:03.093623 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-alternativa24ae14250a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000059453",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "eadb5740-fb39-4d05-a48b-88fedae3e230",
                            "name": "PA - Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA (Hospital Universit\u00e1rio Jo\u00e3o Barros Barreto - HUJBB) (Hospital Universit\u00e1rio Bettina Ferro de Souza - HUBFS)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7775A8E9-1305-D1C1-A07A-461B0021FD09"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T02:54:49Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T19:39:21Z",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                    "name": "Sinais e sintomas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8c7798e3-b2af-46f0-8b1d-b6db2046c8b2",
                    "position": "0",
                    "body": "sepsis.",
                    "sanitized_body": "sepsis.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.309369 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "cf3a34e080b54241ba9944b3df88ff30",
                            "name": "Quadro cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Quadro cl\u00ednico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Nos quadros de sepse, o examinador costuma trazer fatores de risco materno como febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou rotura prolongada de membranas. O quadro cl\u00ednico costuma ser hipoatividade, distress respirat\u00f3rio e instabilidade t\u00e9rmica.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Nos quadros de sepse, o examinador costuma trazer fatores de risco materno como febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou rotura prolongada de membranas. O quadro cl\u00ednico costuma ser hipoatividade, distress respirat\u00f3rio e instabilidade t\u00e9rmica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.842582 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.297222 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 42
                },
                {
                    "id": "ecb75c2c-6165-4819-a517-66c12a7e935f",
                    "position": "1",
                    "body": "hiperglicemia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hiperglicemia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.381108 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a338baef124a433aa37d66ce126c7757",
                            "name": "Hiperglicemia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hiperglicemia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.835151 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.319121 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "1aaad809-e263-457a-adc3-6a892a77686b",
                    "position": "2",
                    "body": "hipoglicemia",
                    "sanitized_body": "hipoglicemia",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.452528 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                            "name": "Sinais e sintomas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        },
                        {
                            "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.819133 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.335653 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 137
                },
                {
                    "id": "bc886f74-3484-4eb6-a7c2-158b7d8bdaf4",
                    "position": "3",
                    "body": "hiponatremia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hiponatremia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.532292 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e7332696ea574bca890dcc21c59d7bd5",
                            "name": "Hiponatremia ",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "abc9c6ea7b3e40c8b203256f37fb3b98",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios do s\u00f3dio[$$]Hiponatremia ",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de \u00e1gua ou perda de s\u00f3dio. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de \u00e1gua ou perda de s\u00f3dio. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.835092 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.403433 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "0a26f130-1ea1-4f21-a3e5-2c8c2a9d3883",
                    "position": "4",
                    "body": "hipocalcemia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hipocalcemia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.597965 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b42eeaf7e9ff4bd99fd7437ce506ca7e",
                            "name": "Hipocalcemia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "6d03450072164bae9b8331d2ed1231d8",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios do C\u00e1lcio[$$]Hipocalcemia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta pela maior preval\u00eancia da primeira.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta pela maior preval\u00eancia da primeira.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.842519 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.330095 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 40 semanas, peso ao nascer de 2.000 g, apresenta, ao exame f\u00edsico com 13 horas de vida, hipoatividade, tremores e dificuldade de suc\u00e7\u00e3o. Esse quadro cl\u00ednico sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 40 semanas, peso ao nascer de 2.000 g, apresenta, ao exame f\u00edsico com 13 horas de vida, hipoatividade, tremores e dificuldade de suc\u00e7\u00e3o. Esse quadro cl\u00ednico sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d6598f80-a2fe-4e59-ac8e-2cf94ef124cc",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.&nbsp;</div><div><br></div><div>1) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) Aus\u00eancia de patologias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.&nbsp;</div><div><br></div><div>Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia. O quadro cl\u00ednico desses dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes: tremores, apatia, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es e coma.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.\u00a01) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a02) Aus\u00eancia de patologias.\u00a0Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.\u00a0Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.\u00a0O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia. O quadro cl\u00ednico desses dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes: tremores, apatia, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es e coma.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:34:08.956903 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.495683 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000059453-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com35710a9c9b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000044171",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b5de9d30-f311-4969-91f3-298b6dbd6d14",
                            "name": "MS - Universidade Federal de Grande Dourados - UFGD (Hospital Universit\u00e1rio da UFGD - HU)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B043A9D3-CC3C-B7A9-5632-F6CE3392CA35"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:57:07Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T16:53:22Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                    "name": "DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "35e0d8a6f49840f88c73a3e1bb59c45e",
                    "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "af1be803-7e11-4499-ac45-22ccc01904a3",
                    "position": "0",
                    "body": "Sepse neonatal.",
                    "sanitized_body": "Sepse neonatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:11:17.928422 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "name": "Sepse neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a sepse neonatal se manifesta com hipoatividade, hiper ou hipotermia, altera\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o perif\u00e9rica e hemograma de caracter\u00edsticas infecciosas. Al\u00e9m disto, a sepse neonatal n\u00e3o cursa com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a sepse neonatal se manifesta com hipoatividade, hiper ou hipotermia, altera\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o perif\u00e9rica e hemograma de caracter\u00edsticas infecciosas. Al\u00e9m disto, a sepse neonatal n\u00e3o cursa com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:17:18.676503 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.499742 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 31
                },
                {
                    "id": "2c71a779-9c1f-4db6-9b02-9d156a8f05f3",
                    "position": "1",
                    "body": "Obstru\u00e7\u00e3o intestinal.",
                    "sanitized_body": "Obstru\u00e7\u00e3o intestinal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:11:18.058774 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "418676bb64984c6098959cf1b1d76e57",
                            "name": "Obstru\u00e7\u00e3o Intestinal Baixa",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "fbe0d929312d459fbc832f0ab21c5588",
                            "path": "Cirurgia[$$]Urg\u00eancias Abdominais[$$]Abdome Agudo Obstrutivo[$$]Obstru\u00e7\u00e3o Intestinal Mec\u00e2nica[$$]Obstru\u00e7\u00e3o Intestinal Baixa",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a obstru\u00e7\u00e3o intestinal se caracteriza por recusa alimentar, v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal e desidrata\u00e7\u00e3o. A hiponatremia e hipercalemia n\u00e3o s\u00e3o encontradas nesta situa\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a obstru\u00e7\u00e3o intestinal se caracteriza por recusa alimentar, v\u00f4mitos, distens\u00e3o abdominal e desidrata\u00e7\u00e3o. A hiponatremia e hipercalemia n\u00e3o s\u00e3o encontradas nesta situa\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:17:18.668056 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.512952 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "a3a7f511-79f0-4f2c-8ef1-660f3ad27177",
                    "position": "2",
                    "body": "Refluxo gastresof\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Refluxo gastresof\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:11:18.187364 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "64bec0caffae4c4bbe8e70ff66001999",
                            "name": "Refluxo Gastroesof\u00e1gico (RGE)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4057f35a9b0e4ae49067aba8c1f83968",
                            "path": "Pediatria[$$]Gastrologia Pedi\u00e1trica[$$]Refluxo Gastroesof\u00e1gico (RGE)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o refluxo gastresof\u00e1gico se caracteriza por regurgita\u00e7\u00f5es e irritabilidade. N\u00e3o \u00e9 comum que crian\u00e7as com refluxo gastroesof\u00e1gico apresentem desidrata\u00e7\u00e3o com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o refluxo gastresof\u00e1gico se caracteriza por regurgita\u00e7\u00f5es e irritabilidade. N\u00e3o \u00e9 comum que crian\u00e7as com refluxo gastroesof\u00e1gico apresentem desidrata\u00e7\u00e3o com hiponatremia e hipercalemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:17:18.657786 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.492721 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "436f07ff-c7cc-4104-9aa0-8e898f1cd322",
                    "position": "3",
                    "body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "sanitized_body": "Hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:11:18.313445 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "d47310d1805d4369a0cc0694709f907d",
                            "name": "DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "35e0d8a6f49840f88c73a3e1bb59c45e",
                            "path": "Pediatria[$$]Endocrinologia pedi\u00e1trica[$$]Desordens do Desenvolvimento Sexual (DDS)[$$]DDS-46,XX: hiperplasia adrenal cong\u00eanita",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque diante de um neonato com hiponatremia e hipercalemia e desidrata\u00e7\u00e3o, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 a hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque diante de um neonato com hiponatremia e hipercalemia e desidrata\u00e7\u00e3o, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 a hiperplasia adrenal cong\u00eanita.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:17:18.676297 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.504417 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 129
                },
                {
                    "id": "4325f622-8eb1-4bce-8369-449a2deb3810",
                    "position": "4",
                    "body": "Estenose hipertr\u00f3fica de piloro.",
                    "sanitized_body": "Estenose hipertr\u00f3fica de piloro.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-13 17:11:18.439339 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5ecb5a8774c74242a44c539a54cdaca4",
                            "name": "Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c48d15d6e42449f5a11ba2ff9bc84925",
                            "path": "Cirurgia[$$]Cirurgia Infantil[$$]Principais Afec\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas Abdominais Adquiridas do Lactente[$$]Estenose Hipertr\u00f3fica do Piloro",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque a estenose hipertr\u00f3fica se manifesta por v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares no per\u00edodo neonatal que evoluem para desidrata\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica caracter\u00edstica \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica devido \u00e0 perda de \u00e1cido clor\u00eddrico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque a estenose hipertr\u00f3fica se manifesta por v\u00f4mitos p\u00f3s alimentares no per\u00edodo neonatal que evoluem para desidrata\u00e7\u00e3o e a altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica caracter\u00edstica \u00e9 a alcalose hipoclor\u00eamica devido \u00e0 perda de \u00e1cido clor\u00eddrico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 17:17:18.66977 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.506145 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 28
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de sete dias, sexo masculino, a termo, com peso de nascimento de 3.150 g, apresenta v\u00f4mitos desde o quinto dia de vida. Ao exame f\u00edsico, constata-se: Peso 2.700 g, desidratado, hipoativo, hipocorado +/4+, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es, fr: 40 rpm, ausculta card\u00edaca sem altera\u00e7\u00f5es, fc: 150 bpm, abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Exames laboratoriais: Na: 130 mEq/L; K: 6,2 mEq/L, ureia: 15, creatinina: 0,6 mg/dL, Hemograma: Hb: 12g/dL/ Ht: 40%/ Leuc\u00f3citos: 12.000 ( 3% bast\u00f5es, 45% segmentados, 50% linf\u00f3citos, 3% eosin\u00f3filos), plaquetas 419.000. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de sete dias, sexo masculino, a termo, com peso de nascimento de 3.150 g, apresenta v\u00f4mitos desde o quinto dia de vida. Ao exame f\u00edsico, constata-se: Peso 2.700 g, desidratado, hipoativo, hipocorado +/4+, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es, fr: 40 rpm, ausculta card\u00edaca sem altera\u00e7\u00f5es, fc: 150 bpm, abdome sem altera\u00e7\u00f5es. Exames laboratoriais: Na: 130 mEq/L; K: 6,2 mEq/L, ureia: 15, creatinina: 0,6 mg/dL, Hemograma: Hb: 12g/dL/ Ht: 40%/ Leuc\u00f3citos: 12.000 ( 3% bast\u00f5es, 45% segmentados, 50% linf\u00f3citos, 3% eosin\u00f3filos), plaquetas 419.000. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 01:35:18.071721 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "60004a96-ff35-4a7c-80dd-497ac514734c",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Caro aluno,<div><br><div>Aqui vai uma dica valiosa:</div><div><br></div><div>Sempre que no enunciado de uma quest\u00e3o aparecer um rec\u00e9m-nascido com desidrata\u00e7\u00e3o, hiponatremia e hipercalemia, suspeite do diagn\u00f3stico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita. Isto ocorre devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de aldosterona pelas suprarrenais. A menina geralmente apresentar\u00e1 ambiguidade genital ou genit\u00e1lia de aspecto masculino e sem test\u00edculos palp\u00e1veis. O menino pode n\u00e3o manifestar sinais de viriliza\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia ou apresentar discreta pigmenta\u00e7\u00e3o dos genitais.</div><div><br></div><div>Neste caso encontramos um neonato com desidrata\u00e7\u00e3o hiponatr\u00eamica e hipercal\u00eamica e n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancias sobre o aspecto dos genitais. A hiperplasia adrenal cong\u00eanita(HAC) \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica neste caso.</div><div><br></div><div>A HAC \u00e9 um conjunto de doen\u00e7as de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva decorrente em 90 a 95 % dos casos, de uma muta\u00e7\u00e3o no gene CYP21A2 que \u00e9 respons\u00e1vel por codificar a <b>enzima 21-hidroxilase</b> (21OH). O espectro desta doen\u00e7a \u00e9 muito variado e inclui formas cl\u00e1ssicas e a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica.</div><div><br></div><div>Veja o esquema abaixo</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DAC809CD-23E1-AB0D-1BF6-9A5914EAF3E1/DAC809CD-23E1-AB0D-1BF6-9A5914EAF3E1-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DCaro aluno,Aqui vai uma dica valiosa:Sempre que no enunciado de uma quest\u00e3o aparecer um rec\u00e9m-nascido com desidrata\u00e7\u00e3o, hiponatremia e hipercalemia, suspeite do diagn\u00f3stico de hiperplasia adrenal cong\u00eanita. Isto ocorre devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de aldosterona pelas suprarrenais. A menina geralmente apresentar\u00e1 ambiguidade genital ou genit\u00e1lia de aspecto masculino e sem test\u00edculos palp\u00e1veis. O menino pode n\u00e3o manifestar sinais de viriliza\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia ou apresentar discreta pigmenta\u00e7\u00e3o dos genitais.Neste caso encontramos um neonato com desidrata\u00e7\u00e3o hiponatr\u00eamica e hipercal\u00eamica e n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancias sobre o aspecto dos genitais. A hiperplasia adrenal cong\u00eanita(HAC) \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica neste caso.A HAC \u00e9 um conjunto de doen\u00e7as de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva decorrente em 90 a 95 % dos casos, de uma muta\u00e7\u00e3o no gene CYP21A2 que \u00e9 respons\u00e1vel por codificar a enzima 21-hidroxilase (21OH). O espectro desta doen\u00e7a \u00e9 muito variado e inclui formas cl\u00e1ssicas e a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica.Veja o esquema abaixo",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-13 17:17:18.810583 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-13 17:17:24.645281 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000044171-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-sete888cf7c55d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000077789",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d27e0942-1e63-4c05-90fd-79700e774a64",
                            "name": "PB - Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB (Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley - HULW)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "87554AC5-9BD1-ACFE-2945-B36DFFCF7F87"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T00:35:25Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T19:32:19Z",
                    "location": {
                        "id": "16"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0c8b8f0073f740e5b3ee83e7ae8404f8",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "23eef6e6-c669-488d-939b-c8cb68f6422e",
                    "position": "0",
                    "body": "Streptococos B e E. coli. Penicilina cristalina e aminoglicos\u00eddeo.",
                    "sanitized_body": "Streptococos B e E. coli. Penicilina cristalina e aminoglicos\u00eddeo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:44:42.684385 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correto, tanto quanto aos agentes como a antibioticoterapia emp\u00edrica, a penicilina pode ser utilizada ao inv\u00e9s da ampicilina, sempre associado ao aminoglicos\u00eddeo.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Correto, tanto quanto aos agentes como a antibioticoterapia emp\u00edrica, a penicilina pode ser utilizada ao inv\u00e9s da ampicilina, sempre associado ao aminoglicos\u00eddeo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-13 18:27:30.316786 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.407849 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 209
                },
                {
                    "id": "ccc353e4-c4ca-4223-8eef-0e633ec6d3b4",
                    "position": "1",
                    "body": "Stafilococos aureus e Candida. Oxacilina e anfotericina B.",
                    "sanitized_body": "Stafilococos aureus e Candida. Oxacilina e anfotericina B.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:44:44.807906 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "S. aureus \u00e9 um agente comum de sepse tardia comunit\u00e1ria. A anfotericina B n\u00e3o \u00e9 uma terapia emp\u00edrica indicada.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "S. aureus \u00e9 um agente comum de sepse tardia comunit\u00e1ria. A anfotericina B n\u00e3o \u00e9 uma terapia emp\u00edrica indicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-13 18:27:30.235515 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.408127 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "98f9391e-5efd-4e67-a7a9-baf4d7d736f3",
                    "position": "2",
                    "body": "Streptococos B e E. coli. Penicilina cistalina e ceftriexona.",
                    "sanitized_body": "Streptococos B e E. coli. Penicilina cistalina e ceftriexona.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:44:48.537944 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Apesar de, em casos de meningite, associarmos cefalosporinas de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o, a ceftriaxona n\u00e3o \u00e9 indicada no per\u00edodo neonatal pelo risco de causar lama biliar.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Apesar de, em casos de meningite, associarmos cefalosporinas de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o, a ceftriaxona n\u00e3o \u00e9 indicada no per\u00edodo neonatal pelo risco de causar lama biliar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-13 18:27:30.299326 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.392466 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 40
                },
                {
                    "id": "3f8a47f8-e9b5-4c98-9f3b-08c3586012a2",
                    "position": "3",
                    "body": "Stafilococose e Klebsiella. Penicilina cristalina e cefepima.<div>&nbsp;</div>",
                    "sanitized_body": "Stafilococose e Klebsiella. Penicilina cristalina e cefepima.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:44:48.620007 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "S. aureus \u00e9 um agente comum de sepse tardia comunit\u00e1ria. A cefepime est\u00e1 indicada em casos de meningite associada.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "S. aureus \u00e9 um agente comum de sepse tardia comunit\u00e1ria. A cefepime est\u00e1 indicada em casos de meningite associada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-13 18:27:30.294762 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.388655 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "3cf57ab6-7255-40f7-b8f9-298ba308710a",
                    "position": "4",
                    "body": "E. coli e Listeria monocytogenes. Aminoglicos\u00eddeo e eritromicina.",
                    "sanitized_body": "E. coli e Listeria monocytogenes. Aminoglicos\u00eddeo e eritromicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 19:44:49.111986 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A eritromicina n\u00e3o \u00e9 indicada como tratamento emp\u00edrico na sepse neonatal.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "A eritromicina n\u00e3o \u00e9 indicada como tratamento emp\u00edrico na sepse neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-13 18:27:30.317723 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.408172 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Considerando rec\u00e9m-nascido com sepse neonatal precoce, Rodwell maior que 3, assinale a assertiva que apresenta os principais agentes etiol\u00f3gicos e o tratamento inicial indicado, respectivamente:&nbsp;",
            "statement_text": "Considerando rec\u00e9m-nascido com sepse neonatal precoce, Rodwell maior que 3, assinale a assertiva que apresenta os principais agentes etiol\u00f3gicos e o tratamento inicial indicado, respectivamente:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 14:10:25.192486 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c7f2259e-2cc7-4843-8b71-9f13ab8c275d",
                "complete": "<b>GABARITO: A</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista, vamos falar de sepse neonatal.\u00a0</div><div><br></div><div>A sepse neonatal \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente da presen\u00e7a de agentes patog\u00eanicos em fluidos previamente est\u00e9reis, como sangue, urina ou l\u00edquor.\u00a0</div><div><br></div><div>Ela pode ser classificada quanto ao tempo de aparecimento em:</div><div>- SEPSE NEONATAL PRECOCE: Ocorre em at\u00e9 72 horas de vida.\u00a0</div><div>- SEPSE NEONATAL TARDIA:Ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida.\u00a0</div><div><br></div><div>A sepse precoce \u00e9 a principal forma de sepse e est\u00e1 relacionada com os agentes da flora geniturin\u00e1ria materna. S\u00e3o eles: Estreptococo beta agalactie (EGB ou GBS), E. coli, Estafilococo coagulase negativo e Listeria monocytogenes. Se liga no mnem\u00f4nico!</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1C3C2822-3948-53B7-1F6B-8BDAC2C7AE48/1C3C2822-3948-53B7-1F6B-8BDAC2C7AE48-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A tardia pode trazer agentes comunit\u00e1rios, quando o RN j\u00e1 estava de alta, sendo a E.coli e o S. aureus os principais. Ou os agentes da flora hospitalar, em caso de internamento prolongado.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Os sinais cl\u00ednicos da sepse s\u00e3o inespec\u00edficos, portanto, devemos unir fatores de risco + hist\u00f3ria cl\u00ednica + exame f\u00edsico.\u00a0</div><div><span>Os neonatos podem apresentar dist\u00farbio respirat\u00f3rio, apneia, cianose, dificuldade para alimentar-se, m\u00e1 perfus\u00e3o, sinais de choque, irritabilidade, letargia, distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos, icter\u00edcia, instabilidade t\u00e9rmica, taqui ou bradicardia.\u00a0</span><br></div><div><br></div><div><br></div><div>J\u00e1 na suspeita de sepse neonatal precoce, devemos coletar hemograma, hemocultura e l\u00edquor. Na sepse tardia, acrescentamos urocultura.\u00a0</div><div>O escore hematol\u00f3gico de Rodwell classifica o grau de risco do hemograma, sendo igual ou maior que 3 sugestivo de infec\u00e7\u00e3o.\u00a0</div><div><span>Al\u00e9m dos exames, devemos instituir o uso de antibi\u00f3ticos emp\u00edricos endovenosos na simples suspeita.\u00a0</span></div><div><span>Os antibi\u00f3ticos podem ser suspensos, descalonados ou escalonados de acordo com o resultado das culturas.\u00a0</span><br></div><div><span>Para a sepse precoce, a antibioticoterapia mais utilizada \u00e9 a ampicilina associada \u00e0 gentamicina.\u00a0</span></div><div><span>Para sepse tardia, iniciamos geralmente com oxacilina e amicacina.\u00a0</span></div><div><span>No caso de meningite associada, devemos sempre combinar uma cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: AOl\u00e1, Estrategista, vamos falar de sepse neonatal.\u00a0A sepse neonatal \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente da presen\u00e7a de agentes patog\u00eanicos em fluidos previamente est\u00e9reis, como sangue, urina ou l\u00edquor.\u00a0Ela pode ser classificada quanto ao tempo de aparecimento em:- SEPSE NEONATAL PRECOCE: Ocorre em at\u00e9 72 horas de vida.\u00a0- SEPSE NEONATAL TARDIA:Ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida.\u00a0A sepse precoce \u00e9 a principal forma de sepse e est\u00e1 relacionada com os agentes da flora geniturin\u00e1ria materna. S\u00e3o eles: Estreptococo beta agalactie (EGB ou GBS), E. coli, Estafilococo coagulase negativo e Listeria monocytogenes. Se liga no mnem\u00f4nico!A tardia pode trazer agentes comunit\u00e1rios, quando o RN j\u00e1 estava de alta, sendo a E.coli e o S. aureus os principais. Ou os agentes da flora hospitalar, em caso de internamento prolongado.\u00a0\u00a0Os sinais cl\u00ednicos da sepse s\u00e3o inespec\u00edficos, portanto, devemos unir fatores de risco + hist\u00f3ria cl\u00ednica + exame f\u00edsico.\u00a0Os neonatos podem apresentar dist\u00farbio respirat\u00f3rio, apneia, cianose, dificuldade para alimentar-se, m\u00e1 perfus\u00e3o, sinais de choque, irritabilidade, letargia, distens\u00e3o abdominal, v\u00f4mitos, icter\u00edcia, instabilidade t\u00e9rmica, taqui ou bradicardia.\u00a0J\u00e1 na suspeita de sepse neonatal precoce, devemos coletar hemograma, hemocultura e l\u00edquor. Na sepse tardia, acrescentamos urocultura.\u00a0O escore hematol\u00f3gico de Rodwell classifica o grau de risco do hemograma, sendo igual ou maior que 3 sugestivo de infec\u00e7\u00e3o.\u00a0Al\u00e9m dos exames, devemos instituir o uso de antibi\u00f3ticos emp\u00edricos endovenosos na simples suspeita.\u00a0Os antibi\u00f3ticos podem ser suspensos, descalonados ou escalonados de acordo com o resultado das culturas.\u00a0Para a sepse precoce, a antibioticoterapia mais utilizada \u00e9 a ampicilina associada \u00e0 gentamicina.\u00a0Para sepse tardia, iniciamos geralmente com oxacilina e amicacina.\u00a0No caso de meningite associada, devemos sempre combinar uma cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-04-13 18:27:30.906111 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-04-13 18:28:49.800232 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Considerando-recem25eaf20fc7",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000079413",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "40D9558E-A767-21B7-4AFC-E1D8BE5CC9C5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T13:11:14Z",
                    "updated_at": "2020-09-02T16:30:14Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "9652c4392e584d6e9802e2076bdc7a04",
                    "name": "Meningite neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca7f6bbf78a94d00b45aff0e452f2d38",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Situa\u00e7\u00f5es especiais[$$]Meningite neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "313200a0-73f1-4d9a-8a17-bf43aedf124c",
                    "position": "0",
                    "body": "Streptococcus agalactiae e Escherichia coli.",
                    "sanitized_body": "Streptococcus agalactiae e Escherichia coli.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:29:49.472866 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta, os agentes mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o <i>Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae e Escherichia coli.</i>",
                        "sanitized_complete": "Correta, os agentes mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae e Escherichia coli.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-30 16:54:38.643464 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.768663 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 116
                },
                {
                    "id": "67db77b1-fc32-49be-ad6b-3c89823fcde9",
                    "position": "1",
                    "body": "Listeria monocytogenes e Haemophillus influenzae tipo .",
                    "sanitized_body": "Listeria monocytogenes e Haemophillus influenzae tipo .",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:29:49.680843 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, <i>Haemophillus influenzae </i>n\u00e3o est\u00e1 entre as causas mais comuns no per\u00edodo neonatal, j\u00e1<i> Listeria monocytogenes</i>, em conjunto com <i>Streptococcus agalactiae</i> e <i>Escherichia coli</i> s\u00e3o os mais frequentes.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, Haemophillus influenzae n\u00e3o est\u00e1 entre as causas mais comuns no per\u00edodo neonatal, j\u00e1 Listeria monocytogenes, em conjunto com Streptococcus agalactiae e Escherichia coli s\u00e3o os mais frequentes.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-30 16:54:38.73767 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.788936 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "45bbbad7-97a5-464e-a0fe-9ddbaef2df49",
                    "position": "2",
                    "body": "Streptococcus pneumoniae e Neisseria meningitidis.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Streptococcus pneumoniae e Neisseria meningitidis.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:29:49.786246 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, estes s\u00e3o agentes etiol\u00f3gicos mais frequentes por meningite fora do per\u00edodo neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, estes s\u00e3o agentes etiol\u00f3gicos mais frequentes por meningite fora do per\u00edodo neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-30 16:54:38.663865 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.778518 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "d10d1d7c-810c-4d34-9c84-4061e009546e",
                    "position": "3",
                    "body": "Staphylococcus aureus e Herpes v\u00edrus 1 e 6.",
                    "sanitized_body": "Staphylococcus aureus e Herpes v\u00edrus 1 e 6.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:29:49.840096 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, apesar de estar entre as possibilidades, os agentes mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o <i>Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae, Escherichia coli.</i>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, apesar de estar entre as possibilidades, os agentes mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae, Escherichia coli.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-30 16:54:38.655097 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.775783 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "f526a667-fb58-41fb-a9f3-5b0d389582ec",
                    "position": "4",
                    "body": "Haemphylus influenzae e Streptococcus pneumoniae.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Haemphylus influenzae e Streptococcus pneumoniae.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:29:49.878312 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta, esse agentes s\u00e3o frequentes fora da faixa et\u00e1ria neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, esse agentes s\u00e3o frequentes fora da faixa et\u00e1ria neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-06-30 16:54:38.667124 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.783327 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma crian\u00e7a de 2 anos d\u00e1 entrada no Pronto Socorro Infantil com quadro de v\u00f4mitos e febre h\u00e1 aproximadamente 12h. Sua m\u00e3e refere que a crian\u00e7a \u00e9 previamente h\u00edgida, e que no caminho at\u00e9 o hospital, a filha apresentou desvio do olhar conjugado para a cima, seguido de perda da consci\u00eancia e hipotonia. Levada para a sala de emerg\u00eancia, encontrava-se hipotensa, taquic\u00e1rdica, febril, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea. Caso o paciente acima estivesse na faixa-et\u00e1ria neonatal, quais os principais agentes infecciosos poderiam ser respons\u00e1veis pelo quadro cl\u00ednico?&nbsp;",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a de 2 anos d\u00e1 entrada no Pronto Socorro Infantil com quadro de v\u00f4mitos e febre h\u00e1 aproximadamente 12h. Sua m\u00e3e refere que a crian\u00e7a \u00e9 previamente h\u00edgida, e que no caminho at\u00e9 o hospital, a filha apresentou desvio do olhar conjugado para a cima, seguido de perda da consci\u00eancia e hipotonia. Levada para a sala de emerg\u00eancia, encontrava-se hipotensa, taquic\u00e1rdica, febril, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea. Caso o paciente acima estivesse na faixa-et\u00e1ria neonatal, quais os principais agentes infecciosos poderiam ser respons\u00e1veis pelo quadro cl\u00ednico?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "036f105892d966787b35a8a0a7bf9de5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 15:40:09.219589 +0000 UTC",
            "forum_id": "b7b4c328-0d52-497b-a2d9-83b99d1d1516",
            "solution": {
                "_key": "bea786a1-53b5-4419-92ba-f92c8c2d5ddb",
                "complete": "<div>Caro Estrategista,&nbsp;</div><div><br></div><div>A quest\u00e3o nos descreve um caso cl\u00ednico de uma crian\u00e7a de 2 anos compat\u00edvel com meningoencefalite (quadro de v\u00f4mitos e febre h\u00e1 aproximadamente 12h, desvio do olhar conjugado para acima, seguido de perda da consci\u00eancia e hipotonia) e ao final, nos pergunta qual seria a causa etiol\u00f3gica mais frequente caso a paciente estivesse na faixa-et\u00e1ria neonatal?</div><div><br></div><div>As <b>bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela meningite neonatal</b> s\u00e3o as mesmas que causam <b>sepse neonatal. </b>Na sepse precoce, o risco de ocorr\u00eancia de meningite \u00e9 de 20-25%, enquanto na sepse tardia o risco diminui para aproximadamente 10%. Os agentes infecciosos mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o: <i>Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae e Escherichia coli. </i>Algumas outras possibilidades s\u00e3o:</div><ul><li>bact\u00e9rias: S.  aureus, S.  epidermidis, Gram-negativos (E.  coli,  K. pneumoniae, P. aeruginosa, Proteus mirabilis, Serratia, Enterobacter, salmonela, Citrobacter, flavobact\u00e9ria, Acinetobacter);</li><li>v\u00edrus: HSV, CMV, coxsackie.</li><li>fungos: Candida albicans, Malassezia fungi, M. pachydermatis, fungo filamentoso.</li></ul><b>Ap\u00f3s o per\u00edodo neonatal:</b> S<i>treptococcus pneumoniae, Neisseria meningitidis e Haemophilus influenzae</i> lideram o ranking.<div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Caro Estrategista,\u00a0A quest\u00e3o nos descreve um caso cl\u00ednico de uma crian\u00e7a de 2 anos compat\u00edvel com meningoencefalite (quadro de v\u00f4mitos e febre h\u00e1 aproximadamente 12h, desvio do olhar conjugado para acima, seguido de perda da consci\u00eancia e hipotonia) e ao final, nos pergunta qual seria a causa etiol\u00f3gica mais frequente caso a paciente estivesse na faixa-et\u00e1ria neonatal?As bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela meningite neonatal s\u00e3o as mesmas que causam sepse neonatal. Na sepse precoce, o risco de ocorr\u00eancia de meningite \u00e9 de 20-25%, enquanto na sepse tardia o risco diminui para aproximadamente 10%. Os agentes infecciosos mais frequentes nesta faixa et\u00e1ria s\u00e3o: Listeria monocytogenes, Streptococcus agalactiae e Escherichia coli. Algumas outras possibilidades s\u00e3o:bact\u00e9rias: S.  aureus, S.  epidermidis, Gram-negativos (E.  coli,  K. pneumoniae, P. aeruginosa, Proteus mirabilis, Serratia, Enterobacter, salmonela, Citrobacter, flavobact\u00e9ria, Acinetobacter);v\u00edrus: HSV, CMV, coxsackie.fungos: Candida albicans, Malassezia fungi, M. pachydermatis, fungo filamentoso.Ap\u00f3s o per\u00edodo neonatal: Streptococcus pneumoniae, Neisseria meningitidis e Haemophilus influenzae lideram o ranking.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "author_email_id": "aad03a35702ac099d1eb1875c2b7f778",
                "author_profile": {
                    "id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                    "full_name": "J\u00e9ssica Dantas",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/e0359f1eb8eca1b03e738ac5e2dfafb1",
                    "about_me": "Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina pela Universidade do Par\u00e1 (UEPA).\nResid\u00eancia em Pediatria pela Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1 e Gastroenterologia\nPedi\u00e1trica e Hepatologia pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (UNIFESP).\nAtuo como Gastropediatra e Hepatologista no Hospital Benefic\u00eancia Portuguesa de S\u00e3o\nPaulo, Ambulat\u00f3rio Hepatologia da UNIFESP e Instituto Paulista de Gastroenterologia\nPedi\u00e1trica.\nProfessora de Pediatria do Estrat\u00e9gia Med.",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-06-30 16:54:38.764111 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-06-30 18:22:52.826096 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "crianc-2-anos-da87ecdedc77",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026961",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b5403b-8fcb-4521-8290-8abddb58979d",
                            "name": "MA - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Maranh\u00e3o - SES MA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "8B4998D9-830E-0573-BA6F-6E59B9CA09F3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:59:12Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T14:59:21Z",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "95291d1234fc4fe1a8f8b2a030ffeff4",
                    "name": "Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "32198cb5f9eb4f029cdc95b5a4a1507e",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Tratamento[$$]Antibioticoterapia[$$]Antibioticoterapia para sepse neonatal precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a63ed10c-e4c0-4b04-8d6b-a2b65749f98b",
                    "position": "0",
                    "body": "Ampicilina + Gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Ampicilina + Gentamicina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:12:53.122575 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. Ideal para tratamento de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. Ideal para tratamento de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:15:55.01658 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.20309 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 102
                },
                {
                    "id": "99506f17-bb05-47eb-87bc-e87cf715f328",
                    "position": "1",
                    "body": "Vancomicina + Cefotaxime.",
                    "sanitized_body": "Vancomicina + Cefotaxime.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:12:53.287165 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Ideal para tratamento de sepse neonatal tardia com meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Ideal para tratamento de sepse neonatal tardia com meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:15:55.027228 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.209789 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "6d6647eb-89ba-436d-bb9f-62af9b3ac018",
                    "position": "2",
                    "body": "Vancomicina + Gentamicina.",
                    "sanitized_body": "Vancomicina + Gentamicina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:12:53.461459 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Ideal para tratamento de sepse neonatal tardia sem meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Ideal para tratamento de sepse neonatal tardia sem meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:15:55.026716 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.206054 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "0af251cb-da0c-4041-bffe-dd3d9a071234",
                    "position": "3",
                    "body": "Meropenem + Vancomicina.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Meropenem + Vancomicina.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:12:53.64812 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Uma op\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para tratamento de sepse neonatal tardia com ou sem meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Uma op\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para tratamento de sepse neonatal tardia com ou sem meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:15:55.022364 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.209876 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "7829a9b5-0001-4d01-a851-5d86294472c3",
                    "position": "4",
                    "body": "Cefotaxime + Amicacina.",
                    "sanitized_body": "Cefotaxime + Amicacina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 14:12:53.849734 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Ambos s\u00e3o antibi\u00f3ticos com melhor cobertura para gram-negativos, n\u00e3o indicado para tratamento de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Ambos s\u00e3o antibi\u00f3ticos com melhor cobertura para gram-negativos, n\u00e3o indicado para tratamento de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 14:15:55.022128 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.209902 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na suspeita de sepse bacteriana em RN com menos de 48 horas de vida, o esquema antimicrobiano emp\u00edrico a ser utilizado \u00e9:<div><br></div>",
            "statement_text": "Na suspeita de sepse bacteriana em RN com menos de 48 horas de vida, o esquema antimicrobiano emp\u00edrico a ser utilizado \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:46:58.070204 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "adea55c4-f0bb-436f-aa93-c973b8b6353a",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div><b>Futuro Residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce:</b> ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. <b>Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o <i>Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente <i>E.coli</i>).</b> \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser, a princ\u00edpio, oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A <i>Listeria monocytogenes</i> pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</div><div><br></div><div><b>Sepse neonatal tardia: </b>ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas<b> o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. </b>Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div><div><br></div><div><b>Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. </b>No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por <i>Listeria monocytogenes</i>, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.</div><div><br></div><div>Para sepse neonatal tardia em diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram-negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada, utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram-negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime - prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AFuturo Residente, relembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhada de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos (os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica podendo ser, a princ\u00edpio, oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos inicialmente, como letargia, taquipn\u00e9ia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeria monocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e quando presente tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.Levando em considera\u00e7\u00e3o os principais microrganismos presentes na sepse neonatal precoce, o tratamento inicial geralmente deve incluir uma Penicilina e um Aminoglicos\u00eddeo. Associa\u00e7\u00f5es como Penicilina cristalina ou Ampicilina + Amicacina ou Gentamicina, est\u00e3o corretas. No caso de alguma evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por Listeria monocytogenes, \u00e9 recomendado o uso de Ampicilina.Para sepse neonatal tardia em diagn\u00f3stico de meningite devemos escolher uma cobertura para estafilococos (oxacilina ou vancomicina), associada a uma cobertura para gram-negativos com aminoglicos\u00eddeo (Amicacina ou Gentamicina). Caso haja meningite associada, utilizar de prefer\u00eancia vancomicina, associada a uma Cefalosporina de terceira ou quarta gera\u00e7\u00e3o para cobertura de gram-negativos hospitalares (como a Cefotaxima ou Cefepime - prefer\u00eancia para Cefotaxima que \u00e9 de terceira gera\u00e7\u00e3o).",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 14:15:55.252866 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 17:56:39.290349 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "suspeita-sepse22d12d9f3a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008244",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0777C67D-6C1C-9C7D-7649-D58FA7B38E5D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:17:39Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:02:12Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "82a4ef4cffc54c12a6a5bf22cd79d3a9",
                    "name": "Sepese Neonatal Tardia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepese Neonatal Tardia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a492ecc8-dc59-4d20-850d-27e6d6487e4b",
                    "position": "0",
                    "body": "Interna\u00e7\u00e3o com oxacilina e amicacina, pois se trata de uma sepse tardia, devendo ser realizado um tratamento de no m\u00ednimo 7 dias.",
                    "sanitized_body": "Interna\u00e7\u00e3o com oxacilina e amicacina, pois se trata de uma sepse tardia, devendo ser realizado um tratamento de no m\u00ednimo 7 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:29:49.474619 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Oxacilina e amicacina n\u00e3o s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es de antibi\u00f3tico nesse caso, pois, primeiro que a amicacina n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o que passe barreira hematoencef\u00e1lica para tratamento de meningite por gram-negativo. Segundo que com esse esquema n\u00e3o estar\u00edamos cobrindo estreptococo do grupo B, nem list\u00e9ria (germes do canal de parto) e nem os agentes cl\u00e1ssicos de meningite bacteriana (meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Oxacilina e amicacina n\u00e3o s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es de antibi\u00f3tico nesse caso, pois, primeiro que a amicacina n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o que passe barreira hematoencef\u00e1lica para tratamento de meningite por gram-negativo. Segundo que com esse esquema n\u00e3o estar\u00edamos cobrindo estreptococo do grupo B, nem list\u00e9ria (germes do canal de parto) e nem os agentes cl\u00e1ssicos de meningite bacteriana (meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:32:29.219582 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-02-22 20:08:18.874564 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 165
                },
                {
                    "id": "3fe0c8e0-d60a-4cb2-addf-93a7907b5f1f",
                    "position": "1",
                    "body": "Interna\u00e7\u00e3o com ampicilina em altas doses, associado \u00e0 gentamicina, pois se trata de uma sepse prim\u00e1ria, no qual os principais agentes s\u00e3o germes do canal de parto.",
                    "sanitized_body": "Interna\u00e7\u00e3o com ampicilina em altas doses, associado \u00e0 gentamicina, pois se trata de uma sepse prim\u00e1ria, no qual os principais agentes s\u00e3o germes do canal de parto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:29:49.642899 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. O diagn\u00f3stico \u00e9 sepse neonatal tardia com meningite, e n\u00e3o sepse prim\u00e1ria. A Gentamicina, assim como a Amicacina n\u00e3o \u00e9 um antibi\u00f3tico adequado para tratamento de meningite por gram-negativo. A Ampicilina cobriria a list\u00e9ria, mas n\u00e3o estreptococo do grupo B, nem meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. O diagn\u00f3stico \u00e9 sepse neonatal tardia com meningite, e n\u00e3o sepse prim\u00e1ria. A Gentamicina, assim como a Amicacina n\u00e3o \u00e9 um antibi\u00f3tico adequado para tratamento de meningite por gram-negativo. A Ampicilina cobriria a list\u00e9ria, mas n\u00e3o estreptococo do grupo B, nem meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:32:29.21953 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-02-22 20:08:18.844135 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 60
                },
                {
                    "id": "508b20d4-001e-43c1-ba2b-2f0475d44fef",
                    "position": "2",
                    "body": "Interna\u00e7\u00e3o com cefalosporina de 3 gera\u00e7\u00e3o, associado \u00e0 ampicilina. Nestes casos, os agentes mais comuns s\u00e3o os germes de canal de parto e a Listeria monocytogenes.",
                    "sanitized_body": "Interna\u00e7\u00e3o com cefalosporina de 3 gera\u00e7\u00e3o, associado \u00e0 ampicilina. Nestes casos, os agentes mais comuns s\u00e3o os germes de canal de parto e a Listeria monocytogenes.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:29:50.159336 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 a alternativa mais correta. O ideal seria falar interna\u00e7\u00e3o em UTI, mas o esquema de antibi\u00f3ticos est\u00e1 correto: Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o associada \u00e0 Ampicilina tem uma boa cobertura para todos os agentes que citamos (Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o: estreptococo do grupo B, meningococo, pneumococo, hem\u00f3filos e gram- negativos; Ampicilina: list\u00e9ria).",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 a alternativa mais correta. O ideal seria falar interna\u00e7\u00e3o em UTI, mas o esquema de antibi\u00f3ticos est\u00e1 correto: Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o associada \u00e0 Ampicilina tem uma boa cobertura para todos os agentes que citamos (Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o: estreptococo do grupo B, meningococo, pneumococo, hem\u00f3filos e gram- negativos; Ampicilina: list\u00e9ria).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:32:29.223026 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-02-22 20:08:18.863986 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 49,
                    "answers": 484
                },
                {
                    "id": "7d70cb10-eb6a-45c2-b76a-db09d3e68a40",
                    "position": "3",
                    "body": "Interna\u00e7\u00e3o em UTI com cefepime e vancomicina, pois se trata de uma infec\u00e7\u00e3o tardia com risco de evolu\u00e7\u00e3o para sepse grave e \u00f3bito, n\u00e3o havendo tempo para esperar efeito de medica\u00e7\u00f5es habituais.",
                    "sanitized_body": "Interna\u00e7\u00e3o em UTI com cefepime e vancomicina, pois se trata de uma infec\u00e7\u00e3o tardia com risco de evolu\u00e7\u00e3o para sepse grave e \u00f3bito, n\u00e3o havendo tempo para esperar efeito de medica\u00e7\u00f5es habituais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:29:50.334449 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. O esquema de antibioticoterapia com vancomicina associada \u00e0 cefepime tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o ideal. S\u00e3o antibi\u00f3ticos de amplo espectro e n\u00e3o t\u00eam necessidade no momento, podemos direcionar melhor o tratamento. Nesse caso, a cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o tem vantagens em rela\u00e7\u00e3o ao Cefepime.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. O esquema de antibioticoterapia com vancomicina associada \u00e0 cefepime tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o ideal. S\u00e3o antibi\u00f3ticos de amplo espectro e n\u00e3o t\u00eam necessidade no momento, podemos direcionar melhor o tratamento. Nesse caso, a cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o tem vantagens em rela\u00e7\u00e3o ao Cefepime.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:32:29.212436 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-02-22 20:08:18.845148 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 271
                },
                {
                    "id": "3721024a-63d0-4f48-a22f-16dfee4af12b",
                    "position": "4",
                    "body": "Interna\u00e7\u00e3o em UTI, avaliar a necessidade de antibi\u00f3ticos, conforme o resultado de culturas e antibiogramas, devendo, neste caso, manter hidrata\u00e7\u00e3o venosa apenas.",
                    "sanitized_body": "Interna\u00e7\u00e3o em UTI, avaliar a necessidade de antibi\u00f3ticos, conforme o resultado de culturas e antibiogramas, devendo, neste caso, manter hidrata\u00e7\u00e3o venosa apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 23:29:50.529658 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o devemos aguardar culturas para iniciar antibi\u00f3tico nesse caso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o devemos aguardar culturas para iniciar antibi\u00f3tico nesse caso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 23:32:29.215467 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-02-22 20:08:18.858269 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de 25 dias de vida, internado por quadro de letargia, v\u00f4mitos e febre. Na avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi observado qualquer foco infeccioso, sendo realizado hemograma que apresentou contagem leucocit\u00e1ria de 25.000 com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos (82%). Devido a essas altera\u00e7\u00e3o, optou-se pela pun\u00e7\u00e3o lombar para avaliar a possibilidade de uma meningite. O exame apresentou uma celularidade de 250 leuc\u00f3citos, sem hem\u00e1cias, o diferencial com 95% de neutr\u00f3filos, aumento de prote\u00ednas e redu\u00e7\u00e3o da glicose. Neste caso, a conduta adequada \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de 25 dias de vida, internado por quadro de letargia, v\u00f4mitos e febre. Na avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi observado qualquer foco infeccioso, sendo realizado hemograma que apresentou contagem leucocit\u00e1ria de 25.000 com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos (82%). Devido a essas altera\u00e7\u00e3o, optou-se pela pun\u00e7\u00e3o lombar para avaliar a possibilidade de uma meningite. O exame apresentou uma celularidade de 250 leuc\u00f3citos, sem hem\u00e1cias, o diferencial com 95% de neutr\u00f3filos, aumento de prote\u00ednas e redu\u00e7\u00e3o da glicose. Neste caso, a conduta adequada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:52:41.31321 +0000 UTC",
            "forum_id": "1573e142-0a31-4214-b5d0-ed470d5ac2ac",
            "solution": {
                "_key": "824d3c40-4f74-448f-9355-bb618fa9ac23",
                "complete": "<b>GABARITO OFICIAL: ALTERNATIVA C</b><div><b>GABARITO PELA EQUIPE DA PEDIATRIA: D<br></b><div><br></div><div>Temos aqui um quadro de febre sem sinais localizat\u00f3rios em um rec\u00e9m-nascido que provavelmente estava em casa e que n\u00e3o est\u00e1 em bom estado geral (letargia, v\u00f4mitos e febre). Est\u00e1 correto levar ao pronto socorro e fazer uma triagem ampla com exames para identificar o foco infeccioso: coletar exames, como hemograma, hemocultura, provas inflamat\u00f3rias, como PCR e/ou VHS, coletar exame de urina, l\u00edquor e radiografia de t\u00f3rax.</div><div><br></div><div>Nesse caso, veio um hemograma com leucocitose e neutrofilia, e no l\u00edquor um aumento de celularidade (normal para rec\u00e9m-nascidos at\u00e9 cerca de 20 c\u00e9lulas), com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos e aumento de proteinorraquia, com glicose baixa. Todas as caracter\u00edsticas de uma meningite bacteriana<b>. O diagn\u00f3stico correto: sepse neonatal tardia com meningite.</b></div><div><br></div><div><b>Vale lembrar que sepse neonatal tardia</b>, \u00e9 a sepse em rec\u00e9m-nascido que ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, uma doen\u00e7a multissist\u00eamica, o mais comum \u00e9 ser causada por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados (agentes comunit\u00e1rios, principalmente Estafilo). Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada \u00e0 meningite do que \u00e0 sepse neonatal precoce.</div><div><br></div><div>No caso do enunciado, se a crian\u00e7a foi mesmo para casa e com essa idade ainda n\u00e3o recebeu vacinas, n\u00e3o podemos deixar de pensar tamb\u00e9m em agentes cl\u00e1ssicos de meningite bacteriana, como meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos.</div><div><br></div><div>A sepse neonatal tardia \u00e9 um quadro grave, com mortalidade alta devido \u00e0 imaturidade imunol\u00f3gica do rec\u00e9m-nascido. Requer interna\u00e7\u00e3o em terapia intensiva, de prefer\u00eancia com antibioticoterapia endovenosa espectro e, como h\u00e1 meningite, por no m\u00ednimo 14 dias.</div></div><div><br></div><div>Agora, qual o problema da quest\u00e3o?</div><div><span>Na letra C, concordamos que a associa\u00e7\u00e3o ampicilina+cefalo 3a gera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima alternativa na sepse tardia com meningite. Por\u00e9m, os germes de canal de parto n\u00e3o s\u00e3o os agentes mais comuns na sepse tardia e sim na sepse precoce. Na tardia, os mais comuns s\u00e3o os germes comunit\u00e1rios ou os da flora hospitalar. Portanto, essa alternativa n\u00e3o est\u00e1 totalmente correta.\u00a0</span></div><div><span>J\u00e1 na D, a associa\u00e7\u00e3o vanco+cefepime \u00e9 sim um esquema terap\u00eautico poss\u00edvel devido a gravidade do caso. Apesar de, na maioria dos hospitais, n\u00e3o ser a primeira escolha, n\u00e3o \u00e9 errado a gente come\u00e7ar com um esquema de amplo espectro e depois descalonar de acordo com as culturas.\u00a0</span><br></div><div><br></div><div>O mais correto aqui seria anular a quest\u00e3o, mas, n\u00e3o houve procura por recursos para ela. Portanto, n\u00f3s da equipe da pediatria n\u00e3o concordamos com a alternativa C e, sim, que a mais adequada seria a D.\u00a0</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO OFICIAL: ALTERNATIVA CGABARITO PELA EQUIPE DA PEDIATRIA: DTemos aqui um quadro de febre sem sinais localizat\u00f3rios em um rec\u00e9m-nascido que provavelmente estava em casa e que n\u00e3o est\u00e1 em bom estado geral (letargia, v\u00f4mitos e febre). Est\u00e1 correto levar ao pronto socorro e fazer uma triagem ampla com exames para identificar o foco infeccioso: coletar exames, como hemograma, hemocultura, provas inflamat\u00f3rias, como PCR e/ou VHS, coletar exame de urina, l\u00edquor e radiografia de t\u00f3rax.Nesse caso, veio um hemograma com leucocitose e neutrofilia, e no l\u00edquor um aumento de celularidade (normal para rec\u00e9m-nascidos at\u00e9 cerca de 20 c\u00e9lulas), com predom\u00ednio de neutr\u00f3filos e aumento de proteinorraquia, com glicose baixa. Todas as caracter\u00edsticas de uma meningite bacteriana. O diagn\u00f3stico correto: sepse neonatal tardia com meningite.Vale lembrar que sepse neonatal tardia, \u00e9 a sepse em rec\u00e9m-nascido que ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, uma doen\u00e7a multissist\u00eamica, o mais comum \u00e9 ser causada por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados (agentes comunit\u00e1rios, principalmente Estafilo). Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos, aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Mais comum estar associada \u00e0 meningite do que \u00e0 sepse neonatal precoce.No caso do enunciado, se a crian\u00e7a foi mesmo para casa e com essa idade ainda n\u00e3o recebeu vacinas, n\u00e3o podemos deixar de pensar tamb\u00e9m em agentes cl\u00e1ssicos de meningite bacteriana, como meningococo, pneumococo e hem\u00f3filos.A sepse neonatal tardia \u00e9 um quadro grave, com mortalidade alta devido \u00e0 imaturidade imunol\u00f3gica do rec\u00e9m-nascido. Requer interna\u00e7\u00e3o em terapia intensiva, de prefer\u00eancia com antibioticoterapia endovenosa espectro e, como h\u00e1 meningite, por no m\u00ednimo 14 dias.Agora, qual o problema da quest\u00e3o?Na letra C, concordamos que a associa\u00e7\u00e3o ampicilina+cefalo 3a gera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima alternativa na sepse tardia com meningite. Por\u00e9m, os germes de canal de parto n\u00e3o s\u00e3o os agentes mais comuns na sepse tardia e sim na sepse precoce. Na tardia, os mais comuns s\u00e3o os germes comunit\u00e1rios ou os da flora hospitalar. Portanto, essa alternativa n\u00e3o est\u00e1 totalmente correta.\u00a0J\u00e1 na D, a associa\u00e7\u00e3o vanco+cefepime \u00e9 sim um esquema terap\u00eautico poss\u00edvel devido a gravidade do caso. Apesar de, na maioria dos hospitais, n\u00e3o ser a primeira escolha, n\u00e3o \u00e9 errado a gente come\u00e7ar com um esquema de amplo espectro e depois descalonar de acordo com as culturas.\u00a0O mais correto aqui seria anular a quest\u00e3o, mas, n\u00e3o houve procura por recursos para ela. Portanto, n\u00f3s da equipe da pediatria n\u00e3o concordamos com a alternativa C e, sim, que a mais adequada seria a D.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 23:32:29.463197 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-02-22 20:08:19.049491 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-25-dias809389a71a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000002338",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9092D6B3-3A4C-CAE6-1AFA-C72C43B4D02B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:19Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "668b1f1ba492410ebd7a2d4f25a26e64",
                    "name": "Sepse Neonatal Precoce",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "ca47177a43da454792c2cf1899011862",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Defini\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o[$$]Sepse Neonatal Precoce",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "41ed02a4-e5c1-4192-9a69-86e4b4715319",
                    "position": "0",
                    "body": "L. monocytogenes.",
                    "sanitized_body": "L. monocytogenes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:58:09.236357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:15:58.068077 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:50:34.553911 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 01:24:06.867016 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 41
                },
                {
                    "id": "6baf8d1f-f452-40df-a0f6-b54b2cd03041",
                    "position": "1",
                    "body": "Estreptococos do grupo B.",
                    "sanitized_body": "Estreptococos do grupo B.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:58:09.236357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:15:58.29185 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:50:34.562222 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 01:24:06.861211 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "62934911-506c-44e8-a14c-5ff03e6ef7e5",
                    "position": "2",
                    "body": "Streptococcus pneumoniae.",
                    "sanitized_body": "Streptococcus pneumoniae.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 15:58:09.236357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:15:58.513836 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de pneumonia adquirida de comunidade, e n\u00e3o de sepse neonatal precoce. N\u00e3o est\u00e1 presente no trato genital materno.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de pneumonia adquirida de comunidade, e n\u00e3o de sepse neonatal precoce. N\u00e3o est\u00e1 presente no trato genital materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:50:34.552949 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 01:24:06.871486 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 177
                },
                {
                    "id": "6e7f49f6-4fc1-4e4d-bc21-743895667f37",
                    "position": "3",
                    "body": "E. coli.",
                    "sanitized_body": "E. coli.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:58:09.236357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 13:15:58.75601 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. \u00c9 um agente comumente associado a quadros de sepse neonatal precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 13:50:34.560551 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 01:24:06.872001 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dos agentes abaixo, qual \u00e9 o MENOS prov\u00e1vel de causar sepse neonatal de in\u00edcio precoce?",
            "statement_text": "Dos agentes abaixo, qual \u00e9 o MENOS prov\u00e1vel de causar sepse neonatal de in\u00edcio precoce?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 15:58:09.236357 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c6e6c539-e9ef-4f8a-af86-157c610bd1a2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div><b>Lembrando um pouco sobre sepse neonatal:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal precoce</b>: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna.<b> Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o <i>Streptococcus agalactiae</i> e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli).</b> \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica, podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos, como letargia ou taquipneia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito.<b> A <i>Listeria monocytogenes</i> pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e, quando presente, tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Sepse neonatal tardia:</b> ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas <b>o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia.</b> Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CLembrando um pouco sobre sepse neonatal:Sepse neonatal precoce: ocorre at\u00e9 72 horas de vida, geralmente por transmiss\u00e3o vertical, podendo vir acompanhado de hist\u00f3ria de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, como ruptura prolongada de membranas obst\u00e9tricas, trabalho de parto prematuro, corioamnionite, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria materna recente ou febre materna. Os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o aqueles do canal de parto (que colonizam o trato genital inferior feminino), ou seja, principalmente o Streptococcus agalactiae e gram-negativos(os que colonizam o trato genital inferior, principalmente E.coli). \u00c9 uma doen\u00e7a multissist\u00eamica, podendo inicialmente ser oligossintom\u00e1tica e apresentar sintomas inespec\u00edficos, como letargia ou taquipneia ou taquicardia, mas pode evoluir rapidamente com choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. A Listeria monocytogenes pode estar relacionada a quadros de sepse neonatal precoce, mas \u00e9 mais incomum e, quando presente, tem risco ainda maior de estar associada \u00e0 meningite.Sepse neonatal tardia: ocorre ap\u00f3s 72 horas de vida, tamb\u00e9m doen\u00e7a multissist\u00eamica, at\u00e9 podendo ser causada por bact\u00e9rias do canal de parto que colonizaram a crian\u00e7a, mas o mais comum \u00e9 por bact\u00e9rias adquiridas ap\u00f3s o nascimento por contato humano ou materiais contaminados. Lembrar que interna\u00e7\u00e3o em UTI neonatal, com procedimentos invasivos aumenta o risco de sepse neonatal tardia. Os agentes mais comuns nesse caso s\u00e3o os enterococos, os estafilococos (inclusive os coagulase negativos), alguns gram-negativos da flora hospitalar e os fungos. Muito comum estar associada \u00e0 meningite neonatal.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 13:50:34.774525 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 01:24:06.94037 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "agentes-qual-e-MENOS1525a0fb55",
            "public": true
        }
    ]
}