{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 23,
                    "body": "Iniciar formula infantil devido ao baixo ganho ponderal, orientar pega adequada no seio materno, seguir com aleitamento misto",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
                    "id": "5e578d60-6d6e-4b35-b2ac-cef99d25bd41",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Iniciar formula infantil devido ao baixo ganho ponderal, orientar pega adequada no seio materno, seguir com aleitamento misto",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5e578d60-6d6e-4b35-b2ac-cef99d25bd41",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, n\u00e3o se recomenda a suspens\u00e3o do aleitamento materno caso a m\u00e3e venha a apresentar traumas mamilares.\u00a0<div>Vamos avaliar o ganho de peso desse neonato?</div><div>Nasceu com 3500g, deve ter perdido 10% do peso nos primeiros dias indo para 3150. Ele est\u00e1 agora com 3675, indicando que j\u00e1 ganhou 525 g at\u00e9 agora. Al\u00e9m disso, sabemos que o lactente recupera o seu peso por volta do s\u00e9timo dia, se com 7 dias ele tinha 3500g e agora, com 15 dias ganhou 175g, isso reflete um ganho de cerca\u00a0 25g/dia, que \u00e9 adequado para essa idade.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:44:31.222914 +0000 UTC",
                        "id": "759b2d09-3440-43e9-b9bb-8932270ee7f9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, n\u00e3o se recomenda a suspens\u00e3o do aleitamento materno caso a m\u00e3e venha a apresentar traumas mamilares.\u00a0Vamos avaliar o ganho de peso desse neonato?Nasceu com 3500g, deve ter perdido 10% do peso nos primeiros dias indo para 3150. Ele est\u00e1 agora com 3675, indicando que j\u00e1 ganhou 525 g at\u00e9 agora. Al\u00e9m disso, sabemos que o lactente recupera o seu peso por volta do s\u00e9timo dia, se com 7 dias ele tinha 3500g e agora, com 15 dias ganhou 175g, isso reflete um ganho de cerca\u00a0 25g/dia, que \u00e9 adequado para essa idade.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.600072 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:17.868084 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 1275,
                    "body": "Manter seio materno exclusivo, orientar pega adequada",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
                    "id": "4ceca0ed-b2dc-4ea2-a494-50be4a3760d8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Manter seio materno exclusivo, orientar pega adequada",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4ceca0ed-b2dc-4ea2-a494-50be4a3760d8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, a corre\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de mamada \u00e9 fundamental para a resolu\u00e7\u00e3o dos traumas mamilares. Vamos manter o aleitamento.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:44:31.230944 +0000 UTC",
                        "id": "640f1db2-32b5-4212-bf4c-1a68d65d5aa6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, a corre\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de mamada \u00e9 fundamental para a resolu\u00e7\u00e3o dos traumas mamilares. Vamos manter o aleitamento.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.603422 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:18.270203 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 149,
                    "body": "Suspender amamenta\u00e7\u00e3o na mama acometida at\u00e9 melhora da fissura, orientar ordenha de leite materno e oferecer no copinho",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
                    "id": "a9ba2369-9abf-4823-9b76-0b085c1ab465",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Suspender amamenta\u00e7\u00e3o na mama acometida at\u00e9 melhora da fissura, orientar ordenha de leite materno e oferecer no copinho",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a9ba2369-9abf-4823-9b76-0b085c1ab465",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, n\u00e3o se recomenda a suspens\u00e3o do leite materno, e sim a corre\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica e medidas de conforto para a m\u00e3e.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:44:31.235888 +0000 UTC",
                        "id": "d17c7960-7376-4eea-824f-572aad52dc29",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, n\u00e3o se recomenda a suspens\u00e3o do leite materno, e sim a corre\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica e medidas de conforto para a m\u00e3e.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.606466 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:18.645078 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 96,
                    "body": "Orientar compressas mornas na mama acometida, ordenha e descarte do leite ordenhado caso contenha sangue.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
                    "id": "90b7436b-7900-4f02-9493-3bd30ce1677e",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Orientar compressas mornas na mama acometida, ordenha e descarte do leite ordenhado caso contenha sangue.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "90b7436b-7900-4f02-9493-3bd30ce1677e",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, essa conduta n\u00e3o \u00e9 recomendada, mesmo com os\u00a0 traumas mamilares, o beb\u00ea deve sugar o leite materno direto da mama, tomando o cuidado para variar as posi\u00e7\u00f5es do beb\u00ea e oferecer\u00a0 al\u00edvio para a m\u00e3e com analg\u00e9sicos.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:44:31.240478 +0000 UTC",
                        "id": "7d78a267-7a2b-411b-8f73-e057ea0eb8eb",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, essa conduta n\u00e3o \u00e9 recomendada, mesmo com os\u00a0 traumas mamilares, o beb\u00ea deve sugar o leite materno direto da mama, tomando o cuidado para variar as posi\u00e7\u00f5es do beb\u00ea e oferecer\u00a0 al\u00edvio para a m\u00e3e com analg\u00e9sicos.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.61298 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:19.053324 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Iniciar formula infantil e solicitar exames laboratoriais para o bebe, para investiga\u00e7\u00e3o devido ao baixo ganho ponderal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
                    "id": "4abedca0-6a90-4161-b154-07239cb1e78b",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Iniciar formula infantil e solicitar exames laboratoriais para o bebe, para investiga\u00e7\u00e3o devido ao baixo ganho ponderal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4abedca0-6a90-4161-b154-07239cb1e78b",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, o ganho ponderal est\u00e1 adequado, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para a introdu\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:44:31.252055 +0000 UTC",
                        "id": "67d0bfa1-90b3-4c3d-aa9d-a187deba7760",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, o ganho ponderal est\u00e1 adequado, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para a introdu\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.617009 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:19.55423 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 83,
            "created_at": "2023-12-22 00:28:39.661046 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:25:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007999",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2C71F915-1304-DA99-D252-345621E31864"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000213743",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "seu-consultorio-chega41848a8e46",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista,<div><span>Essa quest\u00e3o aborda o tratamento dos traumas ou fissuras mamilares.</span></div><div><span>Os traumas mamilares podem se apresentar de diversas formas tais como eritema, edema, fissura e bolhas.\u00a0</span><div><div>Quando falamos em traumas mamilares, \u00e9 imprescind\u00edvel lembrar de sua rela\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica inadequada\u00a0<span>de amamenta\u00e7\u00e3o.</span></div><div>Outras causas incluem:</div><div>\u2022 mamilos curtos, planos ou invertidos;</div><div>\u2022 disfun\u00e7\u00f5es orais da crian\u00e7a;</div><div>\u2022 freio lingual curto;</div><div>\u2022 suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva prolongada (ficar \u201cchupetando\u201d o seio);</div><div>\u2022 uso impr\u00f3prio de bombas de extra\u00e7\u00e3o de leite;</div><div>\u2022 interrup\u00e7\u00e3o inadequada da suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, quando for necess\u00e1rio retir\u00e1-la do peito;</div><div>\u2022 uso de cremes e \u00f3leos que causam rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas nos mamilos; e</div><div>\u2022 uso de protetores de mamilo (intermedi\u00e1rios) e exposi\u00e7\u00e3o prolongada a forros \u00famidos.</div><div>No in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o, frequentemente, a mulher sente uma dor discreta a moderada nos mamilos, devido \u00e0 intensa suc\u00e7\u00e3o dos\u00a0<span>beb\u00eas. Ela pode ser considerada normal, desde que n\u00e3o continue por muito tempo. Dor e les\u00f5es nos mamilos, apesar de serem comuns, n\u00e3o\u00a0</span><span>s\u00e3o consideradas normais e requerem aten\u00e7\u00e3o!</span></div><div>Como podemos pr<u>evenir os traumas mamilares</u>?</div><div>\u2713 Conscientizar a m\u00e3e, desde o pr\u00e9-natal, sobre a t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ando e auxiliando-a\u00a0<span>ap\u00f3s o parto, na maternidade e nas consultas p\u00f3s-natais.</span></div><div>\u2713 Manter mamilos secos e limpos e n\u00e3o usar produtos que retirem a prote\u00e7\u00e3o natural (como sab\u00f5es, \u00e1lcool e cremes\u00a0<span>secantes).</span></div><div>\u2713 Amamentar em livre demanda, com bastante frequ\u00eancia, evitando, assim, que a crian\u00e7a sugue muito forte quando\u00a0<span>estiver com fome.</span></div><div>\u2713 Fazer ordenha manual da ar\u00e9ola (principalmente quando h\u00e1 ingurgitamento mam\u00e1rio associado), aumentando sua\u00a0<span>flexibilidade e facilitando a pega correta do beb\u00ea.</span></div><div>\u2713 Evitar o uso de protetores de mamilo (como intermedi\u00e1rios de silicone), pois, al\u00e9m de n\u00e3o serem\u00a0<span>comprovadamente eficazes, podem ser a causa do trauma mamilar.</span></div><div>E o <u>tratamento dos traumas mamilares</u> \u00e9 feito por algumas medidas:</div><div>- Iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o pela mama menos afetada.</div><div>-Antes de iniciar as mamadas, ordenhar o leite, para facilitar a suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.</div><div>-Tentar eliminar o contato da \u00e1rea machucada com a roupa, fora das mamadas</div><div>- Usar diferentes posi\u00e7\u00f5es para amamentar, a fim de reduzir a press\u00e3o nos pontos dolorosos ou \u00e1reas\u00a0<span>machucadas.</span></div><div><span>- Usar analg\u00e9sico, quando necess\u00e1rio.\u00a0</span></div></div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 12:44:31.205873 +0000 UTC",
                "id": "3c983962-61d6-4e94-b88a-f3f3f4740f71",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 Estrategista,Essa quest\u00e3o aborda o tratamento dos traumas ou fissuras mamilares.Os traumas mamilares podem se apresentar de diversas formas tais como eritema, edema, fissura e bolhas.\u00a0Quando falamos em traumas mamilares, \u00e9 imprescind\u00edvel lembrar de sua rela\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica inadequada\u00a0de amamenta\u00e7\u00e3o.Outras causas incluem:\u2022 mamilos curtos, planos ou invertidos;\u2022 disfun\u00e7\u00f5es orais da crian\u00e7a;\u2022 freio lingual curto;\u2022 suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva prolongada (ficar \u201cchupetando\u201d o seio);\u2022 uso impr\u00f3prio de bombas de extra\u00e7\u00e3o de leite;\u2022 interrup\u00e7\u00e3o inadequada da suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, quando for necess\u00e1rio retir\u00e1-la do peito;\u2022 uso de cremes e \u00f3leos que causam rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas nos mamilos; e\u2022 uso de protetores de mamilo (intermedi\u00e1rios) e exposi\u00e7\u00e3o prolongada a forros \u00famidos.No in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o, frequentemente, a mulher sente uma dor discreta a moderada nos mamilos, devido \u00e0 intensa suc\u00e7\u00e3o dos\u00a0beb\u00eas. Ela pode ser considerada normal, desde que n\u00e3o continue por muito tempo. Dor e les\u00f5es nos mamilos, apesar de serem comuns, n\u00e3o\u00a0s\u00e3o consideradas normais e requerem aten\u00e7\u00e3o!Como podemos prevenir os traumas mamilares?\u2713 Conscientizar a m\u00e3e, desde o pr\u00e9-natal, sobre a t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ando e auxiliando-a\u00a0ap\u00f3s o parto, na maternidade e nas consultas p\u00f3s-natais.\u2713 Manter mamilos secos e limpos e n\u00e3o usar produtos que retirem a prote\u00e7\u00e3o natural (como sab\u00f5es, \u00e1lcool e cremes\u00a0secantes).\u2713 Amamentar em livre demanda, com bastante frequ\u00eancia, evitando, assim, que a crian\u00e7a sugue muito forte quando\u00a0estiver com fome.\u2713 Fazer ordenha manual da ar\u00e9ola (principalmente quando h\u00e1 ingurgitamento mam\u00e1rio associado), aumentando sua\u00a0flexibilidade e facilitando a pega correta do beb\u00ea.\u2713 Evitar o uso de protetores de mamilo (como intermedi\u00e1rios de silicone), pois, al\u00e9m de n\u00e3o serem\u00a0comprovadamente eficazes, podem ser a causa do trauma mamilar.E o tratamento dos traumas mamilares \u00e9 feito por algumas medidas:- Iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o pela mama menos afetada.-Antes de iniciar as mamadas, ordenhar o leite, para facilitar a suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.-Tentar eliminar o contato da \u00e1rea machucada com a roupa, fora das mamadas- Usar diferentes posi\u00e7\u00f5es para amamentar, a fim de reduzir a press\u00e3o nos pontos dolorosos ou \u00e1reas\u00a0machucadas.- Usar analg\u00e9sico, quando necess\u00e1rio.",
                "updated_at": "2024-01-04 12:45:03.595578 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Em seu consult\u00f3rio, chega uma m\u00e3e com seu filho de 15 dias de vida, em aleitamento materno exclusivo, queixando-se de fissura em mama esquerda com sangramento local. G1P1, peso de nascimento 3.500g, Peso atual: 3.675g. Diante deste caso, sua conduta ser\u00e1:",
            "statement_text": "Em seu consult\u00f3rio, chega uma m\u00e3e com seu filho de 15 dias de vida, em aleitamento materno exclusivo, queixando-se de fissura em mama esquerda com sangramento local. G1P1, peso de nascimento 3.500g, Peso atual: 3.675g. Diante deste caso, sua conduta ser\u00e1:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:27:49.310243 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e53efaa40eb24fcc9994b036624886d2",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Traumas mamilares ou mamilos doloridos",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Traumas mamilares ou mamilos doloridos"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 45,
                    "body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel abaixo da boca; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para dentro; queixo tocando a mama.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
                    "id": "c6f92fe4-f8f2-4f2d-8e2b-2b1c9893a502",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel abaixo da boca; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para dentro; queixo tocando a mama.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c6f92fe4-f8f2-4f2d-8e2b-2b1c9893a502",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, deve haver mais ar\u00e9ola acima do que abaixo da boca e o l\u00e1bio inferior deve estar virado para fora.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-05 12:30:52.928881 +0000 UTC",
                        "id": "e5008620-bf15-4507-9fbb-2f064cc31dcf",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, deve haver mais ar\u00e9ola acima do que abaixo da boca e o l\u00e1bio inferior deve estar virado para fora.",
                        "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.425894 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-27 13:49:40.38919 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 30,
                    "body": "Maior parte da ar\u00e9ola vis\u00edvel; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo afastado da mama.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
                    "id": "d0027778-52a3-4e27-9a6d-fac6658b6944",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Maior parte da ar\u00e9ola vis\u00edvel; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo afastado da mama.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d0027778-52a3-4e27-9a6d-fac6658b6944",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, a ar\u00e9ola deve ser vis\u00edvel acima da boca do beb\u00ea, com os l\u00e1bios virados para fora (boca de \"peixinho\") e queixo tocando a mama.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-05 12:30:52.938824 +0000 UTC",
                        "id": "723292b7-88f2-4361-b2ff-5d0d9165f02c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, a ar\u00e9ola deve ser vis\u00edvel acima da boca do beb\u00ea, com os l\u00e1bios virados para fora (boca de &#34;peixinho&#34;) e queixo tocando a mama.",
                        "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.437843 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-27 13:49:40.861141 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 1740,
                    "body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel acima da boca; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo tocando a mama.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
                    "id": "960bcc00-8fbd-4699-a62a-cf852b371543",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel acima da boca; boca bem aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo tocando a mama.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "960bcc00-8fbd-4699-a62a-cf852b371543",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque indicou sinais de pega correta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-05 12:30:52.942091 +0000 UTC",
                        "id": "1a69b723-ce09-45d4-854a-082b2bdccc3a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque indicou sinais de pega correta.",
                        "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.449982 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-27 13:49:41.345129 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 13,
                    "body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel acima da boca; boca pouco aberta; l\u00e1bio inferior virado para dentro; queixo afastado da mama.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
                    "id": "3fe87832-80ba-49fb-9726-cff39cc2876c",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Ar\u00e9ola mais vis\u00edvel acima da boca; boca pouco aberta; l\u00e1bio inferior virado para dentro; queixo afastado da mama.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3fe87832-80ba-49fb-9726-cff39cc2876c",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, a boca deve estar bem aberta e o l\u00e1bio virado para fora, queixo tocando a mama.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-05 12:30:52.945907 +0000 UTC",
                        "id": "a30c81b7-91cd-46b8-b4f8-0e7e0c9fb959",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, a boca deve estar bem aberta e o l\u00e1bio virado para fora, queixo tocando a mama.",
                        "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.458755 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-27 13:49:41.902649 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 32,
                    "body": "Maior parte da ar\u00e9ola vis\u00edvel; boca pouco aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo tocando a mama.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
                    "id": "42fd3ee6-1768-4798-b3ed-0512d5399bab",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Maior parte da ar\u00e9ola vis\u00edvel; boca pouco aberta; l\u00e1bio inferior virado para fora; queixo tocando a mama.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "42fd3ee6-1768-4798-b3ed-0512d5399bab",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, a ar\u00e9ola deve ser vis\u00edvel acima da boca do beb\u00ea com a boca bem aberta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-05 12:30:52.950173 +0000 UTC",
                        "id": "3bb130ec-24ba-4ef6-bd61-92147ea59ca5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, a ar\u00e9ola deve ser vis\u00edvel acima da boca do beb\u00ea com a boca bem aberta.",
                        "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.469166 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-27 13:49:42.506623 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2023-12-24 15:09:43.857501 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-23T14:46:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008007",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BEA75330-D829-9B74-4CFC-5433E8932181"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "80CCCDE7-9783-416B-EC1E-1126C032C6FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "026FC6F5-C748-22C7-101E-AF66650A08A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:56:07Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000214175",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Durante-primeira7320b3e21a",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>O enunciado dessa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o.</div><div>Apesar do movimento de suc\u00e7\u00e3o ser um ato reflexo, o beb\u00ea precisa aprender a mamar na t\u00e9cnica correta, para que a amamenta\u00e7\u00e3o seja eficiente. Durante esse processo de aprendizagem, ele pode criar v\u00edcios errados de pega e padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o eficiente.\u00a0</div><div>A t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o deve ser com o beb\u00ea abrindo bem a boca, englobando o mamilo e parte da ar\u00e9ola, no que chamamos de \"boca de peixinho\". Se a boca estiver na posi\u00e7\u00e3o correta, forma-se uma veda\u00e7\u00e3o adequada, que permite que seja feito um v\u00e1cuo, indispens\u00e1vel para o movimento de suc\u00e7\u00e3o. A ar\u00e9ola deve ser mais vis\u00edvel na parte de cima da boca do beb\u00ea do que abaixo. O correto \u00e9 a m\u00e3e esperar o beb\u00ea abrir bem a boca e abaixar a l\u00edngua, antes de coloc\u00e1-lo no peito. As narinas dele devem ficar livres e o queixo em contato com a mama. O m\u00e9dico deve avaliar se a mand\u00edbula do beb\u00ea est\u00e1 se movimentando e observar se a degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ou aud\u00edvel. N\u00e3o confundir o ru\u00eddo da degluti\u00e7\u00e3o com estalidos ouvidos durante a suc\u00e7\u00e3o, que podem</div><div>significar veda\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. Nesse caso, a t\u00e9cnica est\u00e1 inadequada.</div><div>Quando o beb\u00ea est\u00e1 mamando na t\u00e9cnica correta, ou seja, tem uma boa pega, o mamilo fica protegido dentro da mama, evitando assim, as fissuras mamilares.</div><div>O beb\u00ea deve estar com o corpo e a cabe\u00e7a bem alinhados.</div><div>A m\u00e3e deve sempre estar confort\u00e1vel, bem apoiada, sem estar curvada. N\u00e3o \u00e9 recomendada a coloca\u00e7\u00e3o dos dedos em forma de tesoura, pois isso obstrui os ductos lact\u00edferos.\u00a0</div><div>Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) destaca os pontos-chave que caracterizam o posicionamento e pega adequados:</div><div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B17F907B-F1CC-DF13-9558-7CA97CFC974C/B17F907B-F1CC-DF13-9558-7CA97CFC974C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-05 12:30:52.914845 +0000 UTC",
                "id": "549de97b-21d3-40be-8969-2b676948dd62",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaO enunciado dessa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o.Apesar do movimento de suc\u00e7\u00e3o ser um ato reflexo, o beb\u00ea precisa aprender a mamar na t\u00e9cnica correta, para que a amamenta\u00e7\u00e3o seja eficiente. Durante esse processo de aprendizagem, ele pode criar v\u00edcios errados de pega e padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o eficiente.\u00a0A t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o deve ser com o beb\u00ea abrindo bem a boca, englobando o mamilo e parte da ar\u00e9ola, no que chamamos de &#34;boca de peixinho&#34;. Se a boca estiver na posi\u00e7\u00e3o correta, forma-se uma veda\u00e7\u00e3o adequada, que permite que seja feito um v\u00e1cuo, indispens\u00e1vel para o movimento de suc\u00e7\u00e3o. A ar\u00e9ola deve ser mais vis\u00edvel na parte de cima da boca do beb\u00ea do que abaixo. O correto \u00e9 a m\u00e3e esperar o beb\u00ea abrir bem a boca e abaixar a l\u00edngua, antes de coloc\u00e1-lo no peito. As narinas dele devem ficar livres e o queixo em contato com a mama. O m\u00e9dico deve avaliar se a mand\u00edbula do beb\u00ea est\u00e1 se movimentando e observar se a degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ou aud\u00edvel. N\u00e3o confundir o ru\u00eddo da degluti\u00e7\u00e3o com estalidos ouvidos durante a suc\u00e7\u00e3o, que podemsignificar veda\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. Nesse caso, a t\u00e9cnica est\u00e1 inadequada.Quando o beb\u00ea est\u00e1 mamando na t\u00e9cnica correta, ou seja, tem uma boa pega, o mamilo fica protegido dentro da mama, evitando assim, as fissuras mamilares.O beb\u00ea deve estar com o corpo e a cabe\u00e7a bem alinhados.A m\u00e3e deve sempre estar confort\u00e1vel, bem apoiada, sem estar curvada. N\u00e3o \u00e9 recomendada a coloca\u00e7\u00e3o dos dedos em forma de tesoura, pois isso obstrui os ductos lact\u00edferos.\u00a0Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) destaca os pontos-chave que caracterizam o posicionamento e pega adequados:",
                "updated_at": "2024-01-05 12:31:11.41575 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "0d6aaed6-2d6f-4aa2-b0c1-bd6c5a5676d3"
            },
            "statement": "Durante a primeira consulta de puericultura de um rec\u00e9m- -nascido de 7 dias de vida em aleitamento materno exclusivo, nota-se um ganho de peso insuficiente. A m\u00e3e relata que a amamenta\u00e7\u00e3o tem sido dif\u00edcil, dolorosa, e que o beb\u00ea fica o tempo inteiro querendo mamar. Conhecendo os poss\u00edveis problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, a pega do lactente \u00e9 avaliada. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas de uma pega correta para uma amamenta\u00e7\u00e3o eficaz.",
            "statement_text": "Durante a primeira consulta de puericultura de um rec\u00e9m- -nascido de 7 dias de vida em aleitamento materno exclusivo, nota-se um ganho de peso insuficiente. A m\u00e3e relata que a amamenta\u00e7\u00e3o tem sido dif\u00edcil, dolorosa, e que o beb\u00ea fica o tempo inteiro querendo mamar. Conhecendo os poss\u00edveis problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, a pega do lactente \u00e9 avaliada. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas de uma pega correta para uma amamenta\u00e7\u00e3o eficaz.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 13:38:19.057105 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000214175-360-amakssoudian_349145_1713447539_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000214175-480-amakssoudian_349145_1713447539_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000214175-720-amakssoudian_349145_1713447539_48786.mp4"
                    }
                ],
                "id": "0d6aaed6-2d6f-4aa2-b0c1-bd6c5a5676d3",
                "identifier": "amakssoudian_349145_1713447539_48786",
                "question_id": "4000214175"
            },
            "video_solution_id": "0d6aaed6-2d6f-4aa2-b0c1-bd6c5a5676d3"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 62,
                    "body": "Guardado na geladeira, o prazo de validade do leite materno ser\u00e1 de 12 horas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
                    "id": "89031a77-98d2-477f-8e8e-cbf548e696ba",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Guardado na geladeira, o prazo de validade do leite materno ser\u00e1 de 12 horas",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "89031a77-98d2-477f-8e8e-cbf548e696ba",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, porque mencionou o tempo adequado para a conserva\u00e7\u00e3o do leite ordenhado na geladeira.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:23:08.690501 +0000 UTC",
                        "id": "da1295b5-1beb-4505-b399-855b640230e7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, porque mencionou o tempo adequado para a conserva\u00e7\u00e3o do leite ordenhado na geladeira.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.65462 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:36:04.003572 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 77,
                    "body": "Guardado no freezer ou congelador, o leite pode ser utilizado por at\u00e9 2 semanas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
                    "id": "64afe1ee-c449-4058-8a89-1cca02715df5",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Guardado no freezer ou congelador, o leite pode ser utilizado por at\u00e9 2 semanas",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "64afe1ee-c449-4058-8a89-1cca02715df5",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, porque mencionou o tempo correto de armazenamento no freezer.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:23:08.69766 +0000 UTC",
                        "id": "b12879d2-dc2f-4431-b3d3-49e740aceb74",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, porque mencionou o tempo correto de armazenamento no freezer.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.657934 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:36:04.449062 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 325,
                    "body": "Se o frasco n\u00e3o ficar totalmente cheio, a mulher pode complet\u00e1-lo em outra coleta, e a validade ser\u00e1 contada a partir da data da primeira coleta",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
                    "id": "0c594a36-329c-4784-bbd5-fa1e055ed4dd",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Se o frasco n\u00e3o ficar totalmente cheio, a mulher pode complet\u00e1-lo em outra coleta, e a validade ser\u00e1 contada a partir da data da primeira coleta",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0c594a36-329c-4784-bbd5-fa1e055ed4dd",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque caso o frasco n\u00e3o fique totalmente cheio, ele pode ser completado no mesmo dia. Considerar sempre o hor\u00e1rio da<div>primeira coleta para contar o tempo para poss\u00edvel uso do leite ordenhado nesse frasco.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:23:08.706 +0000 UTC",
                        "id": "550e770a-13e9-4dcb-92bb-e5db9420b7ed",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque caso o frasco n\u00e3o fique totalmente cheio, ele pode ser completado no mesmo dia. Considerar sempre o hor\u00e1rio daprimeira coleta para contar o tempo para poss\u00edvel uso do leite ordenhado nesse frasco.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.660945 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:36:04.815752 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 1041,
                    "body": "Caso o beb\u00ea n\u00e3o tome todo o leite que foi aquecido no copinho, a sobra poder\u00e1 ser armazenada na geladeira e oferecida em at\u00e9 12 horas.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
                    "id": "94742769-a73a-44db-a211-716f47ce8270",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Caso o beb\u00ea n\u00e3o tome todo o leite que foi aquecido no copinho, a sobra poder\u00e1 ser armazenada na geladeira e oferecida em at\u00e9 12 horas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "94742769-a73a-44db-a211-716f47ce8270",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D (GABARITO DA QUEST\u00c3O), o leite n\u00e3o consumido deve ser desprezado e n\u00e3o armazenado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:23:08.710146 +0000 UTC",
                        "id": "b0587792-f4ec-4cbd-a1e5-c2eee8de5016",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D (GABARITO DA QUEST\u00c3O), o leite n\u00e3o consumido deve ser desprezado e n\u00e3o armazenado.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.664527 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:36:05.244998 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 99,
                    "body": "Quando o leite for descongelado na geladeira, retirar apenas a quantidade que ser\u00e1 consumida pelo beb\u00ea. O restante deve ser mantido na geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
                    "id": "41aad2ec-67e8-4d23-abd6-fb48665cde10",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Quando o leite for descongelado na geladeira, retirar apenas a quantidade que ser\u00e1 consumida pelo beb\u00ea. O restante deve ser mantido na geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "41aad2ec-67e8-4d23-abd6-fb48665cde10",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta E, porque mencionou a conduta apropriada de armazenamento do leite descongelado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:23:08.715082 +0000 UTC",
                        "id": "358137a9-5ad2-4f3a-82f8-cc916a69ae2f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta E, porque mencionou a conduta apropriada de armazenamento do leite descongelado.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.667283 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:36:05.639664 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 65,
            "created_at": "2023-12-22 00:29:20.637232 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:25:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007999",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2C71F915-1304-DA99-D252-345621E31864"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213745",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Comparece-seu470b869cde",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>Essa quest\u00e3o aborda o retorno ao trabalho de uma lactante e como devemos armazenar esse leite.</div><div>A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.\u00a0</div><div>A ordenha do leite e armazenamento apropriados, podem garantir a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno nessa situa\u00e7\u00e3o.</div><div>Observe algumas recomenda\u00e7\u00f5es importantes:</div><div>-Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.</div><div>-Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.</div><div>-Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.</div><div>Quanto ao tempo de armazenamento, observe:</div><div><span>O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.  Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a\u00a0</span><span>2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).</span></div><div>O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.</div><div>O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.</div><div>Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.</div><div>Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 13:23:08.669286 +0000 UTC",
                "id": "658a9456-3895-4c33-9ca4-b2bf7343474b",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaEssa quest\u00e3o aborda o retorno ao trabalho de uma lactante e como devemos armazenar esse leite.A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.\u00a0A ordenha do leite e armazenamento apropriados, podem garantir a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno nessa situa\u00e7\u00e3o.Observe algumas recomenda\u00e7\u00f5es importantes:-Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.-Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.-Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.Quanto ao tempo de armazenamento, observe:O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.  Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a\u00a02 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.",
                "updated_at": "2024-01-04 13:23:42.649845 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "0782ad9e-3377-4666-880c-68dd6764cb84"
            },
            "statement": "Comparece no seu consult\u00f3rio um lactente de 4 meses em aleitamento materno exclusivo. M\u00e3e vai retornar ao trabalho e deseja orienta\u00e7\u00f5es de como alimentar o seu filho. Voc\u00ea orienta adequadamente sobre a ordenha de leite materno. Quando ao armazenamento correto do leite materno, marque a alternativa INCORRETA:",
            "statement_text": "Comparece no seu consult\u00f3rio um lactente de 4 meses em aleitamento materno exclusivo. M\u00e3e vai retornar ao trabalho e deseja orienta\u00e7\u00f5es de como alimentar o seu filho. Voc\u00ea orienta adequadamente sobre a ordenha de leite materno. Quando ao armazenamento correto do leite materno, marque a alternativa INCORRETA:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:27:41.308277 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e585e0684b2b487f9fa17e9105dc0303",
                    "master_id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "name": "Manuten\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Manuten\u00e7\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213745-360-amakssoudian_349144_1713447513_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213745-480-amakssoudian_349144_1713447513_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213745-720-amakssoudian_349144_1713447513_48786.mp4"
                    }
                ],
                "id": "0782ad9e-3377-4666-880c-68dd6764cb84",
                "identifier": "amakssoudian_349144_1713447513_48786",
                "question_id": "4000213745"
            },
            "video_solution_id": "0782ad9e-3377-4666-880c-68dd6764cb84"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 49,
                    "body": "manter paciente internado e administrar leite materno ordenhado",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
                    "id": "39f78b77-146e-4c73-99c1-cfd998e9ab91",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "manter paciente internado e administrar leite materno ordenhado",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "39f78b77-146e-4c73-99c1-cfd998e9ab91",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, \u00e9 esperado que o beb\u00ea perca at\u00e9 10% de seu peso nos primeiros dias, assim, vamos orientar o aleitamento direto na mama, sem ordenha, pois a apojadura ainda n\u00e3o ocorreu.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 18:49:21.705315 +0000 UTC",
                        "id": "83251ec5-28ea-4779-8f18-fc1f9e3da073",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, \u00e9 esperado que o beb\u00ea perca at\u00e9 10% de seu peso nos primeiros dias, assim, vamos orientar o aleitamento direto na mama, sem ordenha, pois a apojadura ainda n\u00e3o ocorreu.",
                        "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.875814 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 17:32:01.274201 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 14,
                    "body": "manter paciente internado e suplementar com f\u00f3rmula l\u00e1ctea",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
                    "id": "0dfb7a2d-59f0-4283-9ce8-862c2a39fcda",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "manter paciente internado e suplementar com f\u00f3rmula l\u00e1ctea",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0dfb7a2d-59f0-4283-9ce8-862c2a39fcda",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suplementar com f\u00f3rmula, pois isso, pode levar a confus\u00e3o de bicos e o beb\u00ea pode deixar de mamar no peito. Vamos orientar quanto \u00e0 previs\u00e3o da apojadura.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 18:49:21.718983 +0000 UTC",
                        "id": "0404206f-bce8-407f-8818-68e517f44ab2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suplementar com f\u00f3rmula, pois isso, pode levar a confus\u00e3o de bicos e o beb\u00ea pode deixar de mamar no peito. Vamos orientar quanto \u00e0 previs\u00e3o da apojadura.",
                        "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.878787 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 17:32:01.732378 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 998,
                    "body": "seguimento ambulatorial e manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
                    "id": "985bbb0e-0467-42e6-882b-fb59a308cbe7",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "seguimento ambulatorial e manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "985bbb0e-0467-42e6-882b-fb59a308cbe7",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque mencionou a conduta apropriada.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 18:49:21.722852 +0000 UTC",
                        "id": "22035d30-af21-499d-aff2-62e5e0bfa231",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque mencionou a conduta apropriada.",
                        "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.881517 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 17:32:02.098424 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 15,
                    "body": "seguimento ambulatorial e suplementa\u00e7\u00e3o com formula l\u00e1ctea",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
                    "id": "4a2d1e5e-ccf5-470c-a000-94c7dc1815ef",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "seguimento ambulatorial e suplementa\u00e7\u00e3o com formula l\u00e1ctea",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4a2d1e5e-ccf5-470c-a000-94c7dc1815ef",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, porque n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suplementar com f\u00f3rmula.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 18:49:21.726765 +0000 UTC",
                        "id": "704a72f8-8965-4f44-a49b-cda57380b1e4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, porque n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suplementar com f\u00f3rmula.",
                        "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.884075 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 17:32:02.468339 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 30,
                    "body": "seguimento ambulatorial e administrar leite materno ordenhado",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
                    "id": "37980cf0-0591-468e-8de8-a69fe194b1ec",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "seguimento ambulatorial e administrar leite materno ordenhado",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "37980cf0-0591-468e-8de8-a69fe194b1ec",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, porque o leite deve ser ofertado diretamente do seio materno, sem necessidade de ordenha.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 18:49:21.732926 +0000 UTC",
                        "id": "c128fc5a-4ceb-4f9b-a497-c14a35ac590c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, porque o leite deve ser ofertado diretamente do seio materno, sem necessidade de ordenha.",
                        "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.887043 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 17:32:02.809229 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 90,
            "created_at": "2023-12-08 14:16:30.256801 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3e255dde-2e18-49f9-b72f-6efe7b5b765b",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "complement": "Escolhida especialidade: Cirurgia b\u00e1sica, conforme RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 48, DE 28 DE JUNHO DE 2018",
                    "created_at": "2023-12-07T16:35:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007942",
                    "location": {
                        "id": "5029"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6CF23A02-9D58-F80F-A747-98E6E0F9970A"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "0AB77766-EF7C-9933-0002-B3FE3C8FE179"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 500,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000211482",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "puerpera-queixa86758a496e",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>O cen\u00e1rio desse enunciado apresenta um rec\u00e9m nascido com 48 horas de vida e sua m~es se encontra preocupada com a amamenta\u00e7\u00e3o. O beb\u00ea perdeu apenas 7% do seu peso de nascimento, e , como sabemos o esperado \u00e9 que ele possa perder ate 10% nos primeiros dias.</div><div>Al\u00e9m disso, como sabemos, a \u201cdescida do leite\u201d ou apojadura s\u00f3 ocorre\u00a0<span>alguns dias ap\u00f3s o parto (lactog\u00eanese fase II), geralmente por\u00a0</span><span>volta do <u>terceiro ao quinto dia p\u00f3s-parto. </u>Essa fase tem regula\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>neuroend\u00f3crina, isto \u00e9, acontece principalmente por influ\u00eancia\u00a0</span><span>hormonal, independentemente da suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea. O profissional\u00a0</span><span>de sa\u00fade deve passar confian\u00e7a para a m\u00e3e, orientando-a de que\u00a0</span><span>est\u00e1 tudo bem se a apojadura n\u00e3o ocorrer imediatamente ap\u00f3s o</span><div>parto. \u00c9 preciso salientar que o colostro est\u00e1 sendo produzido e que\u00a0<span>\u00e9 muito importante para o beb\u00ea, indicando medidas para estimular\u00a0</span><span>a amamenta\u00e7\u00e3o na fase da lactog\u00eanese III.</span></div></div><div><span>Assim, devemos apenas orientar a m\u00e3e, explicando que a apojadura deve ocorrer em 2 a 3 dias e que a amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 ocorrendo dentro do esperado</span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 18:49:21.676975 +0000 UTC",
                "id": "2233cc94-4a97-4757-a867-38e2ab2f933a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaO cen\u00e1rio desse enunciado apresenta um rec\u00e9m nascido com 48 horas de vida e sua m~es se encontra preocupada com a amamenta\u00e7\u00e3o. O beb\u00ea perdeu apenas 7% do seu peso de nascimento, e , como sabemos o esperado \u00e9 que ele possa perder ate 10% nos primeiros dias.Al\u00e9m disso, como sabemos, a \u201cdescida do leite\u201d ou apojadura s\u00f3 ocorre\u00a0alguns dias ap\u00f3s o parto (lactog\u00eanese fase II), geralmente por\u00a0volta do terceiro ao quinto dia p\u00f3s-parto. Essa fase tem regula\u00e7\u00e3o\u00a0neuroend\u00f3crina, isto \u00e9, acontece principalmente por influ\u00eancia\u00a0hormonal, independentemente da suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea. O profissional\u00a0de sa\u00fade deve passar confian\u00e7a para a m\u00e3e, orientando-a de que\u00a0est\u00e1 tudo bem se a apojadura n\u00e3o ocorrer imediatamente ap\u00f3s oparto. \u00c9 preciso salientar que o colostro est\u00e1 sendo produzido e que\u00a0\u00e9 muito importante para o beb\u00ea, indicando medidas para estimular\u00a0a amamenta\u00e7\u00e3o na fase da lactog\u00eanese III.Assim, devemos apenas orientar a m\u00e3e, explicando que a apojadura deve ocorrer em 2 a 3 dias e que a amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 ocorrendo dentro do esperado",
                "updated_at": "2024-01-04 18:51:44.871812 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Uma pu\u00e9rpera queixa\u2011se, no alojamento conjunto, de que n\u00e3o est\u00e1 produzindo uma quantidade de leite adequada e de que seu filho chora muito e mama v\u00e1rias vezes ao dia. O rec\u00e9m\u2011nascido, nascido a termo e de parto normal, est\u00e1 com 48 horas de vida, apresentava peso no nascimento de 3.000 g e apresenta peso atual de 2.790 g, reflexo de suc\u00e7\u00e3o adequado, diurese e evacua\u00e7\u00e3o presente. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o procedimento a ser aplicado.",
            "statement_text": "Uma pu\u00e9rpera queixa\u2011se, no alojamento conjunto, de que n\u00e3o est\u00e1 produzindo uma quantidade de leite adequada e de que seu filho chora muito e mama v\u00e1rias vezes ao dia. O rec\u00e9m\u2011nascido, nascido a termo e de parto normal, est\u00e1 com 48 horas de vida, apresentava peso no nascimento de 3.000 g e apresenta peso atual de 2.790 g, reflexo de suc\u00e7\u00e3o adequado, diurese e evacua\u00e7\u00e3o presente. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o procedimento a ser aplicado.",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:29:41.083219 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "70b9ab7942604aa7b4a670feb56e9833",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Escassez de leite",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Escassez de leite"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 1013,
                    "body": "O leite humano cru pode permanecer por at\u00e9 7 dias na geladeira.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 16:20:41.938158 +0000 UTC",
                    "id": "195f5293-6c75-4539-92dc-21a53872e5b8",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "O leite humano cru pode permanecer por at\u00e9 7 dias na geladeira.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "195f5293-6c75-4539-92dc-21a53872e5b8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A(GABARITO), o leite humano que ser\u00e1 consumido em temperatura ambiente deve ser utilizado o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 17:54:13.054009 +0000 UTC",
                        "id": "c99fd7a3-2338-4014-993b-946ed2ad6822",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A(GABARITO), o leite humano que ser\u00e1 consumido em temperatura ambiente deve ser utilizado o mais rapidamente poss\u00edvel.",
                        "updated_at": "2024-01-04 17:54:32.956548 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 09:08:43.533728 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 91,
                    "body": "A coleta e o armazenamento do leite humano em recipientes de polietileno levam ao risco de contamina\u00e7\u00e3o bacteriana e propiciam a perda lip\u00eddica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:20:41.938158 +0000 UTC",
                    "id": "580cbcb7-e66a-496a-8181-43b5343bf278",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "A coleta e o armazenamento do leite humano em recipientes de polietileno levam ao risco de contamina\u00e7\u00e3o bacteriana e propiciam a perda lip\u00eddica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "580cbcb7-e66a-496a-8181-43b5343bf278",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, recomenda-se que o leite ordenhado seja armazenado em recipiente de vidro com a tampa de pl\u00e1stico, para que se evite contamina\u00e7\u00f5es e perda lip\u00eddica.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 17:54:13.066717 +0000 UTC",
                        "id": "0230a1e0-5d10-44bf-82dd-534f0ffd2b50",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, recomenda-se que o leite ordenhado seja armazenado em recipiente de vidro com a tampa de pl\u00e1stico, para que se evite contamina\u00e7\u00f5es e perda lip\u00eddica.",
                        "updated_at": "2024-01-04 17:54:32.960167 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 09:08:43.880291 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 120,
                    "body": "A ordenha pode ser realizada manualmente ou por meio de bombas manuais ou el\u00e9tricas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:20:41.938158 +0000 UTC",
                    "id": "c4d03c85-a4b8-49f3-9a06-e90f1411264f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A ordenha pode ser realizada manualmente ou por meio de bombas manuais ou el\u00e9tricas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c4d03c85-a4b8-49f3-9a06-e90f1411264f",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, essas duas formas de ordenha s\u00e3o recomendadas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 17:54:13.072041 +0000 UTC",
                        "id": "b615d4cd-7afc-4dc0-86dc-29e6871b68a8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, essas duas formas de ordenha s\u00e3o recomendadas.",
                        "updated_at": "2024-01-04 17:54:32.963778 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 09:08:44.242303 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 140,
                    "body": "O armazenamento correto do leite humano evita o crescimento bacteriano e mant\u00e9m intactos seus componentes nutricionais imunol\u00f3gicos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:20:41.938158 +0000 UTC",
                    "id": "8f5dbc48-02ff-45b9-9422-7e0f7f307c05",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "O armazenamento correto do leite humano evita o crescimento bacteriano e mant\u00e9m intactos seus componentes nutricionais imunol\u00f3gicos.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8f5dbc48-02ff-45b9-9422-7e0f7f307c05",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta D, porque mencionou a import\u00e2ncia\u00a0 de se conservar o leite ordenhado da forma correta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 17:54:13.077193 +0000 UTC",
                        "id": "3b61a53a-bc61-4d41-959b-58191e239316",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta D, porque mencionou a import\u00e2ncia\u00a0 de se conservar o leite ordenhado da forma correta.",
                        "updated_at": "2024-01-04 17:54:32.967 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 09:08:44.57576 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 74,
            "created_at": "2023-12-13 16:20:41.938158 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "1c4154e3-a476-47e8-a6d7-19c20cebbc9f",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T21:18:55Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007955",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FBE573B4-1F4D-C770-BC0B-88ED21E157EB"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "27F2B401-F05F-6674-D733-B237EBC72751"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A7777FBF-6A09-6747-66B8-FA29ADC2E7C2"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-02-01T21:05:15Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "9f448238-c14c-46e4-917c-953f5a03d8d8",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000212524",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "ordenha-conservaca13db54dce3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.\u00a0</div><div>A ordenha do leite e armazenamento apropriados, podem garantir a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno nessa situa\u00e7\u00e3o.</div><div>Observe algumas recomenda\u00e7\u00f5es importantes:</div><div>-Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.</div><div>-Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.</div><div>-Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.</div><div>Quanto ao tempo de armazenamento, observe:</div><div>O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.  Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a</div><div>2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).</div><div>O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.</div><div>O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.</div><div>Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.</div><div>Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 17:54:13.030717 +0000 UTC",
                "id": "4f5bc719-cda7-49be-8200-63bdeeb4056a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaA volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.\u00a0A ordenha do leite e armazenamento apropriados, podem garantir a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno nessa situa\u00e7\u00e3o.Observe algumas recomenda\u00e7\u00f5es importantes:-Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.-Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.-Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.Quanto ao tempo de armazenamento, observe:O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.  Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.",
                "updated_at": "2024-01-04 17:54:32.952324 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Assinale a alternativa incorreta sobre a ordenha e a conserva\u00e7\u00e3o do leite humano.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa incorreta sobre a ordenha e a conserva\u00e7\u00e3o do leite humano.",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:29:11.405028 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f2c6fabd9d6b42f3a0f1c3f74778d14f",
                    "master_id": "c64dabd7e38c4de08f39c3665c97575a",
                    "name": "Caracter\u00edsticas do leite materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Leite Materno X Outros leites[$$]Caracter\u00edsticas do leite materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 17,
                    "body": "Mulher portadora de Hepatite B.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:06:36.382464 +0000 UTC",
                    "id": "8cb0b423-18f1-4b4c-926c-d8cfb09bdb78",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Mulher portadora de Hepatite B.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8cb0b423-18f1-4b4c-926c-d8cfb09bdb78",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, : o aleitamento materno n\u00e3o est\u00e1 contraindicado para filhos de m\u00e3es com hepatite B, desde que o rec\u00e9mnascido receba profilaxia para prevenir a transmiss\u00e3o vertical com vacina de hepatite B, nas primeiras 12 horas de vida, e\u00a0<span>imunoglobulina humana hiperimune contra o v\u00edrus da hepatite B (IGHB), tamb\u00e9m nas primeiras 24 horas de vida, mas podendo\u00a0</span><span>ser administrada at\u00e9 o 7\u00ba dia de vida. A administra\u00e7\u00e3o deve ser realizada em grupos musculares diferentes. Com essas condutas,\u00a0</span><span>o risco de transmiss\u00e3o vertical de hepatite B \u00e9 praticamente nulo.</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:59:10.720287 +0000 UTC",
                        "id": "3118830f-57ae-4108-8421-aeb7d56fb78c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, : o aleitamento materno n\u00e3o est\u00e1 contraindicado para filhos de m\u00e3es com hepatite B, desde que o rec\u00e9mnascido receba profilaxia para prevenir a transmiss\u00e3o vertical com vacina de hepatite B, nas primeiras 12 horas de vida, e\u00a0imunoglobulina humana hiperimune contra o v\u00edrus da hepatite B (IGHB), tamb\u00e9m nas primeiras 24 horas de vida, mas podendo\u00a0ser administrada at\u00e9 o 7\u00ba dia de vida. A administra\u00e7\u00e3o deve ser realizada em grupos musculares diferentes. Com essas condutas,\u00a0o risco de transmiss\u00e3o vertical de hepatite B \u00e9 praticamente nulo.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:59:24.23068 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:38:49.669938 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2,
                    "body": "Mulher com Coronav\u00edrus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:06:36.382464 +0000 UTC",
                    "id": "07ffb8f5-a558-4613-8e26-c280446560d7",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Mulher com Coronav\u00edrus.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "07ffb8f5-a558-4613-8e26-c280446560d7",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, nesse caso o aleitamento materno \u00e9 permitido com as medidas de higiene e uso de m\u00e1scara, desde que a lactante deseje, tenha<div>condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e esteja confort\u00e1vel em amamentar. Ap\u00f3s a amamenta\u00e7\u00e3o, recomenda-se que os cuidados com o beb\u00ea (banho,\u00a0<span>troca de fraldas) sejam realizados por outra pessoa que esteja saud\u00e1vel.</span></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:59:10.728428 +0000 UTC",
                        "id": "55445b46-3199-4210-9c02-eebcbe08102a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, nesse caso o aleitamento materno \u00e9 permitido com as medidas de higiene e uso de m\u00e1scara, desde que a lactante deseje, tenhacondi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e esteja confort\u00e1vel em amamentar. Ap\u00f3s a amamenta\u00e7\u00e3o, recomenda-se que os cuidados com o beb\u00ea (banho,\u00a0troca de fraldas) sejam realizados por outra pessoa que esteja saud\u00e1vel.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:59:24.23438 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:38:50.073145 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 1670,
                    "body": "Mulher portadora de HIV.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-22 01:06:36.382464 +0000 UTC",
                    "id": "231cc774-33c5-4b1a-9bab-8000aaa490df",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Mulher portadora de HIV.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "231cc774-33c5-4b1a-9bab-8000aaa490df",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque mencionou uma contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:59:10.733496 +0000 UTC",
                        "id": "994d0237-6cb0-430c-8ef3-2710addd68de",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque mencionou uma contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:59:24.237946 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:38:50.422744 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 25,
                    "body": "Mulher com tuberculose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:06:36.382464 +0000 UTC",
                    "id": "c8a65d8c-da31-4def-922a-be50f62aaab9",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Mulher com tuberculose.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c8a65d8c-da31-4def-922a-be50f62aaab9",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, nesse caso n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para amamentar, mesmo que seja tuberculose pulmonar bacil\u00edfera. A \u00fanica\u00a0<span>ressalva \u00e9 que m\u00e3es com tuberculose pulmonar e bacil\u00edferas devem amamentar usando m\u00e1scara e tomar medidas de precau\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>de contato com a crian\u00e7a pelo potencial risco de transmiss\u00e3o por meio de got\u00edculas do trato respirat\u00f3rio, pois n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o\u00a0</span><span>pelo leite humano. Essa m\u00e3e deve iniciar o tratamento o quanto antes, caso ainda n\u00e3o o tenha feito. Apenas deve ocorrer a\u00a0</span><span>suspens\u00e3o tempor\u00e1ria caso essa m\u00e3e com tuberculose pulmonar bacil\u00edfera ativa e n\u00e3o tratada n\u00e3o possa usar m\u00e1scara ou\u00a0</span><span>n\u00e3o tome as precau\u00e7\u00f5es de contato. Devemos lembrar que n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o de tuberculose pelo leite humano. A mastite</span><div>tuberculosa \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 13:59:10.73743 +0000 UTC",
                        "id": "d0e71d30-f7ee-4a64-88ef-c0b59c6ca0d7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, nesse caso n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para amamentar, mesmo que seja tuberculose pulmonar bacil\u00edfera. A \u00fanica\u00a0ressalva \u00e9 que m\u00e3es com tuberculose pulmonar e bacil\u00edferas devem amamentar usando m\u00e1scara e tomar medidas de precau\u00e7\u00e3o\u00a0de contato com a crian\u00e7a pelo potencial risco de transmiss\u00e3o por meio de got\u00edculas do trato respirat\u00f3rio, pois n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o\u00a0pelo leite humano. Essa m\u00e3e deve iniciar o tratamento o quanto antes, caso ainda n\u00e3o o tenha feito. Apenas deve ocorrer a\u00a0suspens\u00e3o tempor\u00e1ria caso essa m\u00e3e com tuberculose pulmonar bacil\u00edfera ativa e n\u00e3o tratada n\u00e3o possa usar m\u00e1scara ou\u00a0n\u00e3o tome as precau\u00e7\u00f5es de contato. Devemos lembrar que n\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o de tuberculose pelo leite humano. A mastitetuberculosa \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2024-01-04 13:59:24.241544 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:38:50.771864 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 97,
            "created_at": "2023-12-22 01:06:36.382464 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "70127d74-80f2-4f64-b7dc-058dea83e1e5",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:42:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008000",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C516EC63-7499-08C0-8CAF-43D234BDB16A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 60,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2023-12-19T19:49:14Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "a3137bfd-d205-4e1d-a461-a8a412252238",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213776",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "que-contem107284049b",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 coruja<div>S\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:</div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.</div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.</div><div>\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.</div><div>\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.</div><div>\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);</div><div>\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);</div><div>\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);</div><div>\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);</div><div>\u2212 Tamoxifeno;</div><div>\u2212 L\u00edtio; e</div><div>\u2212 Ergotaminas</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 13:59:10.710937 +0000 UTC",
                "id": "9a3e71cf-2093-4b1c-894f-2e41b484c768",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 corujaS\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);\u2212 Tamoxifeno;\u2212 L\u00edtio; e\u2212 Ergotaminas",
                "updated_at": "2024-01-04 13:59:24.226912 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "1207ee86-8f86-4ca6-b50d-4692e0b790d1"
            },
            "statement": "A alternativa que cont\u00e9m uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9:",
            "statement_text": "A alternativa que cont\u00e9m uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:27:28.843819 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "dc98d4994d74425b81a752207e60e986",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213776-360-amakssoudian_349148_1713447619_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213776-480-amakssoudian_349148_1713447619_48786.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213776-720-amakssoudian_349148_1713447619_48786.mp4"
                    }
                ],
                "id": "1207ee86-8f86-4ca6-b50d-4692e0b790d1",
                "identifier": "amakssoudian_349148_1713447619_48786",
                "question_id": "4000213776"
            },
            "video_solution_id": "1207ee86-8f86-4ca6-b50d-4692e0b790d1"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 31,
                    "body": "HIV.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-07 18:13:09.154798 +0000 UTC",
                    "id": "098d00a9-ac6e-4ba2-ab78-d05695ff2c80",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "HIV.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "098d00a9-ac6e-4ba2-ab78-d05695ff2c80",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, a infec\u00e7\u00e3o materna pelo HIV \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:35:59.268451 +0000 UTC",
                        "id": "861e8f71-efd3-4c6b-b53f-5126922db4c3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, a infec\u00e7\u00e3o materna pelo HIV \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2024-03-20 14:10:04.424775 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-08 20:28:29.479092 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 67,
                    "body": "Usu\u00e1ria de coca\u00edna.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-07 18:13:09.154798 +0000 UTC",
                    "id": "1dc99fb3-7f20-481a-bf3d-4106fe082d92",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Usu\u00e1ria de coca\u00edna.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1dc99fb3-7f20-481a-bf3d-4106fe082d92",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, o uso de drogas como coca\u00edna \u00e9 contraindicado durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:35:59.275958 +0000 UTC",
                        "id": "c5347c67-523b-46cf-ba0e-76f51f8f9608",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, o uso de drogas como coca\u00edna \u00e9 contraindicado durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-20 14:10:04.435279 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-08 20:28:29.883106 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 80,
                    "body": "C\u00e2ncer de mama em tratamento.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-07 18:13:09.154798 +0000 UTC",
                    "id": "f19a3597-3a30-4e9d-ad5c-76c418c41fb8",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "C\u00e2ncer de mama em tratamento.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f19a3597-3a30-4e9d-ad5c-76c418c41fb8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, o c\u00e2ncer de mama\u00a0 em tratamento requer a suspens\u00e3o do aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:35:59.279461 +0000 UTC",
                        "id": "79037534-968a-451d-af79-2dda537fda97",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, o c\u00e2ncer de mama\u00a0 em tratamento requer a suspens\u00e3o do aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2024-03-20 14:10:04.446414 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-08 20:28:30.225732 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 870,
                    "body": "Hepatite C.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-07 18:13:09.154798 +0000 UTC",
                    "id": "69740cef-3634-48f3-b2c2-a95b3f6deb1b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Hepatite C.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "69740cef-3634-48f3-b2c2-a95b3f6deb1b",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D (GABARITO), a hepatite C materna n\u00e3o contraindica o aleitamento materno. Mas, devemos ter cuidado quanto a les\u00f5es sangrantes nos mamilos, nesse caso devemos orientar a amamenta\u00e7\u00e3o na mama sem les\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:35:59.285515 +0000 UTC",
                        "id": "7065ea7a-c12b-4033-bfe1-365ac40320a9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D (GABARITO), a hepatite C materna n\u00e3o contraindica o aleitamento materno. Mas, devemos ter cuidado quanto a les\u00f5es sangrantes nos mamilos, nesse caso devemos orientar a amamenta\u00e7\u00e3o na mama sem les\u00f5es.",
                        "updated_at": "2024-03-20 14:10:04.456727 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-08 20:28:30.56617 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 83,
            "created_at": "2023-12-07 18:13:09.154798 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3ccad334-37d8-4d00-9c99-698b7c5b62e5",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-06T20:03:37Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007936",
                    "location": {
                        "id": "1534"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C70D6763-ADA1-24A5-51E6-2F9803818FC2"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-02-01T17:50:08Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "aab3406a-6ada-49b8-a9fd-3b18453831a7",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000211371",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Algumas-situacoes6e92a0d18",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b></div><div><b><br></b></div>Ol\u00e1 coruja<div><br><div>S\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:</div><div><br></div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.</div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.</div><div>\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.</div><div>\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.</div><div><br></div><div>\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);</div><div>\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);</div><div>\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);</div><div>\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);</div><div>\u2212 Tamoxifeno;</div><div>\u2212 L\u00edtio; e</div><div>\u2212 Ergotaminas</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-26 18:35:59.252334 +0000 UTC",
                "id": "ff00bff7-9070-4265-bccc-b76a7df73f93",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Ol\u00e1 corujaS\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);\u2212 Tamoxifeno;\u2212 L\u00edtio; e\u2212 ErgotaminasVamos analisar as alternativas:",
                "updated_at": "2024-03-20 14:10:04.420979 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Algumas situa\u00e7\u00f5es contraindicam a amamenta\u00e7\u00e3o, exceto:",
            "statement_text": "Algumas situa\u00e7\u00f5es contraindicam a amamenta\u00e7\u00e3o, exceto:",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-12-26 21:43:04.172583 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 19,
                    "body": "O leite amornado e n\u00e3o consumido pode ser oferecido novamente em at\u00e9 4 horas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:32.940936 +0000 UTC",
                    "id": "799a6d9c-4596-4bec-921f-349f599091c4",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "O leite amornado e n\u00e3o consumido pode ser oferecido novamente em at\u00e9 4 horas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "799a6d9c-4596-4bec-921f-349f599091c4",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, o leite que n\u00e3o \u00e9 mantido sob refrigera\u00e7\u00e3o deve ser consumido imediatamente.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:18:18.799993 +0000 UTC",
                        "id": "15789eb4-3af4-4085-900d-2f955d3080ec",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, o leite que n\u00e3o \u00e9 mantido sob refrigera\u00e7\u00e3o deve ser consumido imediatamente.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:18:34.755375 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:16:25.996869 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 14,
                    "body": "O leite materno armazenado no freezer n\u00e3o pode exceder 7 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:32.940936 +0000 UTC",
                    "id": "a5ec093b-d2f7-4d3f-bb00-5ba87a09c9dc",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "O leite materno armazenado no freezer n\u00e3o pode exceder 7 dias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a5ec093b-d2f7-4d3f-bb00-5ba87a09c9dc",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, o leite materno armazenado no freezer, pode permanecer nesse local at\u00e9 15 dias.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:18:18.806157 +0000 UTC",
                        "id": "94f91b34-6290-4de2-9507-f5f194123521",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, o leite materno armazenado no freezer, pode permanecer nesse local at\u00e9 15 dias.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:18:34.758522 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:16:26.565593 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 1251,
                    "body": "Ao ser retirado do freezer, pode ser mantido em geladeira (m\u00e1ximo 12h) para descongelar e ser aquecido em banho maria.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:32.940936 +0000 UTC",
                    "id": "b9e9b66e-24f4-4b8c-a352-a04da435a24a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Ao ser retirado do freezer, pode ser mantido em geladeira (m\u00e1ximo 12h) para descongelar e ser aquecido em banho maria.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b9e9b66e-24f4-4b8c-a352-a04da435a24a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque apresentou recomenda\u00e7\u00f5es adequadas quanto ao armazenamento e aquecimento do leite materno ordenhado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:18:18.811694 +0000 UTC",
                        "id": "72e5b569-cefd-4eac-9cc7-29e746bcc0d5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque apresentou recomenda\u00e7\u00f5es adequadas quanto ao armazenamento e aquecimento do leite materno ordenhado.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:18:34.761379 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:16:28.163888 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 38,
                    "body": "Pode ser descongelado no micro-ondas em temperatura baixa por 2 minutos e oferecido a temperatura ambiente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:32.940936 +0000 UTC",
                    "id": "fd8d1337-8e14-4a92-87c3-861194c567d0",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Pode ser descongelado no micro-ondas em temperatura baixa por 2 minutos e oferecido a temperatura ambiente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "fd8d1337-8e14-4a92-87c3-861194c567d0",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, o leite n\u00e3o deve ser descongelado no micro-ondas e sim na geladeira.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:18:18.815137 +0000 UTC",
                        "id": "3ad14f3e-7a9c-4acd-a7ef-8a52318ca881",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, o leite n\u00e3o deve ser descongelado no micro-ondas e sim na geladeira.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:18:34.764363 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:16:28.699073 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2023-12-13 20:33:32.940936 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T21:27:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007956",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "75ADECAC-E22E-76DC-98DF-F03D444A080D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "7FC1CE96-B6EB-845C-9705-89C5998C511D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "39588ABD-A9D6-7AF2-D96C-64ED5487D6FC"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-16T17:30:21Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "d6d5f42c-2923-4a1c-b948-381b8fb9da09",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000212656",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Marcia-ira-retornar368e2aee86",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O l\u00e1 Estrategista,<div>A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.</div><div>O profissional de sa\u00fade deve estimular os familiares, em especial o companheiro, quando presente, a dividir as responsabilidades, tanto com rela\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea quanto \u00e0s atividades dom\u00e9sticas, para que a m\u00e3e mantenha a tranquilidade necess\u00e1ria e o aleitamento ap\u00f3s a volta ao trabalho. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio</div><div>informar a lactante quanto aos seus direitos e quanto \u00e0s medidas que facilitam a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.</div><div>Quando do retorno da m\u00e3e ao trabalho, as orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 ordenha e armazenamento do leite devem ser dadas, com o intuito de se manter o aleitamento materno.</div><div>Algumas orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas \u00e0s m\u00e3es ANTES do retorno ao trabalho:</div><div>\u2713 Manter o aleitamento materno exclusivo pelo menos at\u00e9 seis meses de idade da crian\u00e7a.</div><div>\u2713 Procurar conhecer se h\u00e1 e como s\u00e3o as facilidades para a retirada e armazenamento do leite no local de trabalho (privacidade, freezer, hor\u00e1rios).</div><div>\u2713 Iniciar a realiza\u00e7\u00e3o da ordenha do leite (de prefer\u00eancia, manualmente) e congel\u00e1-lo para usar no futuro. Iniciar o estoque de leite 15 dias antes do retorno ao trabalho.\u00a0</div><div>Orienta\u00e7\u00f5es que devemos dar \u00e0s m\u00e3es AP\u00d3S o retorno ao trabalho:</div><div>\u2713 Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.</div><div>\u2713 Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.</div><div>\u2713 Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.</div><div>\u2713 Devemos orientar as m\u00e3es sobre como armazenar leite ordenhado e como aquec\u00ea-lo corretamente.</div><div><br></div><div>COMO RETIRAR E ARMAZENAR O LEITE</div><div>\u2713 O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Os manuais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o deixam claro qual \u00e9 o limite de tempo aceit\u00e1vel. Dizem apenas que, quando em temperatura ambiente, o consumo deve ser realizado imediatamente ap\u00f3s a coleta. Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a 2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).</div><div>\u2713 O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.</div><div>\u2713 O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.</div><div>\u2713 Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas. Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-23 18:18:18.789035 +0000 UTC",
                "id": "f22a3382-ff83-4f79-89ce-096d0ae1ee83",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O l\u00e1 Estrategista,A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.O profissional de sa\u00fade deve estimular os familiares, em especial o companheiro, quando presente, a dividir as responsabilidades, tanto com rela\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea quanto \u00e0s atividades dom\u00e9sticas, para que a m\u00e3e mantenha a tranquilidade necess\u00e1ria e o aleitamento ap\u00f3s a volta ao trabalho. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rioinformar a lactante quanto aos seus direitos e quanto \u00e0s medidas que facilitam a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.Quando do retorno da m\u00e3e ao trabalho, as orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 ordenha e armazenamento do leite devem ser dadas, com o intuito de se manter o aleitamento materno.Algumas orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas \u00e0s m\u00e3es ANTES do retorno ao trabalho:\u2713 Manter o aleitamento materno exclusivo pelo menos at\u00e9 seis meses de idade da crian\u00e7a.\u2713 Procurar conhecer se h\u00e1 e como s\u00e3o as facilidades para a retirada e armazenamento do leite no local de trabalho (privacidade, freezer, hor\u00e1rios).\u2713 Iniciar a realiza\u00e7\u00e3o da ordenha do leite (de prefer\u00eancia, manualmente) e congel\u00e1-lo para usar no futuro. Iniciar o estoque de leite 15 dias antes do retorno ao trabalho.\u00a0Orienta\u00e7\u00f5es que devemos dar \u00e0s m\u00e3es AP\u00d3S o retorno ao trabalho:\u2713 Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a produ\u00e7\u00e3o.\u2713 Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.\u2713 Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado, mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.\u2713 Devemos orientar as m\u00e3es sobre como armazenar leite ordenhado e como aquec\u00ea-lo corretamente.COMO RETIRAR E ARMAZENAR O LEITE\u2713 O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Os manuais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o deixam claro qual \u00e9 o limite de tempo aceit\u00e1vel. Dizem apenas que, quando em temperatura ambiente, o consumo deve ser realizado imediatamente ap\u00f3s a coleta. Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a 2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).\u2713 O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.\u2713 O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.\u2713 Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas. Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.",
                "updated_at": "2023-12-23 18:18:34.751664 +0000 UTC"
            },
            "statement": "M\u00e1rcia ir\u00e1 retornar ao trabalho daqui duas semanas e est\u00e1 com medo de que seu filho desmame, pois ficar\u00e1 muitas horas longe de casa. Quais das seguintes orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do leite materno est\u00e3o CORRETAS:",
            "statement_text": "M\u00e1rcia ir\u00e1 retornar ao trabalho daqui duas semanas e est\u00e1 com medo de que seu filho desmame, pois ficar\u00e1 muitas horas longe de casa. Quais das seguintes orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do leite materno est\u00e3o CORRETAS:",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-25 20:49:46.51934 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 420,
                    "body": "Oligossacar\u00eddeos do leite humano.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
                    "id": "81a00815-87bb-453b-98e8-7b02ebca16ee",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Oligossacar\u00eddeos do leite humano.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "81a00815-87bb-453b-98e8-7b02ebca16ee",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, porque mencionou as substancias presentes no leite materno que atuam como prebi\u00f3ticos.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-19 13:58:32.096703 +0000 UTC",
                        "id": "46cbde1e-a3c2-4e31-aed8-73e231d0c2de",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, porque mencionou as substancias presentes no leite materno que atuam como prebi\u00f3ticos.",
                        "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.966574 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-13 16:47:52.287786 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 40,
                    "answers": 654,
                    "body": "Bifidobacterium longum",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
                    "id": "8ff59a51-dcb9-4e40-a244-925d8d5f3bee",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Bifidobacterium longum",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8ff59a51-dcb9-4e40-a244-925d8d5f3bee",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, o\u00a0 <i>Bifidobacterium longum </i>\u00e9 uma <u>bact\u00e9ria</u> que\u00a0 habita o intestinal saud\u00e1vel. Essa bact\u00e9ria auxilia a digest\u00e3o , exerce prote\u00e7\u00e3o contra \u00e1rias doen\u00e7as como o c\u00e2ncer e doen\u00e7as metab\u00f3licas\u00a0 e corresponde a cerca 90% das col\u00f4nias intestinais de lactentes.<div><br><div><br></div></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-19 13:58:32.106378 +0000 UTC",
                        "id": "26a7293e-7fef-46e7-92ec-536f448fa0dd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, o\u00a0 Bifidobacterium longum \u00e9 uma bact\u00e9ria que\u00a0 habita o intestinal saud\u00e1vel. Essa bact\u00e9ria auxilia a digest\u00e3o , exerce prote\u00e7\u00e3o contra \u00e1rias doen\u00e7as como o c\u00e2ncer e doen\u00e7as metab\u00f3licas\u00a0 e corresponde a cerca 90% das col\u00f4nias intestinais de lactentes.",
                        "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.970033 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-13 16:47:52.65851 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 111,
                    "body": "Acido linoleico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
                    "id": "2c4630c3-0154-4ed5-9e7b-0a718a01edd7",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Acido linoleico",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2c4630c3-0154-4ed5-9e7b-0a718a01edd7",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, o \u00e1cido linoleico \u00e9 um \u00e1cido graxo essencial que est\u00e1 presente no leite materno e que melhora o desenvolvimento do c\u00e9rebro e da retina.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-19 13:58:32.111384 +0000 UTC",
                        "id": "04ddddd4-d94a-4420-8334-c5d0033bc654",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, o \u00e1cido linoleico \u00e9 um \u00e1cido graxo essencial que est\u00e1 presente no leite materno e que melhora o desenvolvimento do c\u00e9rebro e da retina.",
                        "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.973402 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-13 16:47:53.111857 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 40,
                    "body": "Carnitina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
                    "id": "6cf41089-6d85-49d7-979f-7e587cc83dc7",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Carnitina",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6cf41089-6d85-49d7-979f-7e587cc83dc7",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, a carnitina \u00e9 uma subst\u00e2ncia presente no leite materno que auxilia o transporte de \u00e1cidos graxos de cadeia longa e de outros \u00e1cidos org\u00e2nicos pelas membranas mitocondriais.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-19 13:58:32.119132 +0000 UTC",
                        "id": "06c7c0ad-3732-40bd-8bfa-5a055890871c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, a carnitina \u00e9 uma subst\u00e2ncia presente no leite materno que auxilia o transporte de \u00e1cidos graxos de cadeia longa e de outros \u00e1cidos org\u00e2nicos pelas membranas mitocondriais.",
                        "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.976763 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-13 16:47:53.474071 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 399,
                    "body": "Lactoferrina",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
                    "id": "ad49a92b-fb18-4a1c-b791-451ade6d514c",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Lactoferrina",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ad49a92b-fb18-4a1c-b791-451ade6d514c",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, a lactoferrina presente no leite materno atua como bactericida e bacteriost\u00e1tico contra bact\u00e9rias intestinais, evitando infec\u00e7\u00f5es em lactentes.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-19 13:58:32.123223 +0000 UTC",
                        "id": "c43eb96d-f7fc-4182-aff7-61c595e0c798",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, a lactoferrina presente no leite materno atua como bactericida e bacteriost\u00e1tico contra bact\u00e9rias intestinais, evitando infec\u00e7\u00f5es em lactentes.",
                        "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.980069 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-13 16:47:53.83883 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 26,
            "created_at": "2023-12-12 17:37:59.780604 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "70968071-52b0-4d19-9499-9f15a7302f70",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T20:50:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007953",
                    "location": {
                        "id": "17"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A8BEC8A5-32C5-65C4-B827-A610B9A4E092"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "951E50D1-2FD5-22EE-356B-67A4474B0A6F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "7F6015BC-02B0-2A26-4A5D-78DE072671CA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-19T23:14:10Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "ea30c222-dc69-4cab-aad8-e8f8a6aaf406",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212218",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Com-sua-riqueza69aae1a9c2",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista,<div>Classicamente, as subst\u00e2ncias do leite materno que exercem efeitos prebi\u00f3ticos s\u00e3o os oligossac\u00e1rides.</div><div>Eles atuam na<span>\u00a0fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica saud\u00e1vel, por meio da modula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal.</span></div><div>Os oligossac\u00e1rides consistem em\u00a0 carboidratos  de cadeias curtas que n\u00e3o s\u00e3o diger\u00edveis nem absorvidos, mas funcionam como\u00a0 prebi\u00f3tico para Bifidobacterias e Bacteroides, que s\u00e3o esp\u00e9cies ben\u00e9ficas para o microbioma infantil, pois\u00a0 melhoram a\u00a0<span>\u00a0fun\u00e7\u00e3o imune por v\u00e1rios e competem\u00a0 com pat\u00f3genos por s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o no epit\u00e9lio intestinal e\u00a0 fortalecem a fun\u00e7\u00e3o da barreira intestinal.</span></div><div>Al\u00e9m disso, alguns subprodutos bacterianos podem influenciar express\u00e3o g\u00eanica de receptores toll-like, fator de necrose tumoral (TNF), interferon\u00a0 e outras citocinas.</div><div><span>Portanto, esse componentes do leite humano mant\u00eam a de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas e tamb\u00e9m podem inibir diretamente o crescimento de bact\u00e9rias patog\u00eanicas.</span></div><div><span>Em sua estrutura, esses oligossacar\u00eddeos imitam carboidratos de superf\u00edcie dos locais de liga\u00e7\u00e3o ao receptor no epit\u00e9lio. Dessa forma, os pat\u00f3genos se ligam aos oligossacar\u00eddeos\u00a0 e n\u00e3o aos receptores epiteliais, sendo excretadas nas fezes.</span><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-19 13:58:32.074341 +0000 UTC",
                "id": "1c643cc1-eab1-46c3-ac6b-682e52aa7cd0",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 Estrategista,Classicamente, as subst\u00e2ncias do leite materno que exercem efeitos prebi\u00f3ticos s\u00e3o os oligossac\u00e1rides.Eles atuam na\u00a0fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica saud\u00e1vel, por meio da modula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal.Os oligossac\u00e1rides consistem em\u00a0 carboidratos  de cadeias curtas que n\u00e3o s\u00e3o diger\u00edveis nem absorvidos, mas funcionam como\u00a0 prebi\u00f3tico para Bifidobacterias e Bacteroides, que s\u00e3o esp\u00e9cies ben\u00e9ficas para o microbioma infantil, pois\u00a0 melhoram a\u00a0\u00a0fun\u00e7\u00e3o imune por v\u00e1rios e competem\u00a0 com pat\u00f3genos por s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o no epit\u00e9lio intestinal e\u00a0 fortalecem a fun\u00e7\u00e3o da barreira intestinal.Al\u00e9m disso, alguns subprodutos bacterianos podem influenciar express\u00e3o g\u00eanica de receptores toll-like, fator de necrose tumoral (TNF), interferon\u00a0 e outras citocinas.Portanto, esse componentes do leite humano mant\u00eam a de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas e tamb\u00e9m podem inibir diretamente o crescimento de bact\u00e9rias patog\u00eanicas.Em sua estrutura, esses oligossacar\u00eddeos imitam carboidratos de superf\u00edcie dos locais de liga\u00e7\u00e3o ao receptor no epit\u00e9lio. Dessa forma, os pat\u00f3genos se ligam aos oligossacar\u00eddeos\u00a0 e n\u00e3o aos receptores epiteliais, sendo excretadas nas fezes.",
                "updated_at": "2023-12-19 14:01:10.959736 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "6ff7a128-48c9-4d26-b092-9a438615949c"
            },
            "statement": "\u201cCom base na sua riqueza em componentes relacionados ao sistema imunol\u00f3gico, o leite materno (LM) pode ser considerado o primeiro alimento funcional que os humanos encontram durante a vida... os benef\u00edcios do LM podem ser explicados pela sua combina\u00e7\u00e3o especial que inclui macronutrientes, micronutrientes e componentes bioativos\u201d.<div><br></div><div>Gozde Okburan et al. Pediatr Neonatol. 2023 May.</div><div><br></div><div>Entre os componentes do LM listados abaixo, assinale aquele que representa um Bioativo com importante a\u00e7\u00e3o\u00a0<span><u>prebi\u00f3tica.</u></span></div>",
            "statement_text": "\u201cCom base na sua riqueza em componentes relacionados ao sistema imunol\u00f3gico, o leite materno (LM) pode ser considerado o primeiro alimento funcional que os humanos encontram durante a vida... os benef\u00edcios do LM podem ser explicados pela sua combina\u00e7\u00e3o especial que inclui macronutrientes, micronutrientes e componentes bioativos\u201d.Gozde Okburan et al. Pediatr Neonatol. 2023 May.Entre os componentes do LM listados abaixo, assinale aquele que representa um Bioativo com importante a\u00e7\u00e3o\u00a0prebi\u00f3tica.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-19 14:25:49.798085 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f2c6fabd9d6b42f3a0f1c3f74778d14f",
                    "master_id": "c64dabd7e38c4de08f39c3665c97575a",
                    "name": "Caracter\u00edsticas do leite materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Leite Materno X Outros leites[$$]Caracter\u00edsticas do leite materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212218-360-amakssoudian_328490_1710371223_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212218-480-amakssoudian_328490_1710371223_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212218-720-amakssoudian_328490_1710371223_45747.mp4"
                    }
                ],
                "id": "6ff7a128-48c9-4d26-b092-9a438615949c",
                "identifier": "amakssoudian_328490_1710371223_45747",
                "question_id": "4000212218"
            },
            "video_solution_id": "6ff7a128-48c9-4d26-b092-9a438615949c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 513,
                    "body": "os lactentes n\u00e3o amamentados de 6 a 11 meses de idade recebam leite de vaca.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-12 20:02:07.917917 +0000 UTC",
                    "id": "8b00ab1a-a713-4f7d-ae06-b18e1499798c",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "os lactentes n\u00e3o amamentados de 6 a 11 meses de idade recebam leite de vaca.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8b00ab1a-a713-4f7d-ae06-b18e1499798c",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A (COM RESSALVAS) porque a Sociedade Brasileira de Pediatria n\u00e3o recomenda o leite de vaca nessa idade, sendo recomendadas as f\u00f3rmulas. Quanto \u00e0 OMS, o que se extrai dos guidelines \u00e9 que<u> f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado pode ser oferecido.</u><div>Conclui-se que oferecer leite de vaca n\u00e3o pe uma recomenda\u00e7\u00e3o em si, mas uma op\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00f3rmula, de acordo com a OMS.<br><div><br></div></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 16:39:56.229838 +0000 UTC",
                        "id": "d05e44c6-e317-4178-9ccd-ebc243e2a2a8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A (COM RESSALVAS) porque a Sociedade Brasileira de Pediatria n\u00e3o recomenda o leite de vaca nessa idade, sendo recomendadas as f\u00f3rmulas. Quanto \u00e0 OMS, o que se extrai dos guidelines \u00e9 que f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado pode ser oferecido.Conclui-se que oferecer leite de vaca n\u00e3o pe uma recomenda\u00e7\u00e3o em si, mas uma op\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00f3rmula, de acordo com a OMS.",
                        "updated_at": "2023-12-20 16:40:19.321339 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 12:08:16.353523 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 540,
                    "body": "as crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas de 12 a 23 meses de idade recebam f\u00f3rmulas infantis.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 20:02:07.917917 +0000 UTC",
                    "id": "91c7c2f6-3eca-468d-9c67-31152bcb456a",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "as crian\u00e7as n\u00e3o amamentadas de 12 a 23 meses de idade recebam f\u00f3rmulas infantis.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "91c7c2f6-3eca-468d-9c67-31152bcb456a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, lactentes de 12 a 23 meses n\u00e3o amamentadas podem\u00a0 receber o\u00a0<span>o leite de vaca n\u00e3o modificado. As f\u00f3rmulas infantis e \u201cleites de crescimento\u201d n\u00e3o s\u00e3o recomendados.</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 16:39:56.239817 +0000 UTC",
                        "id": "4cf59ce1-ca2e-40f7-830e-77243d8e69e0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, lactentes de 12 a 23 meses n\u00e3o amamentadas podem\u00a0 receber o\u00a0o leite de vaca n\u00e3o modificado. As f\u00f3rmulas infantis e \u201cleites de crescimento\u201d n\u00e3o s\u00e3o recomendados.",
                        "updated_at": "2023-12-20 16:40:19.324628 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 12:08:16.761068 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 40,
                    "body": "a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o ocorra a partir dos 9 meses.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 20:02:07.917917 +0000 UTC",
                    "id": "6886f0b5-e44e-4dfe-b842-224a5461df34",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o ocorra a partir dos 9 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6886f0b5-e44e-4dfe-b842-224a5461df34",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos \u00e9 preconizada a partir dos 6 meses.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 16:39:56.243958 +0000 UTC",
                        "id": "0dd00a1b-42b8-4a53-88bd-dd9ff893294c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos \u00e9 preconizada a partir dos 6 meses.",
                        "updated_at": "2023-12-20 16:40:19.327642 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 12:08:17.155607 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 510,
                    "body": "a dieta complementar inicial do lactente seja de um grupo alimentar isolado por vez.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-12 20:02:07.917917 +0000 UTC",
                    "id": "14bec08f-3f81-4729-9a01-83c01ce80a25",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "a dieta complementar inicial do lactente seja de um grupo alimentar isolado por vez.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "14bec08f-3f81-4729-9a01-83c01ce80a25",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares pode e deve ser variada com alimentos de todos os grupos alimentares.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 16:39:56.248406 +0000 UTC",
                        "id": "05eb57e8-0616-4616-83a5-6e69c5fee023",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos complementares pode e deve ser variada com alimentos de todos os grupos alimentares.",
                        "updated_at": "2023-12-20 16:40:19.331767 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 12:08:17.544986 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 32,
            "created_at": "2023-12-12 20:02:07.917917 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "6eea706a-42c1-4b98-aeae-dde61a733cae",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-12T19:04:34Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007957",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "F8FCFC65-7D04-F30A-EE83-FE630FDDD88E"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "02042B98-E5F2-8113-1890-1B604ADE1F00"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4F0C7A2B-0D0A-5468-59E3-9025D2FE9BB3"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-02-02T01:17:47Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "c61aac9c-72a0-4a41-90ec-ce94cd3b8624",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212302",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Organizaca-Mundial-Sau15b7d9747c",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>Essa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da oferta de leite para lactentes que n\u00e3o disp\u00f5em do leite materno.</div><div>Classicamente, tem se recomendado as f\u00f3rmulas infantis para esse prop\u00f3sito, pois s\u00e3o modificadas com o intuito de mimetizar algumas das vantajosas caracter\u00edsticas do leite materno.</div><div>Contudo, recentemente, a OMS publicou a seguinte\u00a0 recomenda\u00e7\u00e3o para l<span>actentes n\u00e3o amamentados de 6 a 11 meses:\u00a0</span></div><div><span>f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o\u00a0</span><span>recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado\u00a0</span><span>pode ser oferecido.</span></div><div><span>Em documento cient\u00edfico . a Sociedade Brasileira publicou as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS a esse respeito, mas salientou que:</span></div><div><span>O Guia Alimentar do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Recomenda\u00e7\u00e3o do\u00a0</span><span>Sistema de Sa\u00fade e Sociedade de Pediatria Canadense sugerem\u00a0 as f\u00f3rmulas infantis como uma\u00a0</span><span>op\u00e7\u00e3o para lactentes n\u00e3o amamentados at\u00e9 que completem 9 meses.</span></div><div><span>A Academia Americana de Pediatria, Sociedade Europeia\u00a0</span><span>de Gastroenterologia, Hepatologia e Nutri\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>a Sociedade Brasileira de Pediatria\u00a0</span><span>(SBP, 2018) recomendam que o uso das f\u00f3rmulas infantis seja mantido\u00a0 at\u00e9 12 meses de idade.</span></div><div>Vamos analisar as afirma\u00e7\u00f5es:</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-20 16:39:56.215204 +0000 UTC",
                "id": "0fb6b1ae-7c38-4cd2-a876-9d0ae584b5d6",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaEssa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da oferta de leite para lactentes que n\u00e3o disp\u00f5em do leite materno.Classicamente, tem se recomendado as f\u00f3rmulas infantis para esse prop\u00f3sito, pois s\u00e3o modificadas com o intuito de mimetizar algumas das vantajosas caracter\u00edsticas do leite materno.Contudo, recentemente, a OMS publicou a seguinte\u00a0 recomenda\u00e7\u00e3o para lactentes n\u00e3o amamentados de 6 a 11 meses:\u00a0f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o\u00a0recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado\u00a0pode ser oferecido.Em documento cient\u00edfico . a Sociedade Brasileira publicou as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS a esse respeito, mas salientou que:O Guia Alimentar do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Recomenda\u00e7\u00e3o do\u00a0Sistema de Sa\u00fade e Sociedade de Pediatria Canadense sugerem\u00a0 as f\u00f3rmulas infantis como uma\u00a0op\u00e7\u00e3o para lactentes n\u00e3o amamentados at\u00e9 que completem 9 meses.A Academia Americana de Pediatria, Sociedade Europeia\u00a0de Gastroenterologia, Hepatologia e Nutri\u00e7\u00e3o\u00a0a Sociedade Brasileira de Pediatria\u00a0(SBP, 2018) recomendam que o uso das f\u00f3rmulas infantis seja mantido\u00a0 at\u00e9 12 meses de idade.Vamos analisar as afirma\u00e7\u00f5es:",
                "updated_at": "2023-12-20 16:40:19.317359 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "57b6e816-5bb1-4ee0-892a-a64d413b29b4"
            },
            "statement": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) recomendam que",
            "statement_text": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) recomendam que",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-12-20 22:05:04.252769 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "55bd83da04b94d5a8e590ea62666a7aa",
                    "master_id": "89c5edd816f0464094068bc4b65d38ae",
                    "name": "Consist\u00eancia e composi\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Alimenta\u00e7\u00e3o Infantil [$$]Alimenta\u00e7\u00e3o do lactente[$$]Introdu\u00e7\u00e3o alimentar[$$]Consist\u00eancia e composi\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "73c691fc38e74543b8865a7c522268bc",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "Dura\u00e7\u00e3o do aleitamento materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Dura\u00e7\u00e3o do aleitamento materno"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "afd8e652503142ca92b1b1a87f013e4b",
                    "master_id": "89c5edd816f0464094068bc4b65d38ae",
                    "name": "Idade de introdu\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Alimenta\u00e7\u00e3o Infantil [$$]Alimenta\u00e7\u00e3o do lactente[$$]Introdu\u00e7\u00e3o alimentar[$$]Idade de introdu\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212302-360-amakssoudian_328488_1710371167_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212302-480-amakssoudian_328488_1710371167_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212302-720-amakssoudian_328488_1710371167_45747.mp4"
                    }
                ],
                "id": "57b6e816-5bb1-4ee0-892a-a64d413b29b4",
                "identifier": "amakssoudian_328488_1710371167_45747",
                "question_id": "4000212302"
            },
            "video_solution_id": "57b6e816-5bb1-4ee0-892a-a64d413b29b4"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 133,
                    "body": "Leucoplasia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 21:54:50.083685 +0000 UTC",
                    "id": "110f40af-aa3b-4802-8aca-9b5e06ebefcb",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Leucoplasia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "110f40af-aa3b-4802-8aca-9b5e06ebefcb",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, a leucoplasia consiste em\u00a0 uma les\u00e3o potencialmente maligna, que se manifesta como placa branca, localizada\u00a0 na mucosa oral. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o rara em lactentes.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-11 17:58:35.953256 +0000 UTC",
                        "id": "6130dcec-a0eb-4b1e-af68-c779b98a6707",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, a leucoplasia consiste em\u00a0 uma les\u00e3o potencialmente maligna, que se manifesta como placa branca, localizada\u00a0 na mucosa oral. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o rara em lactentes.",
                        "updated_at": "2023-12-11 18:14:01.491221 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-12 13:12:54.177021 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 19,
                    "body": "Aftas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 21:54:50.083685 +0000 UTC",
                    "id": "2bd66020-0e59-44ca-a54a-379a192002a8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Aftas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2bd66020-0e59-44ca-a54a-379a192002a8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, as aftas s\u00e3o pequenas \u00falceras localizadas na mucosa da boca. Ela pode surgir de forma isolada ou m\u00faltipla e tem formato arredondado, com colora\u00e7\u00e3o branco-amarelada no centro e contorno avermelhado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-11 17:58:35.98635 +0000 UTC",
                        "id": "117af052-9c82-4a64-bc8a-5d69d6ee625c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, as aftas s\u00e3o pequenas \u00falceras localizadas na mucosa da boca. Ela pode surgir de forma isolada ou m\u00faltipla e tem formato arredondado, com colora\u00e7\u00e3o branco-amarelada no centro e contorno avermelhado.",
                        "updated_at": "2023-12-11 18:14:01.493906 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-12 13:12:54.583058 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 860,
                    "body": "Candid\u00edase oral.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-02 21:54:50.083685 +0000 UTC",
                    "id": "7ee07ce4-f7fb-4b40-8fbc-695019153bce",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Candid\u00edase oral.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7ee07ce4-f7fb-4b40-8fbc-695019153bce",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, as caracter\u00edsticas mencionadas s\u00e3o compat\u00edveis com a monil\u00edase oral",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-11 17:58:36.005792 +0000 UTC",
                        "id": "c301bd32-abe5-4f28-8391-7d0f1ce3ef1f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, as caracter\u00edsticas mencionadas s\u00e3o compat\u00edveis com a monil\u00edase oral",
                        "updated_at": "2023-12-11 18:14:01.497248 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-12 13:12:54.925372 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 67,
                    "body": "L\u00edquen plano oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 21:54:50.083685 +0000 UTC",
                    "id": "f3f7c5da-24a6-4d0a-869a-8d7c79467fb6",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "L\u00edquen plano oral.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f3f7c5da-24a6-4d0a-869a-8d7c79467fb6",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, O l\u00edquen plano \u00e9 doen\u00e7a mucocut\u00e2nea inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica de etiologia autoimune, mediada por c\u00e9lulas T. e caracteriza-se, na pele, por erup\u00e7\u00e3o papulosa, que ocorre na maioria dos casos entre os 30 e 60 anos de idade. Essa condi\u00e7\u00e3o pode afetar as mucosas oral e genital e, muito raramente, tamb\u00e9m a mucosa anal, do nariz, da laringe, da conjuntiva e da uretra.<div>As les\u00f5es s\u00e3o geralmente bilaterais e sim\u00e9tricas, acometendo principalmente a mucosa jugal, gengiva, dorso da l\u00edngua, mucosa labial\u00a0 manifestando-se sob a forma de gengivite descamativa cr\u00f4nica.\u00a0</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-11 17:58:36.019387 +0000 UTC",
                        "id": "917a3161-e833-4690-bbc8-40e95b7250d0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, O l\u00edquen plano \u00e9 doen\u00e7a mucocut\u00e2nea inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica de etiologia autoimune, mediada por c\u00e9lulas T. e caracteriza-se, na pele, por erup\u00e7\u00e3o papulosa, que ocorre na maioria dos casos entre os 30 e 60 anos de idade. Essa condi\u00e7\u00e3o pode afetar as mucosas oral e genital e, muito raramente, tamb\u00e9m a mucosa anal, do nariz, da laringe, da conjuntiva e da uretra.As les\u00f5es s\u00e3o geralmente bilaterais e sim\u00e9tricas, acometendo principalmente a mucosa jugal, gengiva, dorso da l\u00edngua, mucosa labial\u00a0 manifestando-se sob a forma de gengivite descamativa cr\u00f4nica.",
                        "updated_at": "2023-12-11 18:14:01.499834 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-12 13:12:55.300836 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 80,
            "created_at": "2023-12-02 21:54:50.083685 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "2b911365-f9c6-43b6-8b12-effbbbcb63d5",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744"
                    },
                    "created_at": "2023-12-02T18:53:55Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007928",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "E9C5E039-F5F0-87BF-6AB7-43CDBD7E4397"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 75,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "0d7b857c-fc79-472e-a9cb-480f86ee66da",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000210770",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Durante-consulta73af08489c",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>As manifesta\u00e7\u00f5es descritas no enunciado dessa quest\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de monil\u00edase ou candid\u00edase oral, causada pela<i> Candida albica</i>ns.</div><div>Na monil\u00edase oral, observamos placas cremosas e esbranqui\u00e7adas na l\u00edngua, l\u00e1bios, c\u00e9u da boca, parte interna das bochechas . Os beb\u00eas s\u00e3o mais suscet\u00edveis a essa infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica,\u00a0 devido \u00e0 sua imunidade ainda incipiente.\u00a0</div><div>N\u00e3o \u00e9 incomum a associa\u00e7\u00e3o com candid\u00edase mam\u00e1ria associada na m\u00e3e, quando esses lactentes est\u00e3o em aleitamento materno.</div><div>Na m\u00e3e, observamos coceira, sensa\u00e7\u00e3o de queimadura\u00a0<span>(ard\u00eancia), sensa\u00e7\u00e3o de \u201cagulhada\u201d e dor nos mamilos, que persiste\u00a0</span><span>ap\u00f3s o t\u00e9rmino da mamada. Pode haver tamb\u00e9m vermelhid\u00e3o nos\u00a0</span><span>mamilos ou uma fina descama\u00e7\u00e3o.</span></div><div>Quando detectamos a monil\u00edase oral e mam\u00e1ria, devemos tratar o bin\u00f4mio (m\u00e3e- filho).\u00a0</div><div><span>Nas mamas, podem ser usados cremes de nistatina,\u00a0</span><span>clotrimazol, miconazol ou cetoconazol por pelo menos quatorze\u00a0</span><span>dias, sendo devidamente removidos antes das mamadas.</span><br></div><div>O beb\u00ea deve ser tratado com nistatina solu\u00e7\u00e3o oral por pelo\u00a0<span>menos quatorze dias. O tratamento t\u00f3pico pode ser estendido por\u00a0</span><span>at\u00e9 quatro semanas.</span></div><div>Em casos de falha no tratamento inicial t\u00f3pico, temos a op\u00e7\u00e3o\u00a0<span>do uso de antif\u00fangico oral sist\u00eamico. Nesse caso, o fluconazol pode\u00a0</span><span>ser a primeira escolha.</span></div><div>Lembre-se de que os bicos de chupetas e mamadeiras s\u00e3o\u00a0<span>ve\u00edculos e causas de infec\u00e7\u00e3o e reinfec\u00e7\u00e3o, portanto devem ser\u00a0</span><span>limpos adequadamente ou at\u00e9 trocados, mas o ideal, se poss\u00edvel, \u00e9\u00a0</span><span>que sejam dispensados.</span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-11 17:58:35.897843 +0000 UTC",
                "id": "f1961533-1cc7-45a1-8db6-763f4996e1c4",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaAs manifesta\u00e7\u00f5es descritas no enunciado dessa quest\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de monil\u00edase ou candid\u00edase oral, causada pela Candida albicans.Na monil\u00edase oral, observamos placas cremosas e esbranqui\u00e7adas na l\u00edngua, l\u00e1bios, c\u00e9u da boca, parte interna das bochechas . Os beb\u00eas s\u00e3o mais suscet\u00edveis a essa infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica,\u00a0 devido \u00e0 sua imunidade ainda incipiente.\u00a0N\u00e3o \u00e9 incomum a associa\u00e7\u00e3o com candid\u00edase mam\u00e1ria associada na m\u00e3e, quando esses lactentes est\u00e3o em aleitamento materno.Na m\u00e3e, observamos coceira, sensa\u00e7\u00e3o de queimadura\u00a0(ard\u00eancia), sensa\u00e7\u00e3o de \u201cagulhada\u201d e dor nos mamilos, que persiste\u00a0ap\u00f3s o t\u00e9rmino da mamada. Pode haver tamb\u00e9m vermelhid\u00e3o nos\u00a0mamilos ou uma fina descama\u00e7\u00e3o.Quando detectamos a monil\u00edase oral e mam\u00e1ria, devemos tratar o bin\u00f4mio (m\u00e3e- filho).\u00a0Nas mamas, podem ser usados cremes de nistatina,\u00a0clotrimazol, miconazol ou cetoconazol por pelo menos quatorze\u00a0dias, sendo devidamente removidos antes das mamadas.O beb\u00ea deve ser tratado com nistatina solu\u00e7\u00e3o oral por pelo\u00a0menos quatorze dias. O tratamento t\u00f3pico pode ser estendido por\u00a0at\u00e9 quatro semanas.Em casos de falha no tratamento inicial t\u00f3pico, temos a op\u00e7\u00e3o\u00a0do uso de antif\u00fangico oral sist\u00eamico. Nesse caso, o fluconazol pode\u00a0ser a primeira escolha.Lembre-se de que os bicos de chupetas e mamadeiras s\u00e3o\u00a0ve\u00edculos e causas de infec\u00e7\u00e3o e reinfec\u00e7\u00e3o, portanto devem ser\u00a0limpos adequadamente ou at\u00e9 trocados, mas o ideal, se poss\u00edvel, \u00e9\u00a0que sejam dispensados.",
                "updated_at": "2023-12-11 18:14:01.488262 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "6dffb4bc-99ba-406a-86e7-742a74abcef7"
            },
            "statement": "Durante uma consulta de rotina, um pediatra percebe que um beb\u00ea de 6 meses apresenta manchas brancas na l\u00edngua. A m\u00e3e relata que o beb\u00ea est\u00e1 saud\u00e1vel, mas observou essas manchas h\u00e1 cerca de uma semana. Ao examinar a cavidade oral, o pediatra nota a presen\u00e7a das manchas brancas, que n\u00e3o se destacam do fundo e que n\u00e3o podem ser removidas com uma gaze. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?",
            "statement_text": "Durante uma consulta de rotina, um pediatra percebe que um beb\u00ea de 6 meses apresenta manchas brancas na l\u00edngua. A m\u00e3e relata que o beb\u00ea est\u00e1 saud\u00e1vel, mas observou essas manchas h\u00e1 cerca de uma semana. Ao examinar a cavidade oral, o pediatra nota a presen\u00e7a das manchas brancas, que n\u00e3o se destacam do fundo e que n\u00e3o podem ser removidas com uma gaze. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-12 13:12:56.545172 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7253fb6c4f3c44898834b28707e4a2a6",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Candid\u00edase mam\u00e1ria materna e oral no beb\u00ea",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Candid\u00edase mam\u00e1ria materna e oral no beb\u00ea"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210770-360-amakssoudian_329890_1710538200_45917.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210770-480-amakssoudian_329890_1710538200_45917.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210770-720-amakssoudian_329890_1710538200_45917.mp4"
                    }
                ],
                "id": "6dffb4bc-99ba-406a-86e7-742a74abcef7",
                "identifier": "amakssoudian_329890_1710538200_45917",
                "question_id": "4000210770"
            },
            "video_solution_id": "6dffb4bc-99ba-406a-86e7-742a74abcef7"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 1282,
                    "body": "Bochechas do beb\u00ea bem encovadas durante a su\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:44.948495 +0000 UTC",
                    "id": "0944de1d-a371-454c-a197-2a30f45e3584",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Bochechas do beb\u00ea bem encovadas durante a su\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0944de1d-a371-454c-a197-2a30f45e3584",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A (gabarito) bochechas do bebe encovadas indicam t\u00e9cnica inadequada.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:13:38.30073 +0000 UTC",
                        "id": "0dc247de-474c-452b-ab7a-288bb8db99ba",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A (gabarito) bochechas do bebe encovadas indicam t\u00e9cnica inadequada.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:13:58.055839 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:15:05.738235 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 8,
                    "body": "Beb\u00ea bem apoiado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:44.948495 +0000 UTC",
                    "id": "8efadf1d-c79c-4118-a518-36681823bd36",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Beb\u00ea bem apoiado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8efadf1d-c79c-4118-a518-36681823bd36",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:13:38.306936 +0000 UTC",
                        "id": "ec126c7d-ab39-4ff2-94ad-6b521f7c5b10",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:13:58.058664 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:15:06.880573 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 18,
                    "body": "Corpo do beb\u00ea pr\u00f3ximo ao da m\u00e3e.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:44.948495 +0000 UTC",
                    "id": "d0ec8c8f-25d7-4c0e-ad21-739e4c568722",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Corpo do beb\u00ea pr\u00f3ximo ao da m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d0ec8c8f-25d7-4c0e-ad21-739e4c568722",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:13:38.310861 +0000 UTC",
                        "id": "93e4e56e-8d7f-49db-a77d-d4b0e4b45aa7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:13:58.061592 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:15:07.98017 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 39,
                    "body": "Beb\u00ea com cabe\u00e7a e tronco alinhados.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:33:44.948495 +0000 UTC",
                    "id": "5647d217-86fa-4a3c-994d-07e90692099f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Beb\u00ea com cabe\u00e7a e tronco alinhados.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5647d217-86fa-4a3c-994d-07e90692099f",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:13:38.313944 +0000 UTC",
                        "id": "53dd49a7-1c6b-4d11-b81b-b0e848c8a75d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Corretas B, C e D pois indicaram sinais de t\u00e9cnica correta.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:13:58.064307 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:15:08.39102 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2023-12-13 20:33:44.948495 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T21:27:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007956",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "75ADECAC-E22E-76DC-98DF-F03D444A080D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "7FC1CE96-B6EB-845C-9705-89C5998C511D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "39588ABD-A9D6-7AF2-D96C-64ED5487D6FC"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-16T17:30:21Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000212657",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Voce-recebe-ma-23-anos6762296aa3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>O enunciado dessa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o.</div><div>Apesar do movimento de suc\u00e7\u00e3o ser um ato reflexo, o beb\u00ea precisa aprender a mamar na t\u00e9cnica correta, para que a amamenta\u00e7\u00e3o seja eficiente. Durante esse processo de aprendizagem, ele pode criar v\u00edcios errados de pega e padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o eficiente.\u00a0</div><div>A t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o deve ser com o beb\u00ea abrindo bem a boca, englobando o mamilo e parte da ar\u00e9ola, no que chamamos de \"boca de peixinho\". Se a boca estiver na posi\u00e7\u00e3o correta, forma-se uma veda\u00e7\u00e3o adequada, que permite que seja feito um v\u00e1cuo, indispens\u00e1vel para o movimento de suc\u00e7\u00e3o. A ar\u00e9ola deve ser mais vis\u00edvel na parte de cima da boca do beb\u00ea do que abaixo. O correto \u00e9 a m\u00e3e esperar o beb\u00ea abrir bem a boca e abaixar a l\u00edngua, antes de coloc\u00e1-lo no peito. As narinas dele devem ficar livres e o queixo em contato com a mama. O m\u00e9dico deve avaliar se a mand\u00edbula do beb\u00ea est\u00e1 se movimentando e observar se a degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ou aud\u00edvel. N\u00e3o confundir o ru\u00eddo da degluti\u00e7\u00e3o com estalidos ouvidos durante a suc\u00e7\u00e3o, que podem</div><div>significar veda\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. Nesse caso, a t\u00e9cnica est\u00e1 inadequada.</div><div>Quando o beb\u00ea est\u00e1 mamando na t\u00e9cnica correta, ou seja, tem uma boa pega, o mamilo fica protegido dentro da mama, evitando assim, as fissuras mamilares.</div><div>O beb\u00ea deve estar com o corpo e a cabe\u00e7a bem alinhados.</div><div>A m\u00e3e deve sempre estar confort\u00e1vel, bem apoiada, sem estar curvada. N\u00e3o \u00e9 recomendada a coloca\u00e7\u00e3o dos dedos em forma de tesoura, pois isso obstrui os ductos lact\u00edferos.\u00a0</div><div>Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) destaca os pontos-chave que caracterizam o posicionamento e pega adequados:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2D39ADFB-1EBD-268A-AFF7-3D303B2E3C19/2D39ADFB-1EBD-268A-AFF7-3D303B2E3C19-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Os seguintes sinais s\u00e3o\u00a0<span>indicativos de t\u00e9cnica\u00a0</span><span>inadequada</span></div><div>1. Bochechas do beb\u00ea encovadas a cada suc\u00e7\u00e3o</div><div>2. Ru\u00eddos da l\u00edngua</div><div>3. Mama aparentando estar esticada ou deformada durante a mamada</div><div>4. Mamilos com estrias vermelhas ou \u00e1reas esbranqui\u00e7adas ou achatadas quando o beb\u00ea solta\u00a0<span>a mama</span></div><div>5. Dor na amamenta\u00e7\u00e3o</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-23 18:13:38.289359 +0000 UTC",
                "id": "82fb5822-5293-4ee6-8ccd-dc723d179f53",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaO enunciado dessa quest\u00e3o cobra conhecimentos a respeito da t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o.Apesar do movimento de suc\u00e7\u00e3o ser um ato reflexo, o beb\u00ea precisa aprender a mamar na t\u00e9cnica correta, para que a amamenta\u00e7\u00e3o seja eficiente. Durante esse processo de aprendizagem, ele pode criar v\u00edcios errados de pega e padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o eficiente.\u00a0A t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o deve ser com o beb\u00ea abrindo bem a boca, englobando o mamilo e parte da ar\u00e9ola, no que chamamos de &#34;boca de peixinho&#34;. Se a boca estiver na posi\u00e7\u00e3o correta, forma-se uma veda\u00e7\u00e3o adequada, que permite que seja feito um v\u00e1cuo, indispens\u00e1vel para o movimento de suc\u00e7\u00e3o. A ar\u00e9ola deve ser mais vis\u00edvel na parte de cima da boca do beb\u00ea do que abaixo. O correto \u00e9 a m\u00e3e esperar o beb\u00ea abrir bem a boca e abaixar a l\u00edngua, antes de coloc\u00e1-lo no peito. As narinas dele devem ficar livres e o queixo em contato com a mama. O m\u00e9dico deve avaliar se a mand\u00edbula do beb\u00ea est\u00e1 se movimentando e observar se a degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ou aud\u00edvel. N\u00e3o confundir o ru\u00eddo da degluti\u00e7\u00e3o com estalidos ouvidos durante a suc\u00e7\u00e3o, que podemsignificar veda\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. Nesse caso, a t\u00e9cnica est\u00e1 inadequada.Quando o beb\u00ea est\u00e1 mamando na t\u00e9cnica correta, ou seja, tem uma boa pega, o mamilo fica protegido dentro da mama, evitando assim, as fissuras mamilares.O beb\u00ea deve estar com o corpo e a cabe\u00e7a bem alinhados.A m\u00e3e deve sempre estar confort\u00e1vel, bem apoiada, sem estar curvada. N\u00e3o \u00e9 recomendada a coloca\u00e7\u00e3o dos dedos em forma de tesoura, pois isso obstrui os ductos lact\u00edferos.\u00a0Al\u00e9m do que j\u00e1 foi dito, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) destaca os pontos-chave que caracterizam o posicionamento e pega adequados:Os seguintes sinais s\u00e3o\u00a0indicativos de t\u00e9cnica\u00a0inadequada1. Bochechas do beb\u00ea encovadas a cada suc\u00e7\u00e3o2. Ru\u00eddos da l\u00edngua3. Mama aparentando estar esticada ou deformada durante a mamada4. Mamilos com estrias vermelhas ou \u00e1reas esbranqui\u00e7adas ou achatadas quando o beb\u00ea solta\u00a0a mama5. Dor na amamenta\u00e7\u00e3o",
                "updated_at": "2023-12-23 18:13:58.05292 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Voc\u00ea recebe uma m\u00e3e de 23 anos, primeiro filho, para avalia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido que est\u00e1 com 7 dias de vida. Os pais est\u00e3o cansados e cheios de d\u00favida, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pede que a m\u00e3e ponha o beb\u00ea para mamar, para avaliar a t\u00e9cnica e dar suporte \u00e0quela fam\u00edlia. S\u00e3o sinais de posicionamento adequado do beb\u00ea na hora da amamenta\u00e7\u00e3o todas as alternativas, EXCETO:",
            "statement_text": "Voc\u00ea recebe uma m\u00e3e de 23 anos, primeiro filho, para avalia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido que est\u00e1 com 7 dias de vida. Os pais est\u00e3o cansados e cheios de d\u00favida, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pede que a m\u00e3e ponha o beb\u00ea para mamar, para avaliar a t\u00e9cnica e dar suporte \u00e0quela fam\u00edlia. S\u00e3o sinais de posicionamento adequado do beb\u00ea na hora da amamenta\u00e7\u00e3o todas as alternativas, EXCETO:",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-25 20:49:42.773531 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 266,
                    "body": "Reduz a morbidade especificamente relacionada\u00a0<span>a infec\u00e7\u00f5es como meningite bacteriana, bacteremia,\u00a0</span><span>diarreia, enterocolite necrotisante.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 09:58:56.978842 +0000 UTC",
                    "id": "7d57ee87-31e0-437f-ab34-1be4d67fe411",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Reduz a morbidade especificamente relacionada\u00a0a infec\u00e7\u00f5es como meningite bacteriana, bacteremia,\u00a0diarreia, enterocolite necrotisante.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7d57ee87-31e0-437f-ab34-1be4d67fe411",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, o leite materno apresenta fatores imunol\u00f3gicos, que protegem os lactentes contra v\u00e1rias infec\u00e7\u00f5es, tais como a Ig<span>A secret\u00f3ria,\u00a0</span><span>c\u00e9lulas vivas dos tipos macr\u00f3fagos, neutr\u00f3filos\u00a0</span><span>e linf\u00f3citos B e T.\u00a0</span><span>H\u00e1, tamb\u00e9m, a presen\u00e7a de prote\u00ednas, como a lactoferrina,\u00a0</span><span>que tem efeito bacteriost\u00e1tico, atuando como um quelante de ferro\u00a0</span><span>com efeito muito importante na Escherichia coli, e a lisozima, com\u00a0</span><span>a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias Gram-positivas, principalmente, e algumas\u00a0</span><span>Gram-negativas.\u00a0</span><span>O fator b\u00edfido \u00e9 um prebi\u00f3tico natural, composto por\u00a0</span><span>oligossacar\u00eddeos espec\u00edficos e prote\u00ednas, que favorece o\u00a0</span><span>crescimento do Lactobacillus bifidus, uma bact\u00e9ria n\u00e3o patog\u00eanica\u00a0</span><span>que acidifica as fezes, impedindo o crescimento e a instala\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>de enterobact\u00e9rias patog\u00eanicas, principalmente as que causam\u00a0</span><span>diarreia, como a Shigella, a Salmonella e a Escherichia coli.</span><br>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:03:42.638574 +0000 UTC",
                        "id": "dc30079b-4ba7-456c-8f62-f817210cb07e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, o leite materno apresenta fatores imunol\u00f3gicos, que protegem os lactentes contra v\u00e1rias infec\u00e7\u00f5es, tais como a IgA secret\u00f3ria,\u00a0c\u00e9lulas vivas dos tipos macr\u00f3fagos, neutr\u00f3filos\u00a0e linf\u00f3citos B e T.\u00a0H\u00e1, tamb\u00e9m, a presen\u00e7a de prote\u00ednas, como a lactoferrina,\u00a0que tem efeito bacteriost\u00e1tico, atuando como um quelante de ferro\u00a0com efeito muito importante na Escherichia coli, e a lisozima, com\u00a0a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias Gram-positivas, principalmente, e algumas\u00a0Gram-negativas.\u00a0O fator b\u00edfido \u00e9 um prebi\u00f3tico natural, composto por\u00a0oligossacar\u00eddeos espec\u00edficos e prote\u00ednas, que favorece o\u00a0crescimento do Lactobacillus bifidus, uma bact\u00e9ria n\u00e3o patog\u00eanica\u00a0que acidifica as fezes, impedindo o crescimento e a instala\u00e7\u00e3o\u00a0de enterobact\u00e9rias patog\u00eanicas, principalmente as que causam\u00a0diarreia, como a Shigella, a Salmonella e a Escherichia coli.",
                        "updated_at": "2023-12-26 18:04:23.585535 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 23:24:15.634934 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 53,
                    "body": "Redu\u00e7\u00e3o da Obesidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 09:58:56.978842 +0000 UTC",
                    "id": "296b2907-eebd-4d3c-92d2-ff8529fecaa6",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Redu\u00e7\u00e3o da Obesidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "296b2907-eebd-4d3c-92d2-ff8529fecaa6",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, o leite humano \u00e9 adequado ao beb\u00ea e cont\u00e9m os nutrientes necess\u00e1rios para seu crescimento e desenvolvimento, e por ser equilibrado em termos de nutrientes, previne a obesidade.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:03:42.64459 +0000 UTC",
                        "id": "9f91eb98-e5c1-4c27-9da8-cdfb87f953f7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, o leite humano \u00e9 adequado ao beb\u00ea e cont\u00e9m os nutrientes necess\u00e1rios para seu crescimento e desenvolvimento, e por ser equilibrado em termos de nutrientes, previne a obesidade.",
                        "updated_at": "2023-12-26 18:04:23.588406 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 23:24:16.002015 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 98,
                    "body": "Redu\u00e7\u00e3o de alergias, reduzindo o risco de asma e\u00a0<span>sibilos recorrentes, reduz risco de dermatite at\u00f3pica.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 09:58:56.978842 +0000 UTC",
                    "id": "bcfae078-2b53-4d86-8a87-49bd7c425fbd",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Redu\u00e7\u00e3o de alergias, reduzindo o risco de asma e\u00a0sibilos recorrentes, reduz risco de dermatite at\u00f3pica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bcfae078-2b53-4d86-8a87-49bd7c425fbd",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, o risco de alergias \u00e9 significativamente menor em crian\u00e7as em aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:03:42.649022 +0000 UTC",
                        "id": "3bea8510-2857-4c58-83df-4cb873733163",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, o risco de alergias \u00e9 significativamente menor em crian\u00e7as em aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2023-12-26 18:04:23.591009 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 23:24:16.360738 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 576,
                    "body": "Reduz incid\u00eancia de verminose e parasitoses\u00a0<span>intestinais.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-02 09:58:56.978842 +0000 UTC",
                    "id": "ce1f6239-0f5d-4b8d-aaac-59e5e4d2dd77",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Reduz incid\u00eancia de verminose e parasitoses\u00a0intestinais.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ce1f6239-0f5d-4b8d-aaac-59e5e4d2dd77",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, (GABARITO) , n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o direta entre aleitamento materno e preven\u00e7\u00e3o de parasitoses, mas alguns estudos recentes mostram que a lipase do leite materno pode exercer um efeito citot\u00f3xico contra a Giardia.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-26 18:03:42.653232 +0000 UTC",
                        "id": "c2196cea-542d-4fe0-aeb1-a196dd29388e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, (GABARITO) , n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o direta entre aleitamento materno e preven\u00e7\u00e3o de parasitoses, mas alguns estudos recentes mostram que a lipase do leite materno pode exercer um efeito citot\u00f3xico contra a Giardia.",
                        "updated_at": "2023-12-26 18:04:23.593565 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 23:24:16.724329 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 58,
            "created_at": "2023-12-02 09:58:56.978842 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "2fc2ace4-95e4-407b-931d-a7451c3ffe03",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-01T18:42:23Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007927",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "25CCA366-B777-3CE4-D7A5-BA02A9A82600"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "951D5C4A-217B-E065-8161-2F4C8E6CB883"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "C945CB78-682C-6E45-DA75-1C7FDF940641"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:58:13Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000210693",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "leite-materno-e23a511edfd",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Caro Estrategista,<div>Podemos destacar diversas vantagens do aleitamento materno, tanto para a crian\u00e7a quanto para a m\u00e3e.</div><div>Para o beb\u00ea:</div><div>1.\tEvita mortes infantis</div><div>2.\tEvita diarreia e infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias</div><div>3.\tDiminui o risco de alergias, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemias e diabetes</div><div>4.\tReduz o risco de obesidade na crian\u00e7a</div><div>5.\t\u00c9 um alimento completo</div><div>6.\tEfeito positivo na intelig\u00eancia</div><div>7.\tMelhor desenvolvimento da cavidade oral</div><div>Para a m\u00e3e:</div><div>\u2022\tProte\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer de mama, ov\u00e1rios, \u00fatero entre outros</div><div>\u2022\tefeito contraceptivo</div><div>\u2022\tmenor custo</div><div>\u2022\tpromo\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo afetivo m\u00e3e-filho</div><div>\u2022\tmelhor qualidade de vida</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-26 18:03:42.623272 +0000 UTC",
                "id": "04da2a93-1e0e-42fb-8de0-3198d1fb0ef7",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Caro Estrategista,Podemos destacar diversas vantagens do aleitamento materno, tanto para a crian\u00e7a quanto para a m\u00e3e.Para o beb\u00ea:1.\tEvita mortes infantis2.\tEvita diarreia e infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias3.\tDiminui o risco de alergias, hipertens\u00e3o arterial, dislipidemias e diabetes4.\tReduz o risco de obesidade na crian\u00e7a5.\t\u00c9 um alimento completo6.\tEfeito positivo na intelig\u00eancia7.\tMelhor desenvolvimento da cavidade oralPara a m\u00e3e:\u2022\tProte\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer de mama, ov\u00e1rios, \u00fatero entre outros\u2022\tefeito contraceptivo\u2022\tmenor custo\u2022\tpromo\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo afetivo m\u00e3e-filho\u2022\tmelhor qualidade de vida",
                "updated_at": "2023-12-26 18:04:23.580925 +0000 UTC"
            },
            "statement": "O leite materno \u00e9 o alimento mais rico em\u00a0<span>nutrientes para o rec\u00e9m-nascido, al\u00e9m de muitos\u00a0</span><span>benef\u00edcios que cont\u00e9m. Sobre o aleitamento\u00a0</span><span>materno, \u00e9 incorreto afirmar:</span>",
            "statement_text": "O leite materno \u00e9 o alimento mais rico em\u00a0nutrientes para o rec\u00e9m-nascido, al\u00e9m de muitos\u00a0benef\u00edcios que cont\u00e9m. Sobre o aleitamento\u00a0materno, \u00e9 incorreto afirmar:",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-12-26 21:43:49.78869 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "66103a4846aa4913a813a15d29f5e192",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "Import\u00e2ncia do aleitamento materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Import\u00e2ncia do aleitamento materno"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 59,
                    "answers": 713,
                    "body": "Segundo a OMS, caso a amamenta\u00e7\u00e3o materna n\u00e3o seja poss\u00edvel, as f\u00f3rmulas infantis s\u00e3o a \u00fanica alternativa reconhecidamente segura para a nutri\u00e7\u00e3o do lactente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 18:00:37.861239 +0000 UTC",
                    "id": "846c3625-f926-4e57-8f5f-46547bbd5066",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Segundo a OMS, caso a amamenta\u00e7\u00e3o materna n\u00e3o seja poss\u00edvel, as f\u00f3rmulas infantis s\u00e3o a \u00fanica alternativa reconhecidamente segura para a nutri\u00e7\u00e3o do lactente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "846c3625-f926-4e57-8f5f-46547bbd5066",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, (com ressalvas) porque mencionou a alternativa ao aleitamento materno. Mas, recentemente a pr\u00f3pria OMS publicou um documento que para lactentes menores de 6 meses, na aus\u00eancia do leite materno\u00a0 f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado pode ser oferecido.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-13 13:02:56.855269 +0000 UTC",
                        "id": "300a6297-d936-4b6a-ae7d-5d6f5a76c8f6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, (com ressalvas) porque mencionou a alternativa ao aleitamento materno. Mas, recentemente a pr\u00f3pria OMS publicou um documento que para lactentes menores de 6 meses, na aus\u00eancia do leite materno\u00a0 f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca s\u00e3o recomendadas e leite de vaca n\u00e3o modificado pode ser oferecido.",
                        "updated_at": "2024-03-12 18:21:27.014071 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-07 18:22:52.471649 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 105,
                    "body": "A composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis no Brasil segue as necessidades nutricionais espec\u00edficas de cada faixa et\u00e1ria, se dividindo em: f\u00f3rmula infantil de partida, f\u00f3rmula infantil de seguimento e f\u00f3rmula infantil da primeira inf\u00e2ncia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 18:00:37.861239 +0000 UTC",
                    "id": "940c9a16-9aa3-4d65-915e-0c1fec59bb8d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "A composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis no Brasil segue as necessidades nutricionais espec\u00edficas de cada faixa et\u00e1ria, se dividindo em: f\u00f3rmula infantil de partida, f\u00f3rmula infantil de seguimento e f\u00f3rmula infantil da primeira inf\u00e2ncia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "940c9a16-9aa3-4d65-915e-0c1fec59bb8d",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, porque mencionou os tr\u00eas tipos de f\u00f3rmula, de acordo com a faixa et\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-13 13:02:56.863504 +0000 UTC",
                        "id": "07ea93f8-86d8-40a8-8204-decaca4bf6f0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, porque mencionou os tr\u00eas tipos de f\u00f3rmula, de acordo com a faixa et\u00e1ria.",
                        "updated_at": "2024-03-12 18:21:27.018412 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-07 18:22:52.863642 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 144,
                    "body": "A Sociedade Brasileira de Pediatria recomenda que as f\u00f3rmulas infantis tenham um n\u00edvel de DHA (\u00e1cido docosahexaenoico) n\u00e3o inferior a 0,3% dos \u00e1cidos graxos totais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 18:00:37.861239 +0000 UTC",
                    "id": "f5062aee-0929-49e1-8f0d-bc6f71a86e6e",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A Sociedade Brasileira de Pediatria recomenda que as f\u00f3rmulas infantis tenham um n\u00edvel de DHA (\u00e1cido docosahexaenoico) n\u00e3o inferior a 0,3% dos \u00e1cidos graxos totais.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f5062aee-0929-49e1-8f0d-bc6f71a86e6e",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque indicou a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos essenciais na composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-13 13:02:56.867901 +0000 UTC",
                        "id": "a21c650f-5a21-480c-9334-679a3bb06fe7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque indicou a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos essenciais na composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis.",
                        "updated_at": "2024-03-12 18:21:27.023824 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-07 18:22:53.188934 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 240,
                    "body": "Cada 100ml de f\u00f3rmula infantil de seguimento para lactente pronta para o consumo deve fornecer no m\u00ednimo 50kcal e no m\u00e1ximo 80kcal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-05 18:00:37.861239 +0000 UTC",
                    "id": "a271c388-ac68-4844-862a-2e5810de1679",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Cada 100ml de f\u00f3rmula infantil de seguimento para lactente pronta para o consumo deve fornecer no m\u00ednimo 50kcal e no m\u00e1ximo 80kcal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a271c388-ac68-4844-862a-2e5810de1679",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D (gabarito), quanto ao valor energ\u00e9tico, cada 100mL de f\u00f3rmula para lactentes e crian\u00e7as da primeira inf\u00e2ncia, pronta para o consumo deve fornecer no  m\u00ednimo 60 kcal e no m\u00e1ximo 70 kcal",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-13 13:02:56.871468 +0000 UTC",
                        "id": "7e47edc3-ce41-4955-bdd8-1eee6bedcea6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D (gabarito), quanto ao valor energ\u00e9tico, cada 100mL de f\u00f3rmula para lactentes e crian\u00e7as da primeira inf\u00e2ncia, pronta para o consumo deve fornecer no  m\u00ednimo 60 kcal e no m\u00e1ximo 70 kcal",
                        "updated_at": "2024-03-12 18:21:27.026984 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-07 18:22:53.524004 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 20,
            "created_at": "2023-12-05 18:00:37.861239 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "31dc2c2c-a7ae-43df-abf4-e028886d7b1d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-04T18:18:30Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007933",
                    "location": {
                        "id": "1658"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F29866EA-12E0-25CE-B21B-89369D0983AA"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D1784DBA-DF30-5F06-2CE5-9DAC7D430010"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 75,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2023-12-04T18:29:20Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "ad0ae136-f84d-4050-897f-d052eff84691",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211151",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "aleitamento-materno-e66b1642e66",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista,<div>O leite materno \u00e9 o melhor alimento para lactentes e na impossibilidade do aleitamento materno, preconizam-se as f\u00f3rmulas artificiais.<br><div>A composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis no Brasil sofre regulamenta\u00e7\u00e3o da<span>\u00a0Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que segue as exig\u00eancias do Codex Alimentarius.\u00a0</span></div><div><span>S\u00e3o necess\u00e1rios alguns\u00a0 de identidade,\u00a0</span><span>qualidade, perfil nutricional e seguran\u00e7a.</span></div><div><span>As f\u00f3rmulas devem ser adequadas a faixas et\u00e1rias espec\u00edficas:</span></div><div>- F\u00f3rmulas infantis de partida (para lactentes do nascimento at\u00e9 seis meses)</div><div>- F\u00f3rmulas infantis de seguimento (para lactentes a partir dos seis meses)</div><div>- F\u00f3rmulas infantis de primeira inf\u00e2ncia (para crian\u00e7as de um a tr\u00eas anos)\n</div><div>VALOR ENERG\u00c9TICO:</div><div>Quanto ao valor energ\u00e9tico, cada 100mL de f\u00f3rmula para lactentes e crian\u00e7as da primeira inf\u00e2ncia, pronta para o consumo deve fornecer no\u00a0 m<span>\u00ednimo 60 kcal e no m\u00e1ximo 70 kcal</span></div><div><span>PROTE\u00cdNAS:</span></div><div><span>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00ednas,\u00a0</span><span>o leite de vaca intacto, deve ter um</span><span>\u00a0teor m\u00ednimo de\u00a0</span><span>1,8 g/100 kcal e m\u00e1ximo de\u00a0</span><span>3,0 g/100 kcal.</span></div><div><span>LIP\u00cdDIOS:</span></div><div><span>O perfil lip\u00eddico cont\u00e9m v\u00e1rios \u00f3leos\u00a0</span><span>vegetais, incluindo \u00e1cidos graxos essenciais. A ad</span><span>i\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos linoleico e alfa-linol\u00eanico em propor\u00e7\u00f5es e</span></div><div><span>quantidades m\u00ednimas especificadas \u00e9 OBRIGAT\u00d3RIA. O perfil dos\u00a0</span><span>\u00e1cidos l\u00e1urico, mir\u00edstico, er\u00facico e fosfolip\u00eddios deve ser ajustado. N\u00e3o \u00e9 permitida a adi\u00e7\u00e3o de\u00a0</span><span>gordura ou \u00f3leo hidrogenados.</span></div><div><span>O conte\u00fado m\u00ednimo de\u00a0</span><span>gorduras totais deve variar de\u00a0</span><span>4,4 g/100 kcal\u00a0 a\u00a0</span><span>\u00a06,0 g/100 kcal.</span></div><div><span>DHA e ARA s\u00e3o \u00e1cidos graxos essenciais que exercem um papel fundamental na\u00a0</span><span>estrutura da membrana celular da retina e do sistema nervoso central.</span></div><div><span>As f\u00f3rmulas infantis devem conter um n\u00edvel de DHA n\u00e3o\u00a0</span><span>inferior a 0,3% dos \u00e1cidos graxos totais, enquanto o teor de ARA deve ser\u00a0</span><span>no m\u00ednimo equivalente ao de DHA, mantendo a propor\u00e7\u00e3o ARA:DHA de\u00a0</span><span>1:1 a 2:1.7</span></div><div><span><br></span></div><div><span>CARBOIDRATOS:</span></div><div><span>O teor m\u00ednimo de carboidratos deve ser de\u00a0 4,5 g de lactose /</span><span>100 kcal.</span></div><div><span>O perfil de carboidratos pode ser somente de</span><span>\u00a0lactose ou associada\u00a0 com pol\u00edmeros de glicose\u00a0</span><span>( maltodextrina, s\u00f3lidos de xarope de milho)\u00a0 que melhoram a\u00a0</span><span>\u00a0digestibilidade. O conte\u00fado carboidratos\u00a0</span><span>totais deve variar de 9,0 g/100 kcal (2,2 g/100 kJ) a\u00a0</span><span>14,0 g/100 kcal.</span></div><div><span>VITAMINAS\u00a0</span></div><div><span>As seguintes vitaminas devem ser adicionadas:</span><span>\u00a0Vitamina A, Niacina, Riboflavina, Tiamina,\u00a0</span><span>\u00c1cido Pantot\u00eanico, Vitamina B6, \u00c1cido F\u00f3lico, Vitamina B12,</span></div><div><span>Vitamina C, Vitamina D3, Vitamina E, Vitamina K\u00a0</span><span>Minerais e\u00a0</span><span>Oligoelementos</span></div><div><span>MINERAIS E OLIGOELEMENTOS:</span></div><div><span>Os seguintes devem ser adicionados:</span><span>\u00a0C\u00e1lcio, Cloreto, Cobre, Ferro, F\u00f3sforo, Iodo,\u00a0</span><span>Magn\u00e9sio, Mangan\u00eas, Pot\u00e1ssio, Sel\u00eanio, S\u00f3dio, Zinco,\u00a0</span><span>Colina e Mio-Inositol.\u00a0</span></div><div><span>A rela\u00e7\u00e3o m\u00ednima de c\u00e1lcio/f\u00f3sforo preconizada \u00e9 de</span><span>\u00a01:1 e a m\u00e1xima de 2:1. As f\u00f3rmulas infantis\u00a0</span><span>para lactentes devem conter L-Carnitina.</span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-13 13:02:56.844394 +0000 UTC",
                "id": "276bf669-5e5b-4dc9-a786-6f95910efd4f",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 Estrategista,O leite materno \u00e9 o melhor alimento para lactentes e na impossibilidade do aleitamento materno, preconizam-se as f\u00f3rmulas artificiais.A composi\u00e7\u00e3o das f\u00f3rmulas infantis no Brasil sofre regulamenta\u00e7\u00e3o da\u00a0Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que segue as exig\u00eancias do Codex Alimentarius.\u00a0S\u00e3o necess\u00e1rios alguns\u00a0 de identidade,\u00a0qualidade, perfil nutricional e seguran\u00e7a.As f\u00f3rmulas devem ser adequadas a faixas et\u00e1rias espec\u00edficas:- F\u00f3rmulas infantis de partida (para lactentes do nascimento at\u00e9 seis meses)- F\u00f3rmulas infantis de seguimento (para lactentes a partir dos seis meses)- F\u00f3rmulas infantis de primeira inf\u00e2ncia (para crian\u00e7as de um a tr\u00eas anos)\nVALOR ENERG\u00c9TICO:Quanto ao valor energ\u00e9tico, cada 100mL de f\u00f3rmula para lactentes e crian\u00e7as da primeira inf\u00e2ncia, pronta para o consumo deve fornecer no\u00a0 m\u00ednimo 60 kcal e no m\u00e1ximo 70 kcalPROTE\u00cdNAS:Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00ednas,\u00a0o leite de vaca intacto, deve ter um\u00a0teor m\u00ednimo de\u00a01,8 g/100 kcal e m\u00e1ximo de\u00a03,0 g/100 kcal.LIP\u00cdDIOS:O perfil lip\u00eddico cont\u00e9m v\u00e1rios \u00f3leos\u00a0vegetais, incluindo \u00e1cidos graxos essenciais. A adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos linoleico e alfa-linol\u00eanico em propor\u00e7\u00f5es equantidades m\u00ednimas especificadas \u00e9 OBRIGAT\u00d3RIA. O perfil dos\u00a0\u00e1cidos l\u00e1urico, mir\u00edstico, er\u00facico e fosfolip\u00eddios deve ser ajustado. N\u00e3o \u00e9 permitida a adi\u00e7\u00e3o de\u00a0gordura ou \u00f3leo hidrogenados.O conte\u00fado m\u00ednimo de\u00a0gorduras totais deve variar de\u00a04,4 g/100 kcal\u00a0 a\u00a0\u00a06,0 g/100 kcal.DHA e ARA s\u00e3o \u00e1cidos graxos essenciais que exercem um papel fundamental na\u00a0estrutura da membrana celular da retina e do sistema nervoso central.As f\u00f3rmulas infantis devem conter um n\u00edvel de DHA n\u00e3o\u00a0inferior a 0,3% dos \u00e1cidos graxos totais, enquanto o teor de ARA deve ser\u00a0no m\u00ednimo equivalente ao de DHA, mantendo a propor\u00e7\u00e3o ARA:DHA de\u00a01:1 a 2:1.7CARBOIDRATOS:O teor m\u00ednimo de carboidratos deve ser de\u00a0 4,5 g de lactose /100 kcal.O perfil de carboidratos pode ser somente de\u00a0lactose ou associada\u00a0 com pol\u00edmeros de glicose\u00a0( maltodextrina, s\u00f3lidos de xarope de milho)\u00a0 que melhoram a\u00a0\u00a0digestibilidade. O conte\u00fado carboidratos\u00a0totais deve variar de 9,0 g/100 kcal (2,2 g/100 kJ) a\u00a014,0 g/100 kcal.VITAMINAS\u00a0As seguintes vitaminas devem ser adicionadas:\u00a0Vitamina A, Niacina, Riboflavina, Tiamina,\u00a0\u00c1cido Pantot\u00eanico, Vitamina B6, \u00c1cido F\u00f3lico, Vitamina B12,Vitamina C, Vitamina D3, Vitamina E, Vitamina K\u00a0Minerais e\u00a0OligoelementosMINERAIS E OLIGOELEMENTOS:Os seguintes devem ser adicionados:\u00a0C\u00e1lcio, Cloreto, Cobre, Ferro, F\u00f3sforo, Iodo,\u00a0Magn\u00e9sio, Mangan\u00eas, Pot\u00e1ssio, Sel\u00eanio, S\u00f3dio, Zinco,\u00a0Colina e Mio-Inositol.\u00a0A rela\u00e7\u00e3o m\u00ednima de c\u00e1lcio/f\u00f3sforo preconizada \u00e9 de\u00a01:1 e a m\u00e1xima de 2:1. As f\u00f3rmulas infantis\u00a0para lactentes devem conter L-Carnitina.",
                "updated_at": "2024-03-12 18:21:27.01062 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "f31e5fe1-0c98-4d76-bb12-81046dc9dd4b"
            },
            "statement": "O aleitamento materno \u00e9 padr\u00e3o ouro da alimenta\u00e7\u00e3o dos lactentes, inclusive fortemente defendido pela OMS e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e recentemente vivemos o agosto dourado, m\u00eas de est\u00edmulo e prote\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. Por\u00e9m sabemos que, por v\u00e1rias vezes, essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contraindicada ou necess\u00e1rio complementa\u00e7\u00e3o do aleitamento e para isso temos as F\u00f3rmulas Infantis.\u00a0<div>Em rela\u00e7\u00e3o aos leites artificiais, assinale a alternativa INCORRETA.</div>",
            "statement_text": "O aleitamento materno \u00e9 padr\u00e3o ouro da alimenta\u00e7\u00e3o dos lactentes, inclusive fortemente defendido pela OMS e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e recentemente vivemos o agosto dourado, m\u00eas de est\u00edmulo e prote\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. Por\u00e9m sabemos que, por v\u00e1rias vezes, essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contraindicada ou necess\u00e1rio complementa\u00e7\u00e3o do aleitamento e para isso temos as F\u00f3rmulas Infantis.\u00a0Em rela\u00e7\u00e3o aos leites artificiais, assinale a alternativa INCORRETA.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-13 13:59:31.806564 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "5ec5a149da394ac79df4f1749540946b",
                    "master_id": "e70f2c2819b24b45b6fd08b65ca94bec",
                    "name": "F\u00f3rmulas infantis",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Leite Materno X Outros leites[$$]Leite humano X outros leites[$$]F\u00f3rmulas infantis"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211151-360-amakssoudian_328499_1710371474_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211151-480-amakssoudian_328499_1710371474_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211151-720-amakssoudian_328499_1710371474_45747.mp4"
                    }
                ],
                "id": "f31e5fe1-0c98-4d76-bb12-81046dc9dd4b",
                "identifier": "amakssoudian_328499_1710371474_45747",
                "question_id": "4000211151"
            },
            "video_solution_id": "f31e5fe1-0c98-4d76-bb12-81046dc9dd4b"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 350,
                    "body": "Misoprostol.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
                    "id": "33b50474-61c3-4008-a815-4e62f113214f",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Misoprostol.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "33b50474-61c3-4008-a815-4e62f113214f",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta A, esse \u00e9 o medicamento que n\u00e3o deve ser usado durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-24 13:33:55.033676 +0000 UTC",
                        "id": "7863c98b-1aed-4c66-8d89-9a81759e2e03",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta A, esse \u00e9 o medicamento que n\u00e3o deve ser usado durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.015671 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-01 19:06:22.097419 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 72,
                    "body": "Adrenalina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
                    "id": "b7fd65a0-6140-4901-a68b-40386669dfb9",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Adrenalina.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b7fd65a0-6140-4901-a68b-40386669dfb9",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-24 13:33:55.039261 +0000 UTC",
                        "id": "c4e38e1a-b0a5-418e-9f71-da39ffce1e56",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.018778 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-01 19:06:22.482283 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 105,
                    "body": "Piroxicam.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
                    "id": "33759d92-9bc8-4492-9a6f-1d93e1297dec",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Piroxicam.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "33759d92-9bc8-4492-9a6f-1d93e1297dec",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-24 13:33:55.04291 +0000 UTC",
                        "id": "9bd3af6a-e726-4b06-b288-66ddd11cc1ac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.021735 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-01 19:06:22.915861 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 9,
                    "body": "Omeprazol.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
                    "id": "1c9d4d20-1b55-48d7-be4d-c9fa96ba746d",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Omeprazol.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1c9d4d20-1b55-48d7-be4d-c9fa96ba746d",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-24 13:33:55.046631 +0000 UTC",
                        "id": "6f249d47-d327-42c8-bf5b-88466dad4202",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorretas B, C e D, pois s\u00e3o medicamentos que podem ser utilizados durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.024875 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-01 19:06:23.301425 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 45,
                    "answers": 438,
                    "body": "Clonazepam.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
                    "id": "8e13860a-6e0f-44be-b88e-81c7b7c5b63a",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Clonazepam.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8e13860a-6e0f-44be-b88e-81c7b7c5b63a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, embora o clonazepan possa ser excretado no leite materno, os\u00a0 estudos mostraram baixa incid\u00eancia de toxicidade em crian\u00e7as amamentadas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-24 13:33:55.050282 +0000 UTC",
                        "id": "77bbc4b2-dfaa-4ca0-937b-473b6bac9cdb",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, embora o clonazepan possa ser excretado no leite materno, os\u00a0 estudos mostraram baixa incid\u00eancia de toxicidade em crian\u00e7as amamentadas.",
                        "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.028019 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-01 19:06:23.752177 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 36,
            "created_at": "2023-11-30 18:23:07.614445 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "1a038f4e-1494-4601-8728-92f030b04729",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-11-30T11:12:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007925",
                    "location": {
                        "id": "19"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1EFDF6C3-DBAF-3C1F-4E25-AD947CF2F973"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "C7874B3F-F6E8-A8E3-6968-BCC10F3FF139"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:54:54Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "433e0fed-0047-4b33-869c-b05161c86395",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000210585",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "uso-farmacos-durante735d152bad",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista,<div>Alguns medicamentos s\u00e3o considerados incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Outros f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra\u00a0<span>indicados de forma relativa.</span></div><div><span>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apresente uma lista completa para consulta em seu Manual:\u00a0 AMAMENTA\u00c7\u00c3O E USO DE\u00a0</span><span>MEDICAMENTOS E OUTRAS\u00a0</span><span>SUBST\u00c2NCIAS</span></div><div>Agora, vamos analisar os f\u00e1rmacos mencionados nas alternativas:</div><div><u>Misoprostol:</u></div><div>\u00c9 considerado de uso contraindicado<u> durante a amamenta\u00e7\u00e3o para nutrizes gr\u00e1vidas por ser abortivo</u>. Dados insuficientes para\u00a0<span>nutrizes n\u00e3o gr\u00e1vidas. Devemos observar a presen\u00e7a de\u00a0 diarr\u00e9ia no lactente.</span></div><div><span><u>Adrenalina:</u></span></div><div><span>De acordo com o manual, a adrenalina \u00e9 de uso compat\u00edvel com a amamenta\u00e7\u00e3o.</span></div><div><span><u>Piroxicam:</u></span></div><div><span>O piroxicam \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio permitido para o uso durante a amamenta\u00e7\u00e3o.</span></div><div><span><u>Omeprazol:</u></span></div><div><span>esse inibidor da bomba de pr\u00f3tons n\u00e3o sofre qualquer restri\u00e7\u00e3o para o uso durante a amamenta\u00e7\u00e3o.</span></div><div><span>Clonazepan:</span></div><div><span>Esse medicamento \u00e9 de uso criterioso durante a amamenta\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 excretado no\u00a0</span><span>leite materno. Contudo, os estudos mostraram <b>baixa incid\u00eancia de toxicidade em crian\u00e7as amamentada</b>s. Houve relato\u00a0</span><span>de apn\u00e9ia, cianose e hipotonia em uma crian\u00e7a cuja\u00a0</span><span>m\u00e3e fazia uso do medicamento durante a gravidez.</span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-24 13:33:55.023134 +0000 UTC",
                "id": "b55a8112-3128-4b83-8d22-170da59266cc",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 Estrategista,Alguns medicamentos s\u00e3o considerados incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Outros f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra\u00a0indicados de forma relativa.O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apresente uma lista completa para consulta em seu Manual:\u00a0 AMAMENTA\u00c7\u00c3O E USO DE\u00a0MEDICAMENTOS E OUTRAS\u00a0SUBST\u00c2NCIASAgora, vamos analisar os f\u00e1rmacos mencionados nas alternativas:Misoprostol:\u00c9 considerado de uso contraindicado durante a amamenta\u00e7\u00e3o para nutrizes gr\u00e1vidas por ser abortivo. Dados insuficientes para\u00a0nutrizes n\u00e3o gr\u00e1vidas. Devemos observar a presen\u00e7a de\u00a0 diarr\u00e9ia no lactente.Adrenalina:De acordo com o manual, a adrenalina \u00e9 de uso compat\u00edvel com a amamenta\u00e7\u00e3o.Piroxicam:O piroxicam \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio permitido para o uso durante a amamenta\u00e7\u00e3o.Omeprazol:esse inibidor da bomba de pr\u00f3tons n\u00e3o sofre qualquer restri\u00e7\u00e3o para o uso durante a amamenta\u00e7\u00e3o.Clonazepan:Esse medicamento \u00e9 de uso criterioso durante a amamenta\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 excretado no\u00a0leite materno. Contudo, os estudos mostraram baixa incid\u00eancia de toxicidade em crian\u00e7as amamentadas. Houve relato\u00a0de apn\u00e9ia, cianose e hipotonia em uma crian\u00e7a cuja\u00a0m\u00e3e fazia uso do medicamento durante a gravidez.",
                "updated_at": "2023-12-24 13:34:27.012121 +0000 UTC"
            },
            "statement": "O uso de f\u00e1rmacos durante a amamenta\u00e7\u00e3o requer aten\u00e7\u00e3o quanto a riscos e benef\u00edcios. Sabe-se que os f\u00e1rmacos seguros n\u00e3o apresentam efeitos adversos ao lactente. Os moderadamente seguros apresentam efeitos adversos pouco significativos ou n\u00e3o h\u00e1 estudo que comprove ou descarte malef\u00edcio; no caso dos pouco seguros, existe evid\u00eancia de risco para o lactente e os contraindicados apresentam risco de efeitos adversos graves. Dos f\u00e1rmacos listados abaixo, quais s\u00e3o considerados contraindicados para amamenta\u00e7\u00e3o?",
            "statement_text": "O uso de f\u00e1rmacos durante a amamenta\u00e7\u00e3o requer aten\u00e7\u00e3o quanto a riscos e benef\u00edcios. Sabe-se que os f\u00e1rmacos seguros n\u00e3o apresentam efeitos adversos ao lactente. Os moderadamente seguros apresentam efeitos adversos pouco significativos ou n\u00e3o h\u00e1 estudo que comprove ou descarte malef\u00edcio; no caso dos pouco seguros, existe evid\u00eancia de risco para o lactente e os contraindicados apresentam risco de efeitos adversos graves. Dos f\u00e1rmacos listados abaixo, quais s\u00e3o considerados contraindicados para amamenta\u00e7\u00e3o?",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-25 20:53:29.032807 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "3dcf7d1c17ca436387c28e1f0c289db4",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Amamenta\u00e7\u00e3o e uso de medica\u00e7\u00f5es e outras subst\u00e2ncias ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Amamenta\u00e7\u00e3o e uso de medica\u00e7\u00f5es e outras subst\u00e2ncias "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 98,
                    "answers": 1893,
                    "body": "o correto \u00e9 verificar a t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o a fim de corrigir a pega do beb\u00ea mantendo o aleitamento materno.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
                    "id": "e49afbde-2d85-4b74-9a14-3d2de4be508d",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "o correto \u00e9 verificar a t\u00e9cnica de amamenta\u00e7\u00e3o a fim de corrigir a pega do beb\u00ea mantendo o aleitamento materno.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e49afbde-2d85-4b74-9a14-3d2de4be508d",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "CORRETA\u00a0 A, os traumas mamilares usualmente s\u00e3o ocasionados pelo erro de t\u00e9cnica, assim, devemos em primeiro lugar corrigir a t\u00e9cnica.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-14 17:03:39.965303 +0000 UTC",
                        "id": "7f71fc56-3cdd-433e-ba7a-75e5917a803c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA\u00a0 A, os traumas mamilares usualmente s\u00e3o ocasionados pelo erro de t\u00e9cnica, assim, devemos em primeiro lugar corrigir a t\u00e9cnica.",
                        "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.33813 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 19:52:56.57566 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 6,
                    "body": "o ideal \u00e9 suspender o aleitamento materno e iniciar f\u00f3rmula l\u00e1ctea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
                    "id": "9bbbdabf-64e0-4428-8b00-332b5ee9f57c",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "o ideal \u00e9 suspender o aleitamento materno e iniciar f\u00f3rmula l\u00e1ctea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9bbbdabf-64e0-4428-8b00-332b5ee9f57c",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "INCORRETA B, ao inv\u00e9s de suspender o aleitamento, vamos corrigir a t\u00e9cnica de mamada.<div><br><div><br></div></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-14 17:03:39.974552 +0000 UTC",
                        "id": "3e756c83-4d8e-4c3d-8a60-4b0b87c9c5a1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA B, ao inv\u00e9s de suspender o aleitamento, vamos corrigir a t\u00e9cnica de mamada.",
                        "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.341461 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 19:52:56.988175 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 13,
                    "body": "deve-se orientar a limpeza das mamas com sabonete antiss\u00e9ptico e orientar o uso de anti-inflamat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
                    "id": "89ed10cf-5ae1-47f5-bf9b-67999bd9d903",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "deve-se orientar a limpeza das mamas com sabonete antiss\u00e9ptico e orientar o uso de anti-inflamat\u00f3rio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "89ed10cf-5ae1-47f5-bf9b-67999bd9d903",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<div>INCORRETA C, n\u00e3o se preconiza o uso de produtos que podem retirar a prote\u00e7\u00e3o natural da pele.</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-14 17:03:39.979353 +0000 UTC",
                        "id": "f1d4e0fe-128a-45d2-bbd7-3233c77714c4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA C, n\u00e3o se preconiza o uso de produtos que podem retirar a prote\u00e7\u00e3o natural da pele.",
                        "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.344915 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 19:52:57.38279 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10,
                    "body": "deve-se orientar a complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula l\u00e1ctea a fim de otimizar o ganho de peso at\u00e9 a cicatriza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
                    "id": "9e3bbd90-05a4-4f20-9e05-a66e5faea3c9",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "deve-se orientar a complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula l\u00e1ctea a fim de otimizar o ganho de peso at\u00e9 a cicatriza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9e3bbd90-05a4-4f20-9e05-a66e5faea3c9",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<div>INCORRETA D, Ao inv\u00e9s de complementar as mamadas e favorecer o desmame, vamos corrigir a t\u00e9cnica.</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-14 17:03:39.983283 +0000 UTC",
                        "id": "0d55d2df-9dca-4861-877d-5f4dc65aa559",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA D, Ao inv\u00e9s de complementar as mamadas e favorecer o desmame, vamos corrigir a t\u00e9cnica.",
                        "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.348428 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 19:52:57.699957 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3,
                    "body": "deve-se orientar o uso de compressas quentes e iniciar a f\u00f3rmula l\u00e1ctea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
                    "id": "3fe3b3cc-d9c1-4064-80cf-69c5c3f1247b",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "deve-se orientar o uso de compressas quentes e iniciar a f\u00f3rmula l\u00e1ctea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3fe3b3cc-d9c1-4064-80cf-69c5c3f1247b",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<div>INCORRETA E, o tratamento da fissura mamilar n\u00e3o envolve compressas quentes nem o desmame.</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-14 17:03:39.987208 +0000 UTC",
                        "id": "7b80e382-d12b-43b3-a3f8-794b511177c8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA E, o tratamento da fissura mamilar n\u00e3o envolve compressas quentes nem o desmame.",
                        "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.351983 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 19:52:58.041382 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 98,
            "created_at": "2023-12-13 00:53:25.489716 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-12T20:51:06Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007958",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9E41988E-4133-FD6D-06CF-2D4B58C3E67E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2CD3B490-53BC-60E6-53D6-585F6643E9D6"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212452",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "medico-ira-avaliar107590f9ef8",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>Nesse enunciado vemos um quadro de fissura ou trauma mamilar. Nesse caso, vemos que o beb\u00ea j\u00e1 recuperou o seu peso de nascimento, esse dado \u00e9 muito positivo!</div><div>Os traumas mamilares podem se apresentar de diversas formas tais como eritema, edema, fissura e bolhas.</div><div>Quando falamos em traumas mamilares, \u00e9 imprescind\u00edvel lembrar de sua rela\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica inadequada\u00a0<span>de amamenta\u00e7\u00e3o.</span></div><div>Outras causas incluem:</div><div>\u2022 mamilos curtos, planos ou invertidos;</div><div>\u2022 disfun\u00e7\u00f5es orais da crian\u00e7a;</div><div>\u2022 freio lingual curto;</div><div>\u2022 suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva prolongada (ficar \u201cchupetando\u201d o seio);</div><div>\u2022 uso impr\u00f3prio de bombas de extra\u00e7\u00e3o de leite;</div><div>\u2022 interrup\u00e7\u00e3o inadequada da suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, quando for necess\u00e1rio retir\u00e1-la do peito;</div><div>\u2022 uso de cremes e \u00f3leos que causam rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas nos mamilos; e</div><div>\u2022 uso de protetores de mamilo (intermedi\u00e1rios) e exposi\u00e7\u00e3o prolongada a forros \u00famidos.</div><div>No in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o, frequentemente, a mulher sente uma dor discreta a moderada nos mamilos, devido \u00e0 intensa suc\u00e7\u00e3o dos\u00a0<span>beb\u00eas. Ela pode ser considerada normal, desde que n\u00e3o continue por muito tempo. Dor e les\u00f5es nos mamilos, apesar de serem comuns, n\u00e3o\u00a0</span><span>s\u00e3o consideradas normais e requerem aten\u00e7\u00e3o!</span></div><div><span>O tratamento dos traumas mamilares \u00e9 feito por algumas medidas:</span></div><div><span>\u2713 Iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o pela mama menos afetada.</span></div><div><span>\u2713 Antes de iniciar as mamadas, ordenhar o leite, para facilitar a suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.</span></div><div><span>\u2713 Usar diferentes posi\u00e7\u00f5es para amamentar, a fim de reduzir a press\u00e3o nos pontos dolorosos ou \u00e1reas\u00a0</span><span>machucadas.</span></div><div><span>\u2713 Tentar eliminar o contato da \u00e1rea machucada com a roupa, fora das mamadas. Isso pode ser feito com\u00a0</span><span>o uso de \u201cconchas protetoras\u201d, cortando um suti\u00e3 velho no local dos mamilos e, se necess\u00e1rio, cobrir a\u00a0</span><span>regi\u00e3o com tecido leve de algod\u00e3o, evitando reter umidade e calor, o que torna o mamilo mais vulner\u00e1vel</span></div><div><span>a macera\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es. Tentar, quando poss\u00edvel, deix\u00e1-los expostos ao ar livre.</span></div><div><span>\u2713 Usar analg\u00e9sico, quando necess\u00e1rio. Se houver suspeita de infec\u00e7\u00e3o (a mais comum \u00e9 por Estafilococo),\u00a0</span><span>pode-se iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico t\u00f3pico (em casos mais graves considerar sist\u00eamico).\u00a0</span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-14 17:03:39.951179 +0000 UTC",
                "id": "e61847d0-0723-4de0-bd18-2c5a58287e91",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaNesse enunciado vemos um quadro de fissura ou trauma mamilar. Nesse caso, vemos que o beb\u00ea j\u00e1 recuperou o seu peso de nascimento, esse dado \u00e9 muito positivo!Os traumas mamilares podem se apresentar de diversas formas tais como eritema, edema, fissura e bolhas.Quando falamos em traumas mamilares, \u00e9 imprescind\u00edvel lembrar de sua rela\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica inadequada\u00a0de amamenta\u00e7\u00e3o.Outras causas incluem:\u2022 mamilos curtos, planos ou invertidos;\u2022 disfun\u00e7\u00f5es orais da crian\u00e7a;\u2022 freio lingual curto;\u2022 suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva prolongada (ficar \u201cchupetando\u201d o seio);\u2022 uso impr\u00f3prio de bombas de extra\u00e7\u00e3o de leite;\u2022 interrup\u00e7\u00e3o inadequada da suc\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, quando for necess\u00e1rio retir\u00e1-la do peito;\u2022 uso de cremes e \u00f3leos que causam rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas nos mamilos; e\u2022 uso de protetores de mamilo (intermedi\u00e1rios) e exposi\u00e7\u00e3o prolongada a forros \u00famidos.No in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o, frequentemente, a mulher sente uma dor discreta a moderada nos mamilos, devido \u00e0 intensa suc\u00e7\u00e3o dos\u00a0beb\u00eas. Ela pode ser considerada normal, desde que n\u00e3o continue por muito tempo. Dor e les\u00f5es nos mamilos, apesar de serem comuns, n\u00e3o\u00a0s\u00e3o consideradas normais e requerem aten\u00e7\u00e3o!O tratamento dos traumas mamilares \u00e9 feito por algumas medidas:\u2713 Iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o pela mama menos afetada.\u2713 Antes de iniciar as mamadas, ordenhar o leite, para facilitar a suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.\u2713 Usar diferentes posi\u00e7\u00f5es para amamentar, a fim de reduzir a press\u00e3o nos pontos dolorosos ou \u00e1reas\u00a0machucadas.\u2713 Tentar eliminar o contato da \u00e1rea machucada com a roupa, fora das mamadas. Isso pode ser feito com\u00a0o uso de \u201cconchas protetoras\u201d, cortando um suti\u00e3 velho no local dos mamilos e, se necess\u00e1rio, cobrir a\u00a0regi\u00e3o com tecido leve de algod\u00e3o, evitando reter umidade e calor, o que torna o mamilo mais vulner\u00e1vela macera\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es. Tentar, quando poss\u00edvel, deix\u00e1-los expostos ao ar livre.\u2713 Usar analg\u00e9sico, quando necess\u00e1rio. Se houver suspeita de infec\u00e7\u00e3o (a mais comum \u00e9 por Estafilococo),\u00a0pode-se iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico t\u00f3pico (em casos mais graves considerar sist\u00eamico).",
                "updated_at": "2023-12-14 17:04:03.331605 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "200c38cc-c955-44ff-8ec5-673d617555e6"
            },
            "statement": "O m\u00e9dico ir\u00e1 avaliar a primeira consulta de um rec\u00e9m-nascido, sexo feminino, atualmente com 10 dias de vida. O paciente \u00e9 o primeiro filho de uma m\u00e3e h\u00edgida de 30 anos, sua gesta\u00e7\u00e3o ocorreu sem intercorr\u00eancias e o paciente nasceu de parto normal com 38 semanas, com peso de nascimento de 3,320 kg. A m\u00e3e refere que est\u00e1 considerando desistir do aleitamento materno por apresentar quadro de dor importante e dificuldade ao amamentar. O exame do rec\u00e9m-nascido \u00e9 normal, seu peso atual \u00e9 de 3,350 kg. Ao realizar o exame das mamas da m\u00e3e, encontra-se uma fissura importante no mamilo esquerdo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que",
            "statement_text": "O m\u00e9dico ir\u00e1 avaliar a primeira consulta de um rec\u00e9m-nascido, sexo feminino, atualmente com 10 dias de vida. O paciente \u00e9 o primeiro filho de uma m\u00e3e h\u00edgida de 30 anos, sua gesta\u00e7\u00e3o ocorreu sem intercorr\u00eancias e o paciente nasceu de parto normal com 38 semanas, com peso de nascimento de 3,320 kg. A m\u00e3e refere que est\u00e1 considerando desistir do aleitamento materno por apresentar quadro de dor importante e dificuldade ao amamentar. O exame do rec\u00e9m-nascido \u00e9 normal, seu peso atual \u00e9 de 3,350 kg. Ao realizar o exame das mamas da m\u00e3e, encontra-se uma fissura importante no mamilo esquerdo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-12-14 22:35:29.216144 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e53efaa40eb24fcc9994b036624886d2",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Traumas mamilares ou mamilos doloridos",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Traumas mamilares ou mamilos doloridos"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212452-360-amakssoudian_328517_1710371983_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212452-480-amakssoudian_328517_1710371983_45747.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212452-720-amakssoudian_328517_1710371983_45747.mp4"
                    }
                ],
                "id": "200c38cc-c955-44ff-8ec5-673d617555e6",
                "identifier": "amakssoudian_328517_1710371983_45747",
                "question_id": "4000212452"
            },
            "video_solution_id": "200c38cc-c955-44ff-8ec5-673d617555e6"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 29,
                    "body": "Hansen\u00edase n\u00e3o tratada",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:56:41.158575 +0000 UTC",
                    "id": "0bcf8d03-d307-4124-8d80-72d6768468ba",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Hansen\u00edase n\u00e3o tratada",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0bcf8d03-d307-4124-8d80-72d6768468ba",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, a hansen\u00edase n\u00e3o consiste em contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno. . Se a lactante estiver sob tratamento adequado, n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para a\u00a0<span>amamenta\u00e7\u00e3o.</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 17:56:35.235927 +0000 UTC",
                        "id": "ed80945f-fc33-4fae-9a92-24bb42f0d584",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, a hansen\u00edase n\u00e3o consiste em contraindica\u00e7\u00e3o formal ao aleitamento materno. . Se a lactante estiver sob tratamento adequado, n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para a\u00a0amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-23 17:57:09.641814 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:53:23.721789 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 13,
                    "body": "Uso de antidepressivos",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:56:41.158575 +0000 UTC",
                    "id": "f8218657-8069-49af-9b0b-dc242b955974",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Uso de antidepressivos",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f8218657-8069-49af-9b0b-dc242b955974",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, existem antidepressivos que s\u00e3o permitidos durante o aleitamento materno tais como sertralina e paroxetina.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 17:56:35.241894 +0000 UTC",
                        "id": "6ff741a0-590f-4033-ad4b-1e47615a15fe",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, existem antidepressivos que s\u00e3o permitidos durante o aleitamento materno tais como sertralina e paroxetina.",
                        "updated_at": "2023-12-23 17:57:09.644867 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:53:24.149532 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 46,
                    "body": "Tuberculose pulmonar ativa sem tratamento",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:56:41.158575 +0000 UTC",
                    "id": "beb058c1-1b85-4cd8-bf1e-fc8e2922384a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Tuberculose pulmonar ativa sem tratamento",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "beb058c1-1b85-4cd8-bf1e-fc8e2922384a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, a tuberculose n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. M\u00e3es com tuberculose bacil\u00edfera devem tomas todas as as medidas de higiene, amamentar com m\u00e1scara cir\u00fargica e priorizar que os outros cuidados do beb\u00ea seja feitos por outra pessoa, como banho, e troca de fraldas. Lembrando que o rec\u00e9m nascido n\u00e3o deve ser vacinado e deve receber a profilaxia prim\u00e1ria com isoniazida ou rifampicina,",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 17:56:35.246913 +0000 UTC",
                        "id": "c7c4492e-79d0-4781-b81d-3220b8187d76",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, a tuberculose n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno. M\u00e3es com tuberculose bacil\u00edfera devem tomas todas as as medidas de higiene, amamentar com m\u00e1scara cir\u00fargica e priorizar que os outros cuidados do beb\u00ea seja feitos por outra pessoa, como banho, e troca de fraldas. Lembrando que o rec\u00e9m nascido n\u00e3o deve ser vacinado e deve receber a profilaxia prim\u00e1ria com isoniazida ou rifampicina,",
                        "updated_at": "2023-12-23 17:57:09.648023 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:53:24.538385 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 1612,
                    "body": "Infec\u00e7\u00e3o pelo HTLV",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-18 16:56:41.158575 +0000 UTC",
                    "id": "1156cfe7-4e69-4a05-a878-0df2ea069cd1",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Infec\u00e7\u00e3o pelo HTLV",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1156cfe7-4e69-4a05-a878-0df2ea069cd1",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta D, a infec\u00e7\u00e3o pelo HTLV1 e 2 consiste em contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 17:56:35.250217 +0000 UTC",
                        "id": "4cd0e3bf-da55-4fac-97bb-e3486b2723c7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta D, a infec\u00e7\u00e3o pelo HTLV1 e 2 consiste em contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno.",
                        "updated_at": "2023-12-23 17:57:09.651438 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:53:24.891284 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2023-12-18 16:56:41.158575 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "0ed3e5bf-ad01-47b3-baf6-99da715764f0",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "ebf58361-1728-4144-93bb-7f962e8b9fd6",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-18T13:17:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007963",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "522E6825-A08F-F016-CE98-DDD6E3780129"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D63CA247-E186-3F9A-6F0B-B67152439AFD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "1B891FC6-48FC-E9B9-95AA-4ECFF57523E3"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "FBBF4335-F8B3-05EF-224F-64094D7ACFC9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 120,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-16T01:10:43Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213120",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "dia-primeiro-agosto-e54d2d8d215",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 coruja<div>S\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:</div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.</div><div>\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.</div><div>\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.</div><div>\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.</div><div>\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);</div><div>\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);</div><div>\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);</div><div>\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);</div><div>\u2212 Tamoxifeno;</div><div>\u2212 L\u00edtio; e</div><div>\u2212 Ergotaminas</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-23 17:56:35.223547 +0000 UTC",
                "id": "0e147b28-fef7-4369-9d7a-bcad5bbe2aae",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 corujaS\u00e3o raras as situa\u00e7\u00f5es que consistem em contra-indica\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno:\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HIV.\u2713 M\u00e3es infectadas pelo HTLV1 e HTLV2.\u2713 Crian\u00e7a portadora de galactosemia, doen\u00e7a rara em que ela n\u00e3o pode ingerir leite humano ou qualquer outro que contenha lactose.\u2713 Uso de medicamentos incompat\u00edveis com a amamenta\u00e7\u00e3o. Alguns f\u00e1rmacos s\u00e3o considerados contra indicados de forma absoluta, outros relativos.\u2212 antineopl\u00e1sicos; radiof\u00e1rmacos (pelo menos durante a meia-vida deles);\u2212 Amiodarona (pode causar hipotireoidismo no beb\u00ea);\u2212 Raros imunossupressores (como a ciclofosfamida);\u2212 Raros antimicrobianos (como linezolida e ganciclovir);\u2212 Tamoxifeno;\u2212 L\u00edtio; e\u2212 Ergotaminas",
                "updated_at": "2023-12-23 17:57:09.638486 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "4a124ab6-236b-4fb9-b7b0-d2e78540ea91"
            },
            "statement": "No dia primeiro de agosto, \u00e9 comemorado o Dia Mundial da Amamenta\u00e7\u00e3o. Sabe-se que essa pr\u00e1tica oferece in\u00fameros benef\u00edcios para o crescimento e o desenvolvimento da crian\u00e7a, al\u00e9m de fortalecer o v\u00ednculo m\u00e3e-beb\u00ea. Entretanto, existem algumas contraindica\u00e7\u00f5es a essa pr\u00e1tica. Assinale a alternativa que corresponde a uma condi\u00e7\u00e3o materna considerada contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o.",
            "statement_text": "No dia primeiro de agosto, \u00e9 comemorado o Dia Mundial da Amamenta\u00e7\u00e3o. Sabe-se que essa pr\u00e1tica oferece in\u00fameros benef\u00edcios para o crescimento e o desenvolvimento da crian\u00e7a, al\u00e9m de fortalecer o v\u00ednculo m\u00e3e-beb\u00ea. Entretanto, existem algumas contraindica\u00e7\u00f5es a essa pr\u00e1tica. Assinale a alternativa que corresponde a uma condi\u00e7\u00e3o materna considerada contraindica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o.",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-25 20:49:05.92981 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "dc98d4994d74425b81a752207e60e986",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ao aleitamento materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213120-720-amakssoudian_287260_1704982774_40117.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213120-360-amakssoudian_287260_1704982774_40117.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213120-480-amakssoudian_287260_1704982774_40117.mp4"
                    }
                ],
                "id": "4a124ab6-236b-4fb9-b7b0-d2e78540ea91",
                "identifier": "amakssoudian_287260_1704982774_40117",
                "question_id": "4000213120"
            },
            "video_solution_id": "4a124ab6-236b-4fb9-b7b0-d2e78540ea91"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 144,
                    "body": "Quando comparadas ao leite de vaca integral, as f\u00f3rmulas infantis de primeira inf\u00e2ncia, registradas na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), apresentam maiores teores de prote\u00edna e s\u00f3dio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
                    "id": "3bcb38f8-c112-477f-9c6e-e7c90378f2a6",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Quando comparadas ao leite de vaca integral, as f\u00f3rmulas infantis de primeira inf\u00e2ncia, registradas na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), apresentam maiores teores de prote\u00edna e s\u00f3dio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3bcb38f8-c112-477f-9c6e-e7c90378f2a6",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, as f\u00f3rmulas infantis, s\u00e3o preparadas para se \"assemelhar \" ao leite humano, assim, apresentam teor de s\u00f3dio e prote\u00ednas reduzido.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:33:41.161036 +0000 UTC",
                        "id": "67d199a8-6456-4b82-849a-755927659c91",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, as f\u00f3rmulas infantis, s\u00e3o preparadas para se &#34;assemelhar &#34; ao leite humano, assim, apresentam teor de s\u00f3dio e prote\u00ednas reduzido.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.425074 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 17:59:23.038137 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 44,
                    "body": "\u00c9 obrigat\u00f3ria a adequa\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, vitaminas e minerais, sendo que v\u00e1rios aditivos e corantes s\u00e3o permitidos em sua f\u00f3rmula.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
                    "id": "f3b8e3af-7bb0-4da9-950f-81fc6d20b3d5",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "\u00c9 obrigat\u00f3ria a adequa\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, vitaminas e minerais, sendo que v\u00e1rios aditivos e corantes s\u00e3o permitidos em sua f\u00f3rmula.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f3b8e3af-7bb0-4da9-950f-81fc6d20b3d5",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta B, a adequa\u00e7\u00e3o de vitaminas amino\u00e1cidos e minerais \u00e9 importante, mas n\u00e3o a de aditivos, os corantes n\u00e3o devem ser utilizados nas f\u00f3rmulas infantis.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:33:41.167741 +0000 UTC",
                        "id": "4f1111ff-2739-4997-b25a-0d02591a17e4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, a adequa\u00e7\u00e3o de vitaminas amino\u00e1cidos e minerais \u00e9 importante, mas n\u00e3o a de aditivos, os corantes n\u00e3o devem ser utilizados nas f\u00f3rmulas infantis.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.429748 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 17:59:23.371188 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 851,
                    "body": "A prote\u00edna isolada de soja tamb\u00e9m \u00e9 utilizada nas f\u00f3rmulas l\u00e1cteas. Seu uso \u00e9 indicado para crian\u00e7as com galactosemia e, nas formas IgE\u2011mediadas de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, para lactentes desde o nascimento.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
                    "id": "581ba0c7-51d9-456e-8074-17334dd8e99a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A prote\u00edna isolada de soja tamb\u00e9m \u00e9 utilizada nas f\u00f3rmulas l\u00e1cteas. Seu uso \u00e9 indicado para crian\u00e7as com galactosemia e, nas formas IgE\u2011mediadas de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, para lactentes desde o nascimento.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "581ba0c7-51d9-456e-8074-17334dd8e99a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, embora o tratamento da galactosemia seja com f\u00f3rmula de soja, o tratamento da alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca \u00e9 realizado com f\u00f3rmula extensamente hidrolisada.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:33:41.171279 +0000 UTC",
                        "id": "a90f5a83-f8e3-405d-ad1a-9cdf130ef68c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, embora o tratamento da galactosemia seja com f\u00f3rmula de soja, o tratamento da alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca \u00e9 realizado com f\u00f3rmula extensamente hidrolisada.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.43316 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 17:59:23.709954 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 1448,
                    "body": "Deve satisfazer as necessidades nutricionais dos lactentes durante os primeiros meses de vida, at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o complementar adequada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
                    "id": "968e96f5-6ea7-48db-a159-dcaebe91a734",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Deve satisfazer as necessidades nutricionais dos lactentes durante os primeiros meses de vida, at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o complementar adequada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "968e96f5-6ea7-48db-a159-dcaebe91a734",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta D, a f\u00f3rmula deve satisfazer as necessidades nutricionais de lactentes at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:33:41.175302 +0000 UTC",
                        "id": "e8adee01-723e-40f7-a535-559fecd6466b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta D, a f\u00f3rmula deve satisfazer as necessidades nutricionais de lactentes at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.436562 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 17:59:24.04733 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 24,
                    "body": "Pode ser usada como complementa\u00e7\u00e3o do leite materno para todos os rec\u00e9m\u2011nascidos, independentemente do ganho de peso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
                    "id": "f722e1e0-3576-47fe-ba4a-a9b85851e614",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Pode ser usada como complementa\u00e7\u00e3o do leite materno para todos os rec\u00e9m\u2011nascidos, independentemente do ganho de peso.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f722e1e0-3576-47fe-ba4a-a9b85851e614",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, se o lactente apresenta adequado ganho ponderal com o aleitamento materno, o uso de f\u00f3rmula n\u00e3o se justifica.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-23 18:33:41.180078 +0000 UTC",
                        "id": "660cbe6f-ad7d-415a-a264-ba7ded327c47",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, se o lactente apresenta adequado ganho ponderal com o aleitamento materno, o uso de f\u00f3rmula n\u00e3o se justifica.",
                        "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.439697 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 17:59:24.410447 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 58,
            "created_at": "2023-12-20 15:02:34.861324 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "82491fbd-d567-4d0e-a259-64c7fb171278",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T13:13:17Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007996",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C6D2EAE8-878A-5A46-48FD-BB224333E479"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B8C4E998-480F-B72E-7CFE-B1A48BDB3234"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "ccbc333c-8113-4c54-b7fd-4b403d080f57",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213401",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Quanto-uso-formulas13b527c6ce",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista,<div>As f\u00f3rmulas infantis, tamb\u00e9m chamadas de f\u00f3rmulas l\u00e1cteas\u00a0<span>infantis, s\u00e3o a primeira op\u00e7\u00e3o para substituir o leite humano/\u00a0</span><span>materno. S\u00e3o recomendadas por sociedades cient\u00edficas nacionais e\u00a0</span><span>internacionais, como ESPGHAN, Academia Americana de Pediatria,\u00a0</span><span>Sociedade Brasileira de Pediatria e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.</span><div>Diante da impossibilidade do aleitamento materno,\u00a0<span>\u00e9 recomendado que menores de seis meses de vida sejam\u00a0</span><span>alimentados com as chamadas f\u00f3rmulas de partida.\u00a0</span></div><div><span>\u00a0Assim como o leite\u00a0</span><span>materno \u00e9 din\u00e2mico e adapta-se \u00e0s necessidades dos lactentes, as\u00a0</span><span>f\u00f3rmulas tentam corresponder e suprir essas necessidades.</span></div><div>Dos v\u00e1rios tipos de f\u00f3rmulas infantis dispon\u00edveis no mercado,\u00a0<span>a maioria \u00e9 elaborada \u00e0 base de prote\u00edna de leite de vaca, mas\u00a0</span><span>existem algumas \u00e0 base de leite de cabra, soja e arroz. Geralmente,\u00a0</span><span>elas possuem prote\u00ednas intactas, na forma polim\u00e9rica; entretanto,\u00a0</span><span>algumas s\u00e3o manipuladas para conter prote\u00ednas nas formas\u00a0</span><span>oligom\u00e9ricas (parcialmente ou extensamente hidrolisadas), para\u00a0</span><span>indica\u00e7\u00e3o em casos de alergia alimentar, tratamento ou preven\u00e7\u00e3o.</span></div></div><div><span><br></span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-23 18:33:41.149716 +0000 UTC",
                "id": "0ebadc10-a7ee-4508-968f-09bc750228cf",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 Estrategista,As f\u00f3rmulas infantis, tamb\u00e9m chamadas de f\u00f3rmulas l\u00e1cteas\u00a0infantis, s\u00e3o a primeira op\u00e7\u00e3o para substituir o leite humano/\u00a0materno. S\u00e3o recomendadas por sociedades cient\u00edficas nacionais e\u00a0internacionais, como ESPGHAN, Academia Americana de Pediatria,\u00a0Sociedade Brasileira de Pediatria e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Diante da impossibilidade do aleitamento materno,\u00a0\u00e9 recomendado que menores de seis meses de vida sejam\u00a0alimentados com as chamadas f\u00f3rmulas de partida.\u00a0\u00a0Assim como o leite\u00a0materno \u00e9 din\u00e2mico e adapta-se \u00e0s necessidades dos lactentes, as\u00a0f\u00f3rmulas tentam corresponder e suprir essas necessidades.Dos v\u00e1rios tipos de f\u00f3rmulas infantis dispon\u00edveis no mercado,\u00a0a maioria \u00e9 elaborada \u00e0 base de prote\u00edna de leite de vaca, mas\u00a0existem algumas \u00e0 base de leite de cabra, soja e arroz. Geralmente,\u00a0elas possuem prote\u00ednas intactas, na forma polim\u00e9rica; entretanto,\u00a0algumas s\u00e3o manipuladas para conter prote\u00ednas nas formas\u00a0oligom\u00e9ricas (parcialmente ou extensamente hidrolisadas), para\u00a0indica\u00e7\u00e3o em casos de alergia alimentar, tratamento ou preven\u00e7\u00e3o.",
                "updated_at": "2023-12-23 18:33:58.421166 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "28439eb6-5b1b-46b5-8324-5b399247c867"
            },
            "statement": "Quanto ao uso de f\u00f3rmulas l\u00e1cteas (FL) na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.",
            "statement_text": "Quanto ao uso de f\u00f3rmulas l\u00e1cteas (FL) na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-12-25 20:48:11.180218 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "5ec5a149da394ac79df4f1749540946b",
                    "master_id": "e70f2c2819b24b45b6fd08b65ca94bec",
                    "name": "F\u00f3rmulas infantis",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Leite Materno X Outros leites[$$]Leite humano X outros leites[$$]F\u00f3rmulas infantis"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213401-720-amakssoudian_284343_1704486139_39637.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213401-360-amakssoudian_284343_1704486139_39637.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213401-480-amakssoudian_284343_1704486139_39637.mp4"
                    }
                ],
                "id": "28439eb6-5b1b-46b5-8324-5b399247c867",
                "identifier": "amakssoudian_284343_1704486139_39637",
                "question_id": "4000213401"
            },
            "video_solution_id": "28439eb6-5b1b-46b5-8324-5b399247c867"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "O leite congelado pode ser fervido ou aquecido em micro-ondas, sem preju\u00edzo de suas propriedades originais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
                    "id": "a838dc3f-7d2b-47da-8bfc-0d6b1b652f37",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "O leite congelado pode ser fervido ou aquecido em micro-ondas, sem preju\u00edzo de suas propriedades originais.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a838dc3f-7d2b-47da-8bfc-0d6b1b652f37",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, o leite ordenhado e congelado deve ser aquecido em banho maria, nunca no micro-ondas ou direto ao fogo. Quando essa recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 seguida, o leite prede suas propriedades originais.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-12 13:27:02.184419 +0000 UTC",
                        "id": "617ef27c-5bd2-440d-9197-107b551b1a4d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, o leite ordenhado e congelado deve ser aquecido em banho maria, nunca no micro-ondas ou direto ao fogo. Quando essa recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 seguida, o leite prede suas propriedades originais.",
                        "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.340309 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-06 17:55:01.24455 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 1156,
                    "body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 12 horas e no freezer ou no congelador por at\u00e9 15 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
                    "id": "bf71bcb4-b0fd-44f2-ae18-ff97f8f94a94",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 12 horas e no freezer ou no congelador por at\u00e9 15 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bf71bcb4-b0fd-44f2-ae18-ff97f8f94a94",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, porque indicou o tempo correto de armazenamento do leite na geladeira e no freezer.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-12 13:27:02.194463 +0000 UTC",
                        "id": "c17ec418-dab9-4fd7-8495-2e2c96f5741c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, porque indicou o tempo correto de armazenamento do leite na geladeira e no freezer.",
                        "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.342997 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-06 17:55:01.609856 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 18,
                    "body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 7 dias e no freezer ou no congelador por at\u00e9 30 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
                    "id": "ed432084-483f-4d93-be80-e34282f810f3",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 7 dias e no freezer ou no congelador por at\u00e9 30 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ed432084-483f-4d93-be80-e34282f810f3",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, porque em geladeira o leite deve permanecer at\u00e9 12 horas e no freezer por at\u00e9 15 dias.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-12 13:27:02.198635 +0000 UTC",
                        "id": "2997d3dd-9990-42d4-b2c2-a1bca81b261b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, porque em geladeira o leite deve permanecer at\u00e9 12 horas e no freezer por at\u00e9 15 dias.",
                        "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.346231 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-06 17:55:02.02189 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3,
                    "body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 15 dias e no freezer ou no congelador por at\u00e9 60 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
                    "id": "53d4dbe7-2d5d-4ca4-bf9e-b3b46f03fe2e",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "O leite materno pode ser conservado em geladeira por at\u00e9 15 dias e no freezer ou no congelador por at\u00e9 60 dias, contados a partir da data da primeira retirada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "53d4dbe7-2d5d-4ca4-bf9e-b3b46f03fe2e",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, porque mencionou o tempo in correto de armazenamento do leite materno ordenhado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-12 13:27:02.205098 +0000 UTC",
                        "id": "16a2cdc9-a41f-4252-9b09-3aad23eb5d80",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, porque mencionou o tempo in correto de armazenamento do leite materno ordenhado.",
                        "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.349125 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-06 17:55:02.619628 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 59,
                    "body": "Deve-se usar um frasco para cada coleta, evitando completar os frascos com outras retiradas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
                    "id": "ffd93dcc-ef97-443e-af5f-38888bf3a6b1",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Deve-se usar um frasco para cada coleta, evitando completar os frascos com outras retiradas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ffd93dcc-ef97-443e-af5f-38888bf3a6b1",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, podemos completar os frascos de coleta de leite, desde que esteja sinalizado na identifica\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio da primeira coleta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-12 13:27:02.209458 +0000 UTC",
                        "id": "ca912e9f-a95f-4663-8e90-e0beff98c0ee",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, podemos completar os frascos de coleta de leite, desde que esteja sinalizado na identifica\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio da primeira coleta.",
                        "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.351892 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-06 17:55:03.07614 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2023-12-05 15:04:29.543916 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "a23251eb-5369-4dbe-8c53-5d170c5ce000",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-04T17:21:32Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007932",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "58738DE0-20B7-A660-6FF8-27B8F9104BA0"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "F80C15DB-796E-0EB3-D3C8-6924DDE6D6B5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "F6ED133E-B580-8293-1887-EC172B20B9D9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2023-12-20T21:09:14Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211085",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "ma-compareceu-a65c6bd8043",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O l\u00e1 Estrategista,<div>A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a\u00a0<span>amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as\u00a0</span><span>orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.</span></div><div><span>O profissional de sa\u00fade deve estimular os familiares,\u00a0</span><span>em especial o companheiro, quando presente, a dividir as\u00a0</span><span>responsabilidades, tanto com rela\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea quanto \u00e0s atividades\u00a0</span><span>dom\u00e9sticas, para que a m\u00e3e mantenha a tranquilidade necess\u00e1ria\u00a0</span><span>e o aleitamento ap\u00f3s a volta ao trabalho. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio</span></div><div><span>informar a lactante quanto aos seus direitos e quanto \u00e0s medidas\u00a0</span><span>que facilitam a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.</span></div><div><span>Quando do retorno da m\u00e3e ao trabalho, as orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 ordenha e armazenamento do leite devem ser dadas, com o intuito de se manter o aleitamento materno.</span></div><div><span>Algumas orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas \u00e0s m\u00e3es ANTES do retorno ao trabalho:</span></div><div><span>\u2713 Manter o aleitamento materno exclusivo pelo menos at\u00e9 seis meses de idade da crian\u00e7a.</span></div><div><span>\u2713 Procurar conhecer se h\u00e1 e como s\u00e3o as facilidades para a retirada e armazenamento do leite\u00a0</span><span>no local de trabalho (privacidade, freezer, hor\u00e1rios).</span></div><div><span>\u2713 Iniciar a realiza\u00e7\u00e3o da ordenha do leite (de prefer\u00eancia, manualmente) e congel\u00e1-lo para usar\u00a0</span><span>no futuro. Iniciar o estoque de leite 15 dias antes do retorno ao trabalho.\u00a0</span></div><div><span>Orienta\u00e7\u00f5es que devemos dar \u00e0s m\u00e3es AP\u00d3S o retorno ao trabalho:</span></div><div><span>\u2713 Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela\u00a0</span><span>produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a\u00a0</span><span>produ\u00e7\u00e3o.</span></div><div><span>\u2713 Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.</span></div><div><span>\u2713 Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em\u00a0</span><span>refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o,\u00a0</span><span>\u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado,\u00a0</span><span>mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.</span></div><div><span>\u2713 Devemos orientar as m\u00e3es sobre como armazenar leite ordenhado e como aquec\u00ea-lo corretamente.</span></div><div><span><br></span></div><div><span>COMO RETIRAR E ARMAZENAR O LEITE</span></div><div><span>\u2713 O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Os manuais do\u00a0</span><span>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o deixam claro qual \u00e9 o limite de tempo aceit\u00e1vel. Dizem apenas que, quando em temperatura\u00a0</span><span>ambiente, o consumo deve ser realizado imediatamente ap\u00f3s a coleta. Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a\u00a0</span><span>2 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).</span></div><div><span>\u2713 O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.</span></div><div><span>\u2713 O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.</span></div><div><span>\u2713 Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.\u00a0</span><span>Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.</span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-12 13:27:02.171236 +0000 UTC",
                "id": "dd3c8ae8-0046-4670-9b47-ae04cfbd94b5",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O l\u00e1 Estrategista,A volta ao trabalho \u00e9 um obst\u00e1culo importante para a\u00a0amamenta\u00e7\u00e3o e pode resultar no desmame precoce, caso as\u00a0orienta\u00e7\u00f5es apropriadas n\u00e3o forem dadas para a lactante.O profissional de sa\u00fade deve estimular os familiares,\u00a0em especial o companheiro, quando presente, a dividir as\u00a0responsabilidades, tanto com rela\u00e7\u00e3o ao beb\u00ea quanto \u00e0s atividades\u00a0dom\u00e9sticas, para que a m\u00e3e mantenha a tranquilidade necess\u00e1ria\u00a0e o aleitamento ap\u00f3s a volta ao trabalho. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rioinformar a lactante quanto aos seus direitos e quanto \u00e0s medidas\u00a0que facilitam a manuten\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.Quando do retorno da m\u00e3e ao trabalho, as orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 ordenha e armazenamento do leite devem ser dadas, com o intuito de se manter o aleitamento materno.Algumas orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas \u00e0s m\u00e3es ANTES do retorno ao trabalho:\u2713 Manter o aleitamento materno exclusivo pelo menos at\u00e9 seis meses de idade da crian\u00e7a.\u2713 Procurar conhecer se h\u00e1 e como s\u00e3o as facilidades para a retirada e armazenamento do leite\u00a0no local de trabalho (privacidade, freezer, hor\u00e1rios).\u2713 Iniciar a realiza\u00e7\u00e3o da ordenha do leite (de prefer\u00eancia, manualmente) e congel\u00e1-lo para usar\u00a0no futuro. Iniciar o estoque de leite 15 dias antes do retorno ao trabalho.\u00a0Orienta\u00e7\u00f5es que devemos dar \u00e0s m\u00e3es AP\u00d3S o retorno ao trabalho:\u2713 Amamentar com frequ\u00eancia quando estiver em casa, inclusive \u00e0 noite. A prolactina, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela\u00a0produ\u00e7\u00e3o de leite, \u00e9 liberada em maior quantidade \u00e0 noite. Ent\u00e3o, amamentar neste per\u00edodo ajuda a manter a\u00a0produ\u00e7\u00e3o.\u2713 Evitar mamadeiras e outros bicos. \u00c9 recomendado oferecer leite materno por meio de x\u00edcara, copinho ou colher.\u2713 Esvaziar frequentemente as mamas, por meio de ordenhador, durante as horas de trabalho e guardar o leite em\u00a0refrigerador ou congelador. Levar para casa em recipientes apropriados. Lembrar que, para manter a amamenta\u00e7\u00e3o,\u00a0\u00e9 essencial esvaziar as mamas, extraindo o leite em intervalos regulares. Lembrar que quanto mais leite \u00e9 retirado,\u00a0mais leite ser\u00e1 produzido nessa fase.\u2713 Devemos orientar as m\u00e3es sobre como armazenar leite ordenhado e como aquec\u00ea-lo corretamente.COMO RETIRAR E ARMAZENAR O LEITE\u2713 O leite materno ordenhado em temperatura ambiente deve ser consumido o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Os manuais do\u00a0Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o deixam claro qual \u00e9 o limite de tempo aceit\u00e1vel. Dizem apenas que, quando em temperatura\u00a0ambiente, o consumo deve ser realizado imediatamente ap\u00f3s a coleta. Especialistas sugerem que n\u00e3o passe de 1 a\u00a02 horas (considerando-se todo o processo, do in\u00edcio da ordenha at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o do leite).\u2713 O leite materno ordenhado armazenado em geladeira deve ser consumido em at\u00e9 12 horas.\u2713 O leite materno ordenhado congelado no freezer deve ser consumido em at\u00e9 15 dias.\u2713 Ap\u00f3s descongelado, o leite materno ordenhado pode ser mantido em geladeira e consumido em at\u00e9 12 horas.\u00a0Caso n\u00e3o seja consumido, ap\u00f3s esse per\u00edodo ele n\u00e3o pode ser novamente congelado, devendo ser descartado.",
                "updated_at": "2023-12-12 13:34:44.336227 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "928b189d-a986-4a5a-a490-e5eac66617ff"
            },
            "statement": "Uma m\u00e3e compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para receber orienta\u00e7\u00f5es acerca de aleitamento. Seu filho tem 4 meses de vida, e ela pretende manter a oferta de leite materno ordenhado no per\u00edodo em que estar\u00e1 fora de casa. Para isso, gostaria de saber algumas informa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados no armazenamento do leite. Assinale a alternativa que apresenta a orienta\u00e7\u00e3o correta a ser informada.",
            "statement_text": "Uma m\u00e3e compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para receber orienta\u00e7\u00f5es acerca de aleitamento. Seu filho tem 4 meses de vida, e ela pretende manter a oferta de leite materno ordenhado no per\u00edodo em que estar\u00e1 fora de casa. Para isso, gostaria de saber algumas informa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados no armazenamento do leite. Assinale a alternativa que apresenta a orienta\u00e7\u00e3o correta a ser informada.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-12 14:04:19.691063 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bed5f4c40a564e50bd181d3eed12c285",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]T\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e4a3f784c61e425cb9a51c4cfd8ffbfb",
                    "master_id": "9366bf9daf1041b2b79af5956df3ac3b",
                    "name": "Tipos de aleitamento materno",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Tipos de aleitamento materno"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211085-360-amakssoudian_329882_1710537960_45917.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211085-480-amakssoudian_329882_1710537960_45917.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211085-720-amakssoudian_329882_1710537960_45917.mp4"
                    }
                ],
                "id": "928b189d-a986-4a5a-a490-e5eac66617ff",
                "identifier": "amakssoudian_329882_1710537960_45917",
                "question_id": "4000211085"
            },
            "video_solution_id": "928b189d-a986-4a5a-a490-e5eac66617ff"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 218,
                    "body": "Fluconazol oral para a m\u00e3e, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento do beb\u00ea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
                    "id": "a30ce861-1d47-4b73-8905-8300b805625e",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Fluconazol oral para a m\u00e3e, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento do beb\u00ea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a30ce861-1d47-4b73-8905-8300b805625e",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, o tratamento da candid\u00edase mam\u00e1ria \u00e9 com antif\u00fangicos t\u00f3picos e o beb\u00ea tamb\u00e9m deve ser tratado.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:27:39.658005 +0000 UTC",
                        "id": "f673d896-f4f9-443e-b03a-7c93e6579505",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, o tratamento da candid\u00edase mam\u00e1ria \u00e9 com antif\u00fangicos t\u00f3picos e o beb\u00ea tamb\u00e9m deve ser tratado.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.900597 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:39.880677 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 57,
                    "answers": 873,
                    "body": "Cetoconazol t\u00f3pico para a m\u00e3e, nistatina oral para o beb\u00ea.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
                    "id": "8d6601b3-16a5-4c8c-8865-5342e5a50cd8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Cetoconazol t\u00f3pico para a m\u00e3e, nistatina oral para o beb\u00ea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8d6601b3-16a5-4c8c-8865-5342e5a50cd8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B, pois mencionou o tratamento do bin\u00f4mio m\u00e3e-filho de forma adequada.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:27:39.667049 +0000 UTC",
                        "id": "fc4c69d6-8ec3-4d88-b98a-df757afc1e1f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B, pois mencionou o tratamento do bin\u00f4mio m\u00e3e-filho de forma adequada.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.903672 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:40.311797 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 347,
                    "body": "Nistatina t\u00f3pica para a m\u00e3e, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento do beb\u00ea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
                    "id": "16019852-bb5d-49be-a46e-07c286064d90",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Nistatina t\u00f3pica para a m\u00e3e, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento do beb\u00ea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "16019852-bb5d-49be-a46e-07c286064d90",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, porque n\u00e3o recomendou o tratamento do beb\u00ea.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:27:39.671017 +0000 UTC",
                        "id": "bf75f455-bf4e-42fb-a1a5-de53a044511a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, porque n\u00e3o recomendou o tratamento do beb\u00ea.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.906533 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:40.683462 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 29,
                    "body": "Nistatina oral para o beb\u00ea, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento para a m\u00e3e.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
                    "id": "e79fcccf-857e-43a3-a350-fced9b798da8",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Nistatina oral para o beb\u00ea, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o tratamento para a m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e79fcccf-857e-43a3-a350-fced9b798da8",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta C, porque n\u00e3o recomendou o tratamento da m\u00e3e.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:27:39.675449 +0000 UTC",
                        "id": "0c775948-8a19-47a3-90b9-cac1a6cef8d7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, porque n\u00e3o recomendou o tratamento da m\u00e3e.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.918338 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:41.12718 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 60,
                    "body": "N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento medicamentoso, apenas banho de sol nas mamas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
                    "id": "91842c68-b401-4685-a113-a472de609764",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento medicamentoso, apenas banho de sol nas mamas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "91842c68-b401-4685-a113-a472de609764",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta E, o tratamento \u00e9 necess\u00e1rio pois a candid\u00edase traz muita repercuss\u00e3o cl\u00ednica tanto para a m\u00e3e como para o beb\u00ea.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-04 12:27:39.679771 +0000 UTC",
                        "id": "434fdff7-ae21-4a54-8a10-8a50c848b5ab",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta E, o tratamento \u00e9 necess\u00e1rio pois a candid\u00edase traz muita repercuss\u00e3o cl\u00ednica tanto para a m\u00e3e como para o beb\u00ea.",
                        "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.921462 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 09:37:41.613114 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 57,
            "created_at": "2023-12-22 00:28:19.13042 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:25:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007999",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2C71F915-1304-DA99-D252-345621E31864"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "1898c23f-04bc-4818-baec-4d30879108ea",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000213742",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Ma-comparece-consulta606e01b9b2",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1 Estrategista<div>As manifesta\u00e7\u00f5es descritas no enunciado dessa quest\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de monil\u00edase ou candid\u00edase oral, causada pela Candida albicans.</div><div>Na monil\u00edase oral, observamos placas cremosas e esbranqui\u00e7adas na l\u00edngua, l\u00e1bios, c\u00e9u da boca, parte interna das bochechas . Os beb\u00eas s\u00e3o mais suscet\u00edveis a essa infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica,  devido \u00e0 sua imunidade ainda incipiente.\u00a0</div><div>N\u00e3o \u00e9 incomum a associa\u00e7\u00e3o com candid\u00edase mam\u00e1ria associada na m\u00e3e, quando esses lactentes est\u00e3o em aleitamento materno.</div><div>Na m\u00e3e, observamos coceira, sensa\u00e7\u00e3o de queimadura (ard\u00eancia), sensa\u00e7\u00e3o de \u201cagulhada\u201d e dor nos mamilos, que persiste ap\u00f3s o t\u00e9rmino da mamada. Pode haver tamb\u00e9m vermelhid\u00e3o nos mamilos ou uma fina descama\u00e7\u00e3o.</div><div>Quando detectamos a monil\u00edase oral e mam\u00e1ria, devemos tratar o bin\u00f4mio (m\u00e3e- filho).\u00a0</div><div>Nas mamas, podem ser usados cremes de nistatina, clotrimazol, miconazol ou cetoconazol por pelo menos quatorze dias, sendo devidamente removidos antes das mamadas.</div><div>O beb\u00ea deve ser tratado com nistatina solu\u00e7\u00e3o oral por pelo menos quatorze dias. O tratamento t\u00f3pico pode ser estendido por at\u00e9 quatro semanas.</div><div>Em casos de falha no tratamento inicial t\u00f3pico, temos a op\u00e7\u00e3o do uso de antif\u00fangico oral sist\u00eamico. Nesse caso, o fluconazol pode ser a primeira escolha.</div><div>Lembre-se de que os bicos de chupetas e mamadeiras s\u00e3o ve\u00edculos e causas de infec\u00e7\u00e3o e reinfec\u00e7\u00e3o, portanto devem ser limpos adequadamente ou at\u00e9 trocados, mas o ideal, se poss\u00edvel, \u00e9 que sejam dispensados.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-04 12:27:39.64402 +0000 UTC",
                "id": "aead2b64-0663-48c0-8af1-4248a07afe5d",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 EstrategistaAs manifesta\u00e7\u00f5es descritas no enunciado dessa quest\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de monil\u00edase ou candid\u00edase oral, causada pela Candida albicans.Na monil\u00edase oral, observamos placas cremosas e esbranqui\u00e7adas na l\u00edngua, l\u00e1bios, c\u00e9u da boca, parte interna das bochechas . Os beb\u00eas s\u00e3o mais suscet\u00edveis a essa infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica,  devido \u00e0 sua imunidade ainda incipiente.\u00a0N\u00e3o \u00e9 incomum a associa\u00e7\u00e3o com candid\u00edase mam\u00e1ria associada na m\u00e3e, quando esses lactentes est\u00e3o em aleitamento materno.Na m\u00e3e, observamos coceira, sensa\u00e7\u00e3o de queimadura (ard\u00eancia), sensa\u00e7\u00e3o de \u201cagulhada\u201d e dor nos mamilos, que persiste ap\u00f3s o t\u00e9rmino da mamada. Pode haver tamb\u00e9m vermelhid\u00e3o nos mamilos ou uma fina descama\u00e7\u00e3o.Quando detectamos a monil\u00edase oral e mam\u00e1ria, devemos tratar o bin\u00f4mio (m\u00e3e- filho).\u00a0Nas mamas, podem ser usados cremes de nistatina, clotrimazol, miconazol ou cetoconazol por pelo menos quatorze dias, sendo devidamente removidos antes das mamadas.O beb\u00ea deve ser tratado com nistatina solu\u00e7\u00e3o oral por pelo menos quatorze dias. O tratamento t\u00f3pico pode ser estendido por at\u00e9 quatro semanas.Em casos de falha no tratamento inicial t\u00f3pico, temos a op\u00e7\u00e3o do uso de antif\u00fangico oral sist\u00eamico. Nesse caso, o fluconazol pode ser a primeira escolha.Lembre-se de que os bicos de chupetas e mamadeiras s\u00e3o ve\u00edculos e causas de infec\u00e7\u00e3o e reinfec\u00e7\u00e3o, portanto devem ser limpos adequadamente ou at\u00e9 trocados, mas o ideal, se poss\u00edvel, \u00e9 que sejam dispensados.",
                "updated_at": "2024-01-04 12:31:53.894529 +0000 UTC"
            },
            "statement": "M\u00e3e comparece a consulta de puericultura com o filho de 1 m\u00eas, em aleitamento materno exclusivo. M\u00e3e se queixa de muita dor para amamentar, al\u00e9m de queima\u00e7\u00e3o e prurido nos mamilos. Exame das mamas: pele brilhante, escamosa, hiperemia dos mamilos com placas brancas. O exame f\u00edsico do lactente \u00e9 normal. Realizado o diagnostico de candid\u00edase mamilar, o tratamento mais CORRETO:",
            "statement_text": "M\u00e3e comparece a consulta de puericultura com o filho de 1 m\u00eas, em aleitamento materno exclusivo. M\u00e3e se queixa de muita dor para amamentar, al\u00e9m de queima\u00e7\u00e3o e prurido nos mamilos. Exame das mamas: pele brilhante, escamosa, hiperemia dos mamilos com placas brancas. O exame f\u00edsico do lactente \u00e9 normal. Realizado o diagnostico de candid\u00edase mamilar, o tratamento mais CORRETO:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-05 10:27:53.235169 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7253fb6c4f3c44898834b28707e4a2a6",
                    "master_id": "372607e1bdd645278bcbae43a65e3ca6",
                    "name": "Candid\u00edase mam\u00e1ria materna e oral no beb\u00ea",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Amamenta\u00e7\u00e3o/ Aleitamento Materno[$$]Preven\u00e7\u00e3o e manejo dos principais problemas relacionados \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o[$$]Candid\u00edase mam\u00e1ria materna e oral no beb\u00ea"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        }
    ]
}