{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 20,
                    "body": "difteria, t\u00e9tano e pertussis; hepatite A; sarampo, caxumba\u00a0<span>e rub\u00e9ola.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 18:04:51.133157 +0000 UTC",
                    "id": "55551e86-485d-443f-8a70-5f528398fb70",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "difteria, t\u00e9tano e pertussis; hepatite A; sarampo, caxumba\u00a0e rub\u00e9ola.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "55551e86-485d-443f-8a70-5f528398fb70",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) \u00e9 aplicada aos 12 meses. O correto seria acrescentar a varicela.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-09 20:48:37.720861 +0000 UTC",
                        "id": "e5064cc6-6036-46c4-aa09-9688bc414112",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) \u00e9 aplicada aos 12 meses. O correto seria acrescentar a varicela.",
                        "updated_at": "2024-09-09 20:48:48.280409 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 10:03:38.619751 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 16,
                    "body": "sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; varicela; poliomielite oral;\u00a0<span>febre amarela.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 18:04:51.133157 +0000 UTC",
                    "id": "c4e99588-59ba-4bbb-83bd-7e692fa10c18",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; varicela; poliomielite oral;\u00a0febre amarela.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c4e99588-59ba-4bbb-83bd-7e692fa10c18",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A vacina da febre amarela \u00e9 aplicada aos 9 meses e 4 anos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-09 20:48:37.728517 +0000 UTC",
                        "id": "a7536b14-e412-4a20-8310-3d6edf6ee6e7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A vacina da febre amarela \u00e9 aplicada aos 9 meses e 4 anos.",
                        "updated_at": "2024-09-09 20:48:48.288155 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 10:03:38.983777 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 14,
                    "body": "sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; hepatite A; difteria, t\u00e9tano e\u00a0<span>pertussis; varicela; febre amarela.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 18:04:51.133157 +0000 UTC",
                    "id": "37750236-f347-461e-9043-38b80dc874d6",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "sarampo, caxumba e rub\u00e9ola; hepatite A; difteria, t\u00e9tano e\u00a0pertussis; varicela; febre amarela.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "37750236-f347-461e-9043-38b80dc874d6",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Aqui, o erro est\u00e1 na febre amarela.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-09 20:48:37.735019 +0000 UTC",
                        "id": "d2a5a1ee-3791-42eb-a6f5-ba64be9ae214",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Aqui, o erro est\u00e1 na febre amarela.",
                        "updated_at": "2024-09-09 20:48:48.296502 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 10:03:39.351922 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 76,
                    "answers": 155,
                    "body": "difteria, t\u00e9tano e pertussis; hepatite A; sarampo, caxumba\u00a0<span>e rub\u00e9ola; varicela; poliomielite oral.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 18:04:51.133157 +0000 UTC",
                    "id": "e1b4835c-f179-4c95-8861-a3eeb6765ddf",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "difteria, t\u00e9tano e pertussis; hepatite A; sarampo, caxumba\u00a0e rub\u00e9ola; varicela; poliomielite oral.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e1b4835c-f179-4c95-8861-a3eeb6765ddf",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-09 20:48:37.740141 +0000 UTC",
                        "id": "4f58cf94-db73-4c5b-a51c-e030d1fefcad",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta.",
                        "updated_at": "2024-09-09 20:48:48.302045 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 10:03:39.743458 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 76,
            "created_at": "2024-08-28 18:04:51.133157 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223909",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "crianc-3-anos-pre49ade24459",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div>GABARITO D</div><div><br></div>Estrategista, vamos relembrar o calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico?<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AC15633E-CEE2-B56C-45FD-AF8D6CEA2AAD/AC15633E-CEE2-B56C-45FD-AF8D6CEA2AAD-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Aos 15 meses, a crian\u00e7a aplica: DTP, p\u00f3lio oral, hepatite A e tetra viral.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-09 20:48:37.697237 +0000 UTC",
                "id": "42ca5820-7042-4f4c-871c-6ac7b4ed4d60",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO DEstrategista, vamos relembrar o calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico?Aos 15 meses, a crian\u00e7a aplica: DTP, p\u00f3lio oral, hepatite A e tetra viral.",
                "updated_at": "2024-09-09 20:48:48.276269 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Uma crian\u00e7a de 3 anos, pr\u00e9-escolar, \u00e9 atendida na aten\u00e7\u00e3o\u00a0<span>prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Ao verificar o cart\u00e3o vacinal dela, o m\u00e9dico\u00a0</span><span>constata atraso. Ele verifica que n\u00e3o foram administradas as\u00a0</span><span>vacinas recomendadas aos 15 meses.</span><div><br></div><div>Nesse caso, buscando regularizar o cart\u00e3o vacinal o quanto\u00a0<span>antes, as vacinas a serem aplicadas nessa crian\u00e7a, devem ser</span></div>",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a de 3 anos, pr\u00e9-escolar, \u00e9 atendida na aten\u00e7\u00e3o\u00a0prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Ao verificar o cart\u00e3o vacinal dela, o m\u00e9dico\u00a0constata atraso. Ele verifica que n\u00e3o foram administradas as\u00a0vacinas recomendadas aos 15 meses.Nesse caso, buscando regularizar o cart\u00e3o vacinal o quanto\u00a0antes, as vacinas a serem aplicadas nessa crian\u00e7a, devem ser",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-09-10 13:15:17.887228 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 1040,
                    "body": "aplicar todas as vacinas indicadas para a idade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:25:44.097745 +0000 UTC",
                    "id": "574e1477-8507-46e0-8e0e-410f1c8866c3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "aplicar todas as vacinas indicadas para a idade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "574e1477-8507-46e0-8e0e-410f1c8866c3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreto, pois ele n\u00e3o poder\u00e1 aplicar vacinas vivas atenuadas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 19:11:36.235559 +0000 UTC",
                        "id": "58a8dba6-e2a7-4eb3-8927-f7075419deb0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreto, pois ele n\u00e3o poder\u00e1 aplicar vacinas vivas atenuadas.",
                        "updated_at": "2024-07-16 16:25:57.132449 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-26 13:34:25.822209 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 54,
                    "answers": 2513,
                    "body": "aplicar as vacinas tr\u00edplice bacteriana e hepatite b.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:25:44.097745 +0000 UTC",
                    "id": "a3057062-3c91-4d3a-9b62-1f99e49e4f59",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "aplicar as vacinas tr\u00edplice bacteriana e hepatite b.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a3057062-3c91-4d3a-9b62-1f99e49e4f59",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correto, pois essas s\u00e3o vacinas inativadas e podem ser aplicadas nesse paciente sem restri\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 19:11:36.246743 +0000 UTC",
                        "id": "3e77c63c-9586-4dee-8625-516f5c69ed27",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correto, pois essas s\u00e3o vacinas inativadas e podem ser aplicadas nesse paciente sem restri\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-07-16 16:25:57.143752 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-26 13:34:26.36974 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 812,
                    "body": "aplicar as vacinas tetraviral e influenza.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:25:44.097745 +0000 UTC",
                    "id": "a368d348-1b89-472f-8b6f-c1eb4ed548ae",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "aplicar as vacinas tetraviral e influenza.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a368d348-1b89-472f-8b6f-c1eb4ed548ae",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreto, pois a tetra viral \u00e9 uma vacina viva atenuada e n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada nesse paciente.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 19:11:36.251884 +0000 UTC",
                        "id": "5f4a344e-4e9e-4b2c-9bd0-419ac476f4bf",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreto, pois a tetra viral \u00e9 uma vacina viva atenuada e n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada nesse paciente.",
                        "updated_at": "2024-07-16 16:25:57.15245 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-26 13:34:26.737839 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 298,
                    "body": "aplicar a vacina BCG e hepatite b.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:25:44.097745 +0000 UTC",
                    "id": "43998647-607a-42a9-89f9-410e30acfae7",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "aplicar a vacina BCG e hepatite b.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "43998647-607a-42a9-89f9-410e30acfae7",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta, pois a vacina BCG \u00e9 viva atenuada e n\u00e3o pode ser aplicada nesse paciente.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 19:11:36.256288 +0000 UTC",
                        "id": "716571b6-a5f5-4797-a7f8-4749c61b2b46",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta, pois a vacina BCG \u00e9 viva atenuada e n\u00e3o pode ser aplicada nesse paciente.",
                        "updated_at": "2024-07-16 16:25:57.162545 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-26 13:34:27.179777 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 54,
            "created_at": "2024-03-26 17:25:44.097745 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "244a1bf6-98cf-420c-b970-d1fcbb0bd9be",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218456",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "ma-crianc-com-6-anos82519cb776",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C886BD57-EAC9-509B-85B8-8AADE87B0714/C886BD57-EAC9-509B-85B8-8AADE87B0714-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Estrategista, essa quest\u00e3o coube recurso, pois, o gabarito oficial foi C, mas a resposta correta \u00e9 B. Vamos entender.\u00a0</div><div><br></div><div>Temos aqui uma crian\u00e7a sem caderneta vacinal e, nessas situa\u00e7\u00f5es, devemos aplicar todas as vacinas pertinentes para a idade, certo?\u00a0</div><div>Agora, perceba que a crian\u00e7a est\u00e1 usando corticoterapia e, quando a dose \u00e9 maior que 2mg/kg/dia ou maior que 20mg/dia, por 14 dias ou mais, consideramos como dose imunossupressora. Pacientes imunossuprimidos n\u00e3o podem utilizar vacinas vivas atenuadas. Vamos relembrar esse t\u00f3pico?</div><div><br></div><div>As vacinas vivas atenuadas s\u00e3o vacinas que cont\u00e9m o pat\u00f3geno, entretanto, de uma forma enfraquecida, na qual eles perderam a capacidade de produzir a doen\u00e7a em imunocompetentes.\u00a0</div><div>S\u00e3o elas: BCG, Rotav\u00edrus, P\u00f3lio Oral, Tr\u00edplice Viral, Tetra Viral, Varicela Isolada, Dengue e H\u00e9rpes-Zoster.\u00a0</div><div><br></div><div>As Vacinas Inativadas n\u00e3o cont\u00eam o pat\u00f3geno vivo, portanto, n\u00e3o t\u00eam capacidade de produzir a doen\u00e7a.\u00a0</div><div>S\u00e3o elas: Tr\u00edplice e Dupla Bacteriana, Meningoc\u00f3cicas, Pneumoc\u00f3cicas, Hepatites A e B, Haemophilus influenzae tipo B, P\u00f3lio Inativada, HPV, Influenza, Raiva e as vacinas contra o Coronav\u00edrus.</div><div>Exatamente por n\u00e3o conterem o pat\u00f3geno, elas t\u00eam como vantagem serem seguras para imunodeprimidos, imunodeficientes e gestantes.\u00a0\u00a0</div><div>A maioria delas s\u00e3o aplicadas intramuscular.\u00a0</div><div>O quadro abaixo traz a distribui\u00e7\u00e3o das vacinas virais e bacterianas entre os grupos.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4FFCF32F-8ADC-05CB-0EEB-9ECC2E900917/4FFCF32F-8ADC-05CB-0EEB-9ECC2E900917-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Para lembrar sem decorar, a maioria das vivas atenuadas s\u00e3o virais, a exce\u00e7\u00e3o \u00e9 a BCG. J\u00e1 a maioria das inativadas s\u00e3o as bacterianas, as exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as Hepatites, HPV, P\u00f3lio Inativada, Raiva e Influenza. Se liga no mnem\u00f4nico Hoje CORri PORA\u00cd - hepatites/HPV, CORonav\u00edrus, P\u00d3lio inativada, RAiva, Influenza.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas</div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 19:11:36.21901 +0000 UTC",
                "id": "f225289e-d428-45c3-8dba-e452cd9e2bef",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estrategista, essa quest\u00e3o coube recurso, pois, o gabarito oficial foi C, mas a resposta correta \u00e9 B. Vamos entender.\u00a0Temos aqui uma crian\u00e7a sem caderneta vacinal e, nessas situa\u00e7\u00f5es, devemos aplicar todas as vacinas pertinentes para a idade, certo?\u00a0Agora, perceba que a crian\u00e7a est\u00e1 usando corticoterapia e, quando a dose \u00e9 maior que 2mg/kg/dia ou maior que 20mg/dia, por 14 dias ou mais, consideramos como dose imunossupressora. Pacientes imunossuprimidos n\u00e3o podem utilizar vacinas vivas atenuadas. Vamos relembrar esse t\u00f3pico?As vacinas vivas atenuadas s\u00e3o vacinas que cont\u00e9m o pat\u00f3geno, entretanto, de uma forma enfraquecida, na qual eles perderam a capacidade de produzir a doen\u00e7a em imunocompetentes.\u00a0S\u00e3o elas: BCG, Rotav\u00edrus, P\u00f3lio Oral, Tr\u00edplice Viral, Tetra Viral, Varicela Isolada, Dengue e H\u00e9rpes-Zoster.\u00a0As Vacinas Inativadas n\u00e3o cont\u00eam o pat\u00f3geno vivo, portanto, n\u00e3o t\u00eam capacidade de produzir a doen\u00e7a.\u00a0S\u00e3o elas: Tr\u00edplice e Dupla Bacteriana, Meningoc\u00f3cicas, Pneumoc\u00f3cicas, Hepatites A e B, Haemophilus influenzae tipo B, P\u00f3lio Inativada, HPV, Influenza, Raiva e as vacinas contra o Coronav\u00edrus.Exatamente por n\u00e3o conterem o pat\u00f3geno, elas t\u00eam como vantagem serem seguras para imunodeprimidos, imunodeficientes e gestantes.\u00a0\u00a0A maioria delas s\u00e3o aplicadas intramuscular.\u00a0O quadro abaixo traz a distribui\u00e7\u00e3o das vacinas virais e bacterianas entre os grupos.\u00a0Para lembrar sem decorar, a maioria das vivas atenuadas s\u00e3o virais, a exce\u00e7\u00e3o \u00e9 a BCG. J\u00e1 a maioria das inativadas s\u00e3o as bacterianas, as exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as Hepatites, HPV, P\u00f3lio Inativada, Raiva e Influenza. Se liga no mnem\u00f4nico Hoje CORri PORA\u00cd - hepatites/HPV, CORonav\u00edrus, P\u00d3lio inativada, RAiva, Influenza.\u00a0Vamos \u00e0s alternativas",
                "updated_at": "2024-07-16 16:25:57.123485 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "7c690a19-389f-4c37-b857-860706120bdf"
            },
            "statement": "A m\u00e3e de uma crian\u00e7a com 6 anos procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) para atualizar o cart\u00e3o de vacina de seu filho. A crian\u00e7a \u00e9 portadora de nefropatia cr\u00f4nica e est\u00e1 em uso de corticoide oral em dose &gt; 3 mg/kg/dia. Na UBS, a m\u00e3e relata que perdeu o cart\u00e3o vacinal do filho. Observando-se a crian\u00e7a, nota-se que n\u00e3o possui cicatriz de BCG vis\u00edvel em m\u00fasculo deltoide direito.<div><br></div><div>Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o apresentada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o dessa crian\u00e7a, nesse momento, deve-se</div>",
            "statement_text": "A m\u00e3e de uma crian\u00e7a com 6 anos procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) para atualizar o cart\u00e3o de vacina de seu filho. A crian\u00e7a \u00e9 portadora de nefropatia cr\u00f4nica e est\u00e1 em uso de corticoide oral em dose &gt; 3 mg/kg/dia. Na UBS, a m\u00e3e relata que perdeu o cart\u00e3o vacinal do filho. Observando-se a crian\u00e7a, nota-se que n\u00e3o possui cicatriz de BCG vis\u00edvel em m\u00fasculo deltoide direito.Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o apresentada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o dessa crian\u00e7a, nesse momento, deve-se",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2024-04-11 23:21:08.338941 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "07cf2ba2129f4d67982017f28cc209e3",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218456-360-havila_363237_1715259293_50313.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218456-480-havila_363237_1715259293_50313.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218456-720-havila_363237_1715259293_50313.mp4"
                    }
                ],
                "id": "7c690a19-389f-4c37-b857-860706120bdf",
                "identifier": "havila_363237_1715259293_50313",
                "question_id": "4000218456"
            },
            "video_solution_id": "7c690a19-389f-4c37-b857-860706120bdf"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 1120,
                    "body": "a tr\u00edplice virai juntamente com a tetraviral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:59.711098 +0000 UTC",
                    "id": "6e80b52e-ff35-498a-aa86-30f2770f375f",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "a tr\u00edplice virai juntamente com a tetraviral.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6e80b52e-ff35-498a-aa86-30f2770f375f",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A tr\u00edplice viral foi aplicada aos 12 meses, al\u00e9m disso, como elas s\u00e3o semelhantes - a tetra viral consiste na tr\u00edplice + varicela - se estivesse em atraso, a indica\u00e7\u00e3o seria dar intervalo de 30 dias entre elas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 17:22:25.684998 +0000 UTC",
                        "id": "e24b9341-46c6-4fb3-a57a-3be999d2174b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A tr\u00edplice viral foi aplicada aos 12 meses, al\u00e9m disso, como elas s\u00e3o semelhantes - a tetra viral consiste na tr\u00edplice + varicela - se estivesse em atraso, a indica\u00e7\u00e3o seria dar intervalo de 30 dias entre elas.",
                        "updated_at": "2022-04-27 17:25:43.41863 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-04-27 17:25:41.366016 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 192,
                    "body": "o refor\u00e7o da pneumoc\u00f3cica conjugada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:59.711098 +0000 UTC",
                    "id": "7f844d38-c2c7-4d63-80f7-26b6d01f5291",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "o refor\u00e7o da pneumoc\u00f3cica conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7f844d38-c2c7-4d63-80f7-26b6d01f5291",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O refor\u00e7o da pneumo-10 foi feito aos 12 meses.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 17:22:25.682294 +0000 UTC",
                        "id": "cc7e93b7-bf09-4c0b-af17-11fe27f2d7a1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O refor\u00e7o da pneumo-10 foi feito aos 12 meses.",
                        "updated_at": "2022-04-27 17:25:43.369363 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-04-27 17:25:41.701487 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 425,
                    "body": "o refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C conjugada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:59.711098 +0000 UTC",
                    "id": "72b3885d-89f0-4e75-be02-6de3d3a2d371",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "o refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "72b3885d-89f0-4e75-be02-6de3d3a2d371",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O refor\u00e7o da meningo C foi feito aos 12 meses.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 17:22:25.693466 +0000 UTC",
                        "id": "9de07939-7753-4649-8fbd-5f18540651e2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O refor\u00e7o da meningo C foi feito aos 12 meses.",
                        "updated_at": "2022-04-27 17:25:43.369486 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-04-27 17:25:42.021812 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 7416,
                    "body": "a segunda dose da tr\u00edplice virai + varicela.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:59.711098 +0000 UTC",
                    "id": "7576eb32-b7f9-4d48-96e5-42e0a650d634",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "a segunda dose da tr\u00edplice virai + varicela.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7576eb32-b7f9-4d48-96e5-42e0a650d634",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correto, a tetra viral consiste na segunda dose da tr\u00edplice viral e a primeira dose da varicela.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 17:22:25.683172 +0000 UTC",
                        "id": "0e8a18dd-292d-43bf-b3b2-2c3704b7c3cf",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correto, a tetra viral consiste na segunda dose da tr\u00edplice viral e a primeira dose da varicela.",
                        "updated_at": "2022-04-27 17:25:43.390227 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-04-27 17:25:42.346036 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2022-03-09 14:20:59.711098 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "191de7ab-8691-4ed5-ad3d-a11b6ce0c1c9",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176655",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "crianc-18-meses-idade849d5e7e06",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: D</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, querido Estrategista. Vamos revisar o calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es?</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A6B69827-B70D-CD24-0327-7951AB664333/A6B69827-B70D-CD24-0327-7951AB664333-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Considerando que o calend\u00e1rio da crian\u00e7a estava atualizado at\u00e9 os 12 meses, ela precisa ent\u00e3o aplicar as vacinas dos 15 meses:</div><div>- DTP dose de refor\u00e7o.</div><div>- P\u00f3lio oral dose de refor\u00e7o.</div><div>- Tetra viral dose \u00fanica.\u00a0</div><div>- Hepatite A dose \u00fanica.\u00a0</div><div>Todas podem e devem ser aplicadas no mesmo dia.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-04-27 17:22:26.0188 +0000 UTC",
                "id": "19a94ebc-2077-4ffa-b216-205281f339d7",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: DOl\u00e1, querido Estrategista. Vamos revisar o calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es?Considerando que o calend\u00e1rio da crian\u00e7a estava atualizado at\u00e9 os 12 meses, ela precisa ent\u00e3o aplicar as vacinas dos 15 meses:- DTP dose de refor\u00e7o.- P\u00f3lio oral dose de refor\u00e7o.- Tetra viral dose \u00fanica.\u00a0- Hepatite A dose \u00fanica.\u00a0Todas podem e devem ser aplicadas no mesmo dia.",
                "updated_at": "2022-04-27 17:25:43.7019 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "fc8c1791-9219-47c5-a9b3-a3246df94db4"
            },
            "statement": "Uma crian\u00e7a de 18 meses de idade vem \u00e0 consulta m\u00e9dica em uma unidade de sa\u00fade para puericultura. O m\u00e9dico observa que as vacinas que a crian\u00e7a deveria ter recebido aos 15 meses\u00a0<span>est\u00e3o em atraso, mas  recebeu todas  as  vacinas  anteriores recomendadas  pelo calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o atual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A m\u00e3e justifica o atraso vacinai porque ficou com medo de sair de casa devido \u00e0 pandemia da COVID-19.</span><div><span><br></span></div><div><span>Entre as vacinas a serem recomendadas a essa crian\u00e7a, est\u00e1(\u00e3o)</span></div>",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a de 18 meses de idade vem \u00e0 consulta m\u00e9dica em uma unidade de sa\u00fade para puericultura. O m\u00e9dico observa que as vacinas que a crian\u00e7a deveria ter recebido aos 15 meses\u00a0est\u00e3o em atraso, mas  recebeu todas  as  vacinas  anteriores recomendadas  pelo calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o atual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A m\u00e3e justifica o atraso vacinai porque ficou com medo de sair de casa devido \u00e0 pandemia da COVID-19.Entre as vacinas a serem recomendadas a essa crian\u00e7a, est\u00e1(\u00e3o)",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-04-28 12:50:15.158008 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176655-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "fc8c1791-9219-47c5-a9b3-a3246df94db4",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000176655"
            },
            "video_solution_id": "fc8c1791-9219-47c5-a9b3-a3246df94db4"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 3396,
                    "body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; DTP 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 2\u00aa dose.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-08 12:48:11.806491 +0000 UTC",
                    "id": "36da7765-94eb-4621-b1ad-ff87984d5d9b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; DTP 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 2\u00aa dose.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "36da7765-94eb-4621-b1ad-ff87984d5d9b",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 22:10:15.572225 +0000 UTC",
                        "id": "ac4dbd43-baff-4407-b5e0-cf10d4cf97bb",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-01-03 22:10:45.656779 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-01-03 22:10:44.275308 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 383,
                    "body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada 3\u00aa dose e refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada 3\u00aa dose e refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; Pentavalente 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 2\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 2\u00aa dose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 12:48:11.806491 +0000 UTC",
                    "id": "09ea66d5-0fac-4f18-b954-49f6d45b3fad",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada 3\u00aa dose e refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada 3\u00aa dose e refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; Pentavalente 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 2\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 2\u00aa dose.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "09ea66d5-0fac-4f18-b954-49f6d45b3fad",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Pneumoc\u00f3cica e meningoc\u00f3cica n\u00e3o possuem 3a dose. N\u00e3o h\u00e1 refor\u00e7o de pentavalente e sim, da DTP. Seria a primeira dose da p\u00f3lio oral (VOP) e n\u00e3o a segunda.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 22:10:15.561029 +0000 UTC",
                        "id": "46d63b98-20c5-40a0-b205-07bd463335b6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Pneumoc\u00f3cica e meningoc\u00f3cica n\u00e3o possuem 3a dose. N\u00e3o h\u00e1 refor\u00e7o de pentavalente e sim, da DTP. Seria a primeira dose da p\u00f3lio oral (VOP) e n\u00e3o a segunda.",
                        "updated_at": "2022-01-03 22:10:45.69506 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-01-03 22:10:44.367062 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 144,
                    "body": "Febre Amarela 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada 3\u00aa dose; Meningoc\u00f3cica C conjugada 3\u00aa dose; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; Pentavalente 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 3\u00aa dose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 12:48:11.806491 +0000 UTC",
                    "id": "ac02c998-4196-4392-af05-c4ef9dc2f7c6",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Febre Amarela 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada 3\u00aa dose; Meningoc\u00f3cica C conjugada 3\u00aa dose; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose; Pentavalente 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1 dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 3\u00aa dose.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ac02c998-4196-4392-af05-c4ef9dc2f7c6",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A segunda dose da febre amarela \u00e9 aos 4 anos. Pneumoc\u00f3cica e meningoc\u00f3cica n\u00e3o tem 3a dose. N\u00e3o h\u00e1 refor\u00e7o de pentavalente e sim, de DTP. Influenza s\u00e3o duas doses para a idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 22:10:15.548247 +0000 UTC",
                        "id": "56426fbb-1241-41c6-8e0a-6d4604337e69",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A segunda dose da febre amarela \u00e9 aos 4 anos. Pneumoc\u00f3cica e meningoc\u00f3cica n\u00e3o tem 3a dose. N\u00e3o h\u00e1 refor\u00e7o de pentavalente e sim, de DTP. Influenza s\u00e3o duas doses para a idade.",
                        "updated_at": "2022-01-03 22:10:45.66234 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-01-03 22:10:44.439445 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 165,
                    "body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; DTP 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 3\u00aa dose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 12:48:11.806491 +0000 UTC",
                    "id": "177073cd-f695-4249-9cab-fcceceed142b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Febre Amarela 1\u00aa dose; Pneumoc\u00f3cica conjugada refor\u00e7o; Meningoc\u00f3cica C conjugada refor\u00e7o; Tr\u00edplice Viral 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; DTP 1\u00ba refor\u00e7o; Poliomielite 1\u00ba refor\u00e7o (VOP); Hepatite A 1\u00aa dose e 2\u00aa dose; Tetra viral (Tr\u00edplice Viral 2\u00aa dose + Varicela); Influenza 3\u00aa dose.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "177073cd-f695-4249-9cab-fcceceed142b",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Tr\u00edplice viral \u00e9 dose \u00fanica, a segunda dose \u00e9 a tetra viral. Hepatite A, pelo PNI, \u00e9 apenas uma dose. Influenza s\u00e3o duas doses para a idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 22:10:15.552983 +0000 UTC",
                        "id": "bf5ba867-acfc-46ff-87b3-13becbd41e06",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Tr\u00edplice viral \u00e9 dose \u00fanica, a segunda dose \u00e9 a tetra viral. Hepatite A, pelo PNI, \u00e9 apenas uma dose. Influenza s\u00e3o duas doses para a idade.",
                        "updated_at": "2022-01-03 22:10:45.683975 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-01-03 22:10:44.528022 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 83,
            "created_at": "2021-11-08 12:48:11.806491 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-07T23:18:50Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005346",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "027E1BBB-5561-37DE-17D3-715100D708A2"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "12D6F5E7-AB3B-9678-5DD9-7D66478AFEA8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B787AE1C-7610-A269-37FF-4CE319DD14E9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-10T00:12:02Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000163678",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Crianc-1-ano-4-meses971a1778f2",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: A</b><div><b><br></b></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o cl\u00e1ssica de calend\u00e1rio vacinal. Vamos come\u00e7ar desenhando o calend\u00e1rio at\u00e9 a idade da crian\u00e7a e marcando as vacinas que j\u00e1 foram aplicadas.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/866A0B98-4D11-2823-CC7E-043A438437F0/866A0B98-4D11-2823-CC7E-043A438437F0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><br><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><br></div><div>Agora ficou f\u00e1cil. Vacinas faltantes:</div><div>- Pneumoc\u00f3cica 10-valente</div><div>- Refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C</div><div>- Febre amarela</div><div>- Tr\u00edplice viral</div><div>- Tetra viral</div><div>- DTP</div><div>- P\u00f3lio oral</div><div>- Hepatite A</div><div>- Segunda dose da influenza</div><div><br></div><div>Alternativa A correta.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-03 22:10:15.696864 +0000 UTC",
                "id": "d108cb70-1138-403a-bd80-705740195a45",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: AOl\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o cl\u00e1ssica de calend\u00e1rio vacinal. Vamos come\u00e7ar desenhando o calend\u00e1rio at\u00e9 a idade da crian\u00e7a e marcando as vacinas que j\u00e1 foram aplicadas.\u00a0Agora ficou f\u00e1cil. Vacinas faltantes:- Pneumoc\u00f3cica 10-valente- Refor\u00e7o da meningoc\u00f3cica C- Febre amarela- Tr\u00edplice viral- Tetra viral- DTP- P\u00f3lio oral- Hepatite A- Segunda dose da influenzaAlternativa A correta.",
                "updated_at": "2022-01-03 22:10:45.764311 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "bf3c0c92-8335-41c0-acfb-44faf0dab304"
            },
            "statement": "Crian\u00e7a de 1 ano e 4 meses vai iniciar atividades escolares e a creche solicitou \u00e0 m\u00e3e que levasse o cart\u00e3o de vacina, para verifica\u00e7\u00e3o. Na avalia\u00e7\u00e3o, foi visto que tinha as seguintes vacinas administradas at\u00e9 aquela data: BCG e Hepatite B, 03 doses da poliomelite VIP, 02 doses da rotav\u00edrus, 03 doses da DTP+Hib+HB (Penta), 02 doses da Pneumoc\u00f3cica 10 valente, 02 doses da Meningoc\u00f3cica C (conjugada) e 01 dose da Influenza. De acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), quais vacinas precisam ser\u00a0<div>administradas para que o cart\u00e3o vacinal fique atualizado?</div>",
            "statement_text": "Crian\u00e7a de 1 ano e 4 meses vai iniciar atividades escolares e a creche solicitou \u00e0 m\u00e3e que levasse o cart\u00e3o de vacina, para verifica\u00e7\u00e3o. Na avalia\u00e7\u00e3o, foi visto que tinha as seguintes vacinas administradas at\u00e9 aquela data: BCG e Hepatite B, 03 doses da poliomelite VIP, 02 doses da rotav\u00edrus, 03 doses da DTP+Hib+HB (Penta), 02 doses da Pneumoc\u00f3cica 10 valente, 02 doses da Meningoc\u00f3cica C (conjugada) e 01 dose da Influenza. De acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), quais vacinas precisam ser\u00a0administradas para que o cart\u00e3o vacinal fique atualizado?",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-03 22:56:27.444756 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163678-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "bf3c0c92-8335-41c0-acfb-44faf0dab304",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000163678"
            },
            "video_solution_id": "bf3c0c92-8335-41c0-acfb-44faf0dab304"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 2999,
                    "body": "HPV e meningoc\u00f3cica ACWY.\n",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-01-13 23:19:11.69994 +0000 UTC",
                    "id": "9b1ae39b-b463-48c7-90be-405f314bd633",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "HPV e meningoc\u00f3cica ACWY.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9b1ae39b-b463-48c7-90be-405f314bd633",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "CORRETA.  Partindo do princ\u00edpio que a crian\u00e7a fez as \u00faltimas vacinas aos 5 anos, momento que ela recebe um refor\u00e7o da DTP,  Febre amarela, Polio oral e Varicela, o calend\u00e1rio infantil est\u00e1 em dia.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 14:34:21.837952 +0000 UTC",
                        "id": "19ee6fa4-441c-434f-bfd5-19cc613c9082",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA.  Partindo do princ\u00edpio que a crian\u00e7a fez as \u00faltimas vacinas aos 5 anos, momento que ela recebe um refor\u00e7o da DTP,  Febre amarela, Polio oral e Varicela, o calend\u00e1rio infantil est\u00e1 em dia.",
                        "updated_at": "2023-03-09 20:05:04.542344 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-15 11:20:24.543797 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 136,
                    "body": "HPV, meningoc\u00f3cica C e dT.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-13 23:19:11.69994 +0000 UTC",
                    "id": "3196d00f-92a4-4fc7-9b5f-9744b75a12d1",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "HPV, meningoc\u00f3cica C e dT.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3196d00f-92a4-4fc7-9b5f-9744b75a12d1",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA.\u00a0 O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 15 anos (10 anos da \u00faltima dose). A vacina meningo dever\u00e1 ser a ACWY, e n\u00e3o mais a C.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 14:34:21.856644 +0000 UTC",
                        "id": "0b4b821e-5be3-4751-b270-99255d9a0b12",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA.\u00a0 O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 15 anos (10 anos da \u00faltima dose). A vacina meningo dever\u00e1 ser a ACWY, e n\u00e3o mais a C.",
                        "updated_at": "2023-03-09 20:05:04.550663 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-15 11:20:24.908338 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 1183,
                    "body": "HPV, influenza (dispon\u00edvel neste momento de pandemia\u00a0<span>covid-19), meningoc\u00f3cica ACWY e dT.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-13 23:19:11.69994 +0000 UTC",
                    "id": "820f6c04-4463-4b25-b48f-81411a65d298",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "HPV, influenza (dispon\u00edvel neste momento de pandemia\u00a0covid-19), meningoc\u00f3cica ACWY e dT.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "820f6c04-4463-4b25-b48f-81411a65d298",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA.  O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 14 anos (10 anos da \u00faltima dose). A vacina meningo dever\u00e1 ser a ACWY, e n\u00e3o mais a C.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 14:34:21.856101 +0000 UTC",
                        "id": "0a995c89-fcf7-42c6-987e-1a2578852c85",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA.  O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 14 anos (10 anos da \u00faltima dose). A vacina meningo dever\u00e1 ser a ACWY, e n\u00e3o mais a C.",
                        "updated_at": "2023-03-09 20:05:04.555236 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-15 11:20:25.543452 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 305,
                    "body": "HPV, influenza (dispon\u00edvel neste momento de pandemia\u00a0<span>covid-19) e dT.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-13 23:19:11.69994 +0000 UTC",
                    "id": "42c0c1a8-e057-4fb6-af7d-277f457902b8",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "HPV, influenza (dispon\u00edvel neste momento de pandemia\u00a0covid-19) e dT.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "42c0c1a8-e057-4fb6-af7d-277f457902b8",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA.  O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 15 anos (10 anos da \u00faltima dose). Falta a Meningo ACWY.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 14:34:21.834652 +0000 UTC",
                        "id": "57e728cb-c337-4076-9778-e508fbc4fd98",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA.  O refor\u00e7o da antitet\u00e2nica (dT) dever\u00e1 ser aos 15 anos (10 anos da \u00faltima dose). Falta a Meningo ACWY.",
                        "updated_at": "2023-03-09 20:05:04.55976 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-15 11:20:25.921948 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 65,
            "created_at": "2022-01-13 23:19:11.69994 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "ee2dfbb1-4763-4806-bf8a-0bf69838b1c7",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-01-13T20:49:44Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000006249",
                    "location": {
                        "id": "4819"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6E099FCE-CFB0-DFA5-BECF-C8046AB8EF6F"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E18EC8AE-9254-4A29-7BD6-C8707716FAD8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "19AAACE2-5F40-3F4D-ACA4-18DD26F91AFA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "637a7e6b-f1c3-40b6-b2b0-437786fdf644",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000170014",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Menino-12-anos-realiza301090d877",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: A</b><br></div><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Vamos conhecer o calend\u00e1rio vacinal dos adolescentes do PNI.\u00a0</div><div><b><br></b></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BD3DF1C7-7D23-9600-7E90-3D5122430979/BD3DF1C7-7D23-9600-7E90-3D5122430979-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><b><br></b></div><div><br></div><div>O examinador nos traz uma crian\u00e7a, do sexo masculino, de 12 anos, que apresenta calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico completo at\u00e9 os 5 anos. Logo, ele ter\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de realizar a vacina contra o HPV e a meningoc\u00f3cica ACWY. A dT dever\u00e1 ser programada para os 15 anos.\u00a0</div><div><br></div><div>Vejamos as alternativas:</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-29 14:34:21.931207 +0000 UTC",
                "id": "fc73b638-2d1e-4e6a-a82b-951538d1b0b3",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: AOl\u00e1, Estrategista. Vamos conhecer o calend\u00e1rio vacinal dos adolescentes do PNI.\u00a0O examinador nos traz uma crian\u00e7a, do sexo masculino, de 12 anos, que apresenta calend\u00e1rio vacinal pedi\u00e1trico completo at\u00e9 os 5 anos. Logo, ele ter\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de realizar a vacina contra o HPV e a meningoc\u00f3cica ACWY. A dT dever\u00e1 ser programada para os 15 anos.\u00a0Vejamos as alternativas:",
                "updated_at": "2023-03-09 20:05:04.537335 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "6acad1e1-2978-481b-a632-21ca4e848373"
            },
            "statement": "Menino de 12 anos realiza consulta de rotina e est\u00e1 assintom\u00e1tico. AP: suspeita de caxumba aos 11 anos; recebeu \u00faltimas vacinas aos 5 anos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, hoje dever\u00e1\u00a0<span>receber</span>",
            "statement_text": "Menino de 12 anos realiza consulta de rotina e est\u00e1 assintom\u00e1tico. AP: suspeita de caxumba aos 11 anos; recebeu \u00faltimas vacinas aos 5 anos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, hoje dever\u00e1\u00a0receber",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-29 14:34:27.500314 +0000 UTC",
                "owner": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e07b2d350f1246c18582b8055e4e979d",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio dos adolescentes",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio dos adolescentes"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000170014-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "6acad1e1-2978-481b-a632-21ca4e848373",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000170014"
            },
            "video_solution_id": "6acad1e1-2978-481b-a632-21ca4e848373"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 374,
                    "body": "Aos dois, quatro e seis meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Pentavalente, VIP e Pneumoc\u00f3cica 10 Valente.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-23 21:02:51.963496 +0000 UTC",
                    "id": "c31300ee-7fe2-4edb-a998-e1049de51a0e",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Aos dois, quatro e seis meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Pentavalente, VIP e Pneumoc\u00f3cica 10 Valente.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c31300ee-7fe2-4edb-a998-e1049de51a0e",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A pneumoc\u00f3cica 10-valente n\u00e3o \u00e9 administrada aos seis meses, apenas aos dois e quatro meses. Demais corretas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:15:18.703503 +0000 UTC",
                        "id": "f830d368-c6ed-42e9-93bd-fe13fa7794aa",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A pneumoc\u00f3cica 10-valente n\u00e3o \u00e9 administrada aos seis meses, apenas aos dois e quatro meses. Demais corretas."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 17:16:49.956485 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 82,
                    "body": "Aos tr\u00eas e cinco meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Meningoc\u00f3cica C e rotavirus.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-23 21:02:51.963496 +0000 UTC",
                    "id": "fbabfdf9-ff4f-4e72-88cf-0d203454c504",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Aos tr\u00eas e cinco meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Meningoc\u00f3cica C e rotavirus.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "fbabfdf9-ff4f-4e72-88cf-0d203454c504",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A vacina do rotav\u00edrus tem recomenda\u00e7\u00e3o de ser administrada aos 2 e 4 meses. A vacina da meningo C sim, \u00e9 administrada aos 3 e 5 meses com refor\u00e7o aos 12 meses.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:15:18.69494 +0000 UTC",
                        "id": "aaf1d9e1-29ca-4ee1-beee-857310a73d9c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A vacina do rotav\u00edrus tem recomenda\u00e7\u00e3o de ser administrada aos 2 e 4 meses. A vacina da meningo C sim, \u00e9 administrada aos 3 e 5 meses com refor\u00e7o aos 12 meses."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 17:16:50.287688 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 1295,
                    "body": "Aos quinze meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Hepatite A, Tetra viral, DPT e VOP.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-23 21:02:51.963496 +0000 UTC",
                    "id": "b8383f04-ce11-4665-910c-54ba317f0ba8",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Aos quinze meses de idade s\u00e3o administradas as vacinas Hepatite A, Tetra viral, DPT e VOP.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b8383f04-ce11-4665-910c-54ba317f0ba8",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta. Aos 15 meses de idade, s\u00e3o administradas quatro vacinas, s\u00e3o elas: Hepatite A, Tetra viral (SRC + varicel), DPT e VOP.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:15:18.716416 +0000 UTC",
                        "id": "bcfb392a-75cd-4db8-bb63-c2c07ebf7205",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta. Aos 15 meses de idade, s\u00e3o administradas quatro vacinas, s\u00e3o elas: Hepatite A, Tetra viral (SRC + varicel), DPT e VOP."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 17:16:50.617889 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 110,
                    "body": "Aos doze meses s\u00e3o administradas o refor\u00e7o das vacinas Pneumo 10, Meningo C e a primeira dose da vacina da varicela.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-23 21:02:51.963496 +0000 UTC",
                    "id": "8b924331-2cff-4fdc-b88d-51793d4c3068",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Aos doze meses s\u00e3o administradas o refor\u00e7o das vacinas Pneumo 10, Meningo C e a primeira dose da vacina da varicela.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8b924331-2cff-4fdc-b88d-51793d4c3068",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. Aos doze meses s\u00e3o administradas o refor\u00e7o da pneumo 10, meningo C e primeira dose da tr\u00edplice viral.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:15:18.707366 +0000 UTC",
                        "id": "1bb4d91b-2971-4ce4-9eb2-eff6baac3142",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. Aos doze meses s\u00e3o administradas o refor\u00e7o da pneumo 10, meningo C e primeira dose da tr\u00edplice viral."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 17:16:50.97387 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 70,
            "created_at": "2021-11-23 21:02:51.963496 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "1a4c6e1c-9e91-41cf-ad6c-09af827d1642",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-22T16:52:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005512",
                    "location": {
                        "id": "2906"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BF7DA4B3-CA7D-93ED-5595-23A5B918DA70"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "1256EFAE-AED1-95FB-72BB-B3BE6B959265"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "1729420C-6E06-B261-3FBF-498EA665347B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-28T16:54:23Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000164882",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "esquema-basico16e2927d6f",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Estrategista, esse \u00e9 o assunto TOP um da pediatria nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. Portanto, voc\u00ea deve estar familiarizado com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o infantil recomendado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), <u>a maioria das quest\u00f5es cobra exatamente esse conhecimento.</u><div><u><br></u></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E313E3CE-2EEB-8903-8D18-F6B0F173541D/E313E3CE-2EEB-8903-8D18-F6B0F173541D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-24 21:15:18.750304 +0000 UTC",
                "id": "ab68ed36-c078-4d24-a553-629e191894c3",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estrategista, esse \u00e9 o assunto TOP um da pediatria nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. Portanto, voc\u00ea deve estar familiarizado com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o infantil recomendado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), a maioria das quest\u00f5es cobra exatamente esse conhecimento.",
                "video_solution_id": "37a9c512-3517-491f-9431-5f012ec8fb9c"
            },
            "statement": "Sobre o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2020, \u00e9 CORRETO afirmar:",
            "statement_text": "Sobre o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2020, \u00e9 CORRETO afirmar:",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-24 21:31:32.293894 +0000 UTC",
                "owner": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164882-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "37a9c512-3517-491f-9431-5f012ec8fb9c",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000164882"
            },
            "video_solution_id": "37a9c512-3517-491f-9431-5f012ec8fb9c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 6776,
                    "body": "realizar   a   vacina\u00e7\u00e3o   contra   influenza   em   dose   \u00fanica imediata e administrar nova dose de dTpa.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:02.934481 +0000 UTC",
                    "id": "e520c6d8-0d7b-4459-9a1a-223d3f8cc32f",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "realizar   a   vacina\u00e7\u00e3o   contra   influenza   em   dose   \u00fanica imediata e administrar nova dose de dTpa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e520c6d8-0d7b-4459-9a1a-223d3f8cc32f",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta a alternativa A: como a gestante recebeu vacina contra influenza e dTpa h\u00e1 2 anos, ela deve receber novamente essas duas vacinas na gesta\u00e7\u00e3o. A vacina de influenza deve ser dada anualmente para as gestante e a dTpa deve ser dada para todas as gestantes, independente do hist\u00f3rico vacinal, a partir de 20 semanas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:57:28.278005 +0000 UTC",
                        "id": "bcec5dcd-8fac-4509-aed1-3346ed50d978",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A: como a gestante recebeu vacina contra influenza e dTpa h\u00e1 2 anos, ela deve receber novamente essas duas vacinas na gesta\u00e7\u00e3o. A vacina de influenza deve ser dada anualmente para as gestante e a dTpa deve ser dada para todas as gestantes, independente do hist\u00f3rico vacinal, a partir de 20 semanas."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:13:36.2002 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 426,
                    "body": "\u00a0 administrar  nova  dose  de  dTpa,  n\u00e3o  havendo  necessidade de nova vacina\u00e7\u00e3o contra influenza.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:02.934481 +0000 UTC",
                    "id": "6bac2977-21b7-4c49-9a05-529aaf7c052f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "\u00a0 administrar  nova  dose  de  dTpa,  n\u00e3o  havendo  necessidade de nova vacina\u00e7\u00e3o contra influenza.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6bac2977-21b7-4c49-9a05-529aaf7c052f",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: a vacina de influenza deve ser administrada anualmente.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:57:28.279845 +0000 UTC",
                        "id": "f373511f-20ee-460e-937a-f0f7f7b7cff4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: a vacina de influenza deve ser administrada anualmente."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:13:36.52758 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 191,
                    "body": "realizar  vacina\u00e7\u00e3o  contra  influenza  em  2  doses  (imediata  e ap\u00f3s 30 dias) e administrar nova dose de dTpa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:02.934481 +0000 UTC",
                    "id": "3265d016-0df3-4291-a2a5-9d9192049731",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "realizar  vacina\u00e7\u00e3o  contra  influenza  em  2  doses  (imediata  e ap\u00f3s 30 dias) e administrar nova dose de dTpa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3265d016-0df3-4291-a2a5-9d9192049731",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C: a vacina de influenza \u00e9 dose \u00fanica e deve ser administrada anualmente.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:57:28.277685 +0000 UTC",
                        "id": "fadf004b-3227-4363-a35e-a73389dc5acc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C: a vacina de influenza \u00e9 dose \u00fanica e deve ser administrada anualmente."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:13:36.867469 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 671,
                    "body": "realizar vacina\u00e7\u00e3o contra influenza em dose \u00fanica\u00a0<span>imediata, n\u00e3o havendo indica\u00e7\u00e3o de nova dose da dTpa.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 14:20:02.934481 +0000 UTC",
                    "id": "65922acb-d95c-4c52-baeb-07c62d147d91",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "realizar vacina\u00e7\u00e3o contra influenza em dose \u00fanica\u00a0imediata, n\u00e3o havendo indica\u00e7\u00e3o de nova dose da dTpa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "65922acb-d95c-4c52-baeb-07c62d147d91",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: a vacina dTpa deve ser dada para todas as gestantes, independente do hist\u00f3rico vacinal, a partir de 20 semanas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:57:28.280346 +0000 UTC",
                        "id": "f38ea855-3afe-42ce-b16c-a38fb2a93715",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: a vacina dTpa deve ser dada para todas as gestantes, independente do hist\u00f3rico vacinal, a partir de 20 semanas."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:13:37.133554 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 84,
            "created_at": "2022-03-09 14:20:02.934481 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176654",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-secundigesta686733239a",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div><b>O que o examinador quer saber: sobre vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div>A tabela a seguir mostra as vacinas preconizadas na gesta\u00e7\u00e3o:\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4312A349-8FB6-9542-148B-F76FDB37C50A/4312A349-8FB6-9542-148B-F76FDB37C50A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Al\u00e9m disso, atualmente se preconiza a vacina contra COVID-19 para todas as gestantes e pu\u00e9rperas, independente da idade gestacional.\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C05D7C82-FEF9-3EB0-5D3A-FDDCB18DB898/C05D7C82-FEF9-3EB0-5D3A-FDDCB18DB898-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-07-18 23:57:28.553634 +0000 UTC",
                "id": "4eed1edb-1470-4c16-bb67-fcd972949091",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AO que o examinador quer saber: sobre vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0A tabela a seguir mostra as vacinas preconizadas na gesta\u00e7\u00e3o:\u00a0Al\u00e9m disso, atualmente se preconiza a vacina contra COVID-19 para todas as gestantes e pu\u00e9rperas, independente da idade gestacional.",
                "video_solution_id": "d153989b-30bf-40f2-a0e8-51ce748df9ad"
            },
            "statement": "Uma paciente secundigesta, com 25 anos de idade, 28 semanas de amenorreia, vem \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para receber as vacinas que viu em uma campanha na televis\u00e3o. Em seu cart\u00e3o de vacinas  consta vacina\u00e7\u00e3o contra influenza e administra\u00e7\u00e3o da dTpa h\u00e1 2 anos, durante sua primeira gesta\u00e7\u00e3o.<div><br></div><div>Com  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0  vacina\u00e7\u00e3o  dessa  paciente  contra  influenza  e coqueluche, deve-se</div>",
            "statement_text": "Uma paciente secundigesta, com 25 anos de idade, 28 semanas de amenorreia, vem \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para receber as vacinas que viu em uma campanha na televis\u00e3o. Em seu cart\u00e3o de vacinas  consta vacina\u00e7\u00e3o contra influenza e administra\u00e7\u00e3o da dTpa h\u00e1 2 anos, durante sua primeira gesta\u00e7\u00e3o.Com  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0  vacina\u00e7\u00e3o  dessa  paciente  contra  influenza  e coqueluche, deve-se",
            "status": {
                "change_actor": "patricia.moraes@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-07-19 00:22:45.748346 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf06f9d643554b55a924b114496f9afa",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176654-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "d153989b-30bf-40f2-a0e8-51ce748df9ad",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000176654"
            },
            "video_solution_id": "d153989b-30bf-40f2-a0e8-51ce748df9ad"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 133,
                    "body": "solicitar prova tubercul\u00ednica para eventual revacina\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-08-11 01:28:37.734825 +0000 UTC",
                    "id": "c9d8144f-7201-43f2-a745-eb7aacc1427b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "solicitar prova tubercul\u00ednica para eventual revacina\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c9d8144f-7201-43f2-a745-eb7aacc1427b",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-08-24 22:21:16.281215 +0000 UTC",
                        "id": "0d796fc2-8aa7-41d7-9acc-ee3a991cc939",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-08-24 22:21:14.231081 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 116,
                    "body": "administrar nova aplica\u00e7\u00e3o da BCG no dia da consulta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-08-11 01:28:37.734825 +0000 UTC",
                    "id": "dd7d151c-03cc-42b8-9eb0-7baebb0e900f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "administrar nova aplica\u00e7\u00e3o da BCG no dia da consulta.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "dd7d151c-03cc-42b8-9eb0-7baebb0e900f",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-08-24 22:21:16.280502 +0000 UTC",
                        "id": "0a311dba-daba-49cd-b7f3-0d18b7fb4a64",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-08-24 22:21:14.551161 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 32,
                    "body": "iniciar investiga\u00e7\u00e3o laboratorial de imunodefici\u00eancia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-08-11 01:28:37.734825 +0000 UTC",
                    "id": "0d4a61cf-0941-4f18-99aa-e087ee5553e3",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "iniciar investiga\u00e7\u00e3o laboratorial de imunodefici\u00eancia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0d4a61cf-0941-4f18-99aa-e087ee5553e3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-08-24 22:21:16.28122 +0000 UTC",
                        "id": "f6b4e5fb-a6b9-460f-8a42-b231be53d994",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-08-24 22:21:14.874795 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 8141,
                    "body": "orientar a m\u00e3e e n\u00e3o realizar a revacina\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-08-11 01:28:37.734825 +0000 UTC",
                    "id": "74c700e3-e9e2-48d9-bf13-8264bc188230",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "orientar a m\u00e3e e n\u00e3o realizar a revacina\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "74c700e3-e9e2-48d9-bf13-8264bc188230",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-08-24 22:21:16.29237 +0000 UTC",
                        "id": "e314ce6f-9dc0-44e0-a03e-520616eae0aa",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-08-24 22:21:15.193334 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 97,
            "created_at": "2022-08-11 01:28:37.734825 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-08-10T22:03:12Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007461",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9C198216-80A4-DBAC-7C1F-B21791B96A3C"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BF608702-0D49-A35E-8F17-A48732E2C6B6"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "36C3E226-4BD5-ADD5-A845-9CE99AD9AD18"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B8330E47-92C4-E1FA-AC67-1029C82D145A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-18T14:20:06Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "bfb0d0f3-1676-42ce-a78c-32c871e23f03",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000178572",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-higido-1248c585e9d8",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO D</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, querido Revalidando.\u00a0</div><div><br></div><div>At\u00e9 2019, crian\u00e7as vacinadas com a BCG que n\u00e3o apresentassem cicatriz vacinal aos 6 meses de idade, deveriam ser revacinadas. Ap\u00f3s os estudos comprovarem imunogenicidade mesmo na aus\u00eancia da cicatriz, hoje, consideramos a crian\u00e7a comprovadamente imunizada como protegida e n\u00e3o revacinamos.\u00a0</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-08-24 22:21:16.635347 +0000 UTC",
                "id": "6f5c78f3-6d94-4063-93d1-4c323795adbc",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO DOl\u00e1, querido Revalidando.\u00a0At\u00e9 2019, crian\u00e7as vacinadas com a BCG que n\u00e3o apresentassem cicatriz vacinal aos 6 meses de idade, deveriam ser revacinadas. Ap\u00f3s os estudos comprovarem imunogenicidade mesmo na aus\u00eancia da cicatriz, hoje, consideramos a crian\u00e7a comprovadamente imunizada como protegida e n\u00e3o revacinamos.",
                "video_solution_id": "3a4e63d7-8950-42a5-bee7-8f5282b6d77c"
            },
            "statement": "Lactente h\u00edgido de 12 meses foi levado pela m\u00e3e a consulta de rotina. No exame f\u00edsico, n\u00e3o foi identificada a cicatriz da vacina BCG. Foi conferido o cart\u00e3o vacinal e constatado que a vacina tinha sido administrada com 20 dias de vida.<div><br></div><div>Nesse caso, a conduta mais apropriada \u00e9</div>",
            "statement_text": "Lactente h\u00edgido de 12 meses foi levado pela m\u00e3e a consulta de rotina. No exame f\u00edsico, n\u00e3o foi identificada a cicatriz da vacina BCG. Foi conferido o cart\u00e3o vacinal e constatado que a vacina tinha sido administrada com 20 dias de vida.Nesse caso, a conduta mais apropriada \u00e9",
            "status": {
                "change_actor": "patricia.moraes@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-08-25 02:58:02.925365 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "d03cff7b2dc24466a74b738967534787",
                    "master_id": "a6d9affbad0d4483890d97e110f9a46d",
                    "name": "Revacina\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Vacina BCG[$$]Revacina\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000178572-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000178572-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000178572-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "3a4e63d7-8950-42a5-bee7-8f5282b6d77c",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000178572"
            },
            "video_solution_id": "3a4e63d7-8950-42a5-bee7-8f5282b6d77c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 7945,
                    "body": "tr\u00edplice viral aos 12 meses e uma dose da vacina tetraviral aos 15 meses.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 11:20:57.973226 +0000 UTC",
                    "id": "bbb412cc-d3b1-471b-8941-e38fadfc82f3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "tr\u00edplice viral aos 12 meses e uma dose da vacina tetraviral aos 15 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bbb412cc-d3b1-471b-8941-e38fadfc82f3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 13:08:48.351652 +0000 UTC",
                        "id": "10bbcf02-3a48-42f9-befe-e78fbb75b086",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-10-24 18:50:08.749452 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-31 22:26:31.658766 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 288,
                    "body": "tr\u00edplice virai aos 12 meses e uma dose da vacina tetraviral aos 18 meses.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:20:57.973226 +0000 UTC",
                    "id": "ece29a6d-7528-4344-b69c-50b0e14ad0d8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "tr\u00edplice virai aos 12 meses e uma dose da vacina tetraviral aos 18 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ece29a6d-7528-4344-b69c-50b0e14ad0d8",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 13:08:48.356432 +0000 UTC",
                        "id": "003ec800-eb5c-4fa0-bf13-e346dfa208e0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-10-24 18:50:08.752829 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-31 22:26:31.993558 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 196,
                    "body": "antissarampo  aos  12  meses  e  uma  dose  da  vacina  tr\u00edplice virai aos 15 meses.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:20:57.973226 +0000 UTC",
                    "id": "cc2bb1e0-b7cd-47a7-bd34-c17d855442ea",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "antissarampo  aos  12  meses  e  uma  dose  da  vacina  tr\u00edplice virai aos 15 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cc2bb1e0-b7cd-47a7-bd34-c17d855442ea",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 13:08:48.356304 +0000 UTC",
                        "id": "8da0ecca-0e08-486a-8780-f1e95c49018a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-10-24 18:50:08.756105 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-31 22:26:32.328885 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 25,
                    "body": "antissarampo   aos   18   meses   e   outra   dose   da   vacina tetraviral aos 18 meses.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:20:57.973226 +0000 UTC",
                    "id": "4704ef18-9a48-432f-9a75-6670ac6073a3",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "antissarampo   aos   18   meses   e   outra   dose   da   vacina tetraviral aos 18 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4704ef18-9a48-432f-9a75-6670ac6073a3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-04-27 13:08:48.35829 +0000 UTC",
                        "id": "e5279701-5b33-4a23-9e37-5be921768bb5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-10-24 18:50:08.76003 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-31 22:26:32.662617 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2022-03-09 11:20:57.973226 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "e54da2e5-0f91-4825-925f-86ed524e55b7",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176598",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "menina-com-11-meses72c69f47e6",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: A</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, querido Estrategista.\u00a0</div><div><br></div><div>O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a exantem\u00e1tica viral potencialmente letal. Sua preven\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada aos 12 meses na vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) e aos 15 meses na tetra viral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela). O esquema vacinal para sarampo \u00e9 considerado completo com:</div><div>- 2 doses para crian\u00e7as, adolescentes e adultos at\u00e9 29 anos.\u00a0</div><div>- 1 dose para adultos dos 30 aos 59 anos.\u00a0</div><div><br></div><div>A profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos contactantes suscet\u00edveis (n\u00e3o vacinados), atrav\u00e9s da vacina ou da imunoglobulina. A vacina \u00e9 indicada para suscet\u00edveis imunocompetentes a partir dos 6 meses de idade. J\u00e1 a imunoglobulina deve ser feita para menores de 6 meses, imunodeprimidos e gestantes. Esses dois \u00faltimos tem contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina por ela ser viva atenuada. Observe o quadro abaixo:</div><div><br></div><div>\u00a0<img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/144B916F-C7B9-FE25-4F93-72B406C711AA/144B916F-C7B9-FE25-4F93-72B406C711AA-400.png\"></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><div><br></div><div>Agora, preste aten\u00e7\u00e3o, quando a crian\u00e7a aplica uma dose extra de vacina, no caso de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o em menores de 12 meses ou at\u00e9 em situa\u00e7\u00f5es de surto, quando indica-se a dose \"zero\" (dose extra de 6 a 12 meses), o esquema vacinal deve correr normalmente. Portanto, apesar dela ter aplicado a vacina aos 8 meses, ela ainda dever\u00e1 aplicar aos 12 e 15 meses.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-04-27 13:08:48.67537 +0000 UTC",
                "id": "440553bb-01ee-45ab-b4a9-3a45a60e7ae2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: AOl\u00e1, querido Estrategista.\u00a0O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a exantem\u00e1tica viral potencialmente letal. Sua preven\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada aos 12 meses na vacina tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) e aos 15 meses na tetra viral (sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela). O esquema vacinal para sarampo \u00e9 considerado completo com:- 2 doses para crian\u00e7as, adolescentes e adultos at\u00e9 29 anos.\u00a0- 1 dose para adultos dos 30 aos 59 anos.\u00a0A profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o deve ser realizada em todos contactantes suscet\u00edveis (n\u00e3o vacinados), atrav\u00e9s da vacina ou da imunoglobulina. A vacina \u00e9 indicada para suscet\u00edveis imunocompetentes a partir dos 6 meses de idade. J\u00e1 a imunoglobulina deve ser feita para menores de 6 meses, imunodeprimidos e gestantes. Esses dois \u00faltimos tem contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina por ela ser viva atenuada. Observe o quadro abaixo:\u00a0Agora, preste aten\u00e7\u00e3o, quando a crian\u00e7a aplica uma dose extra de vacina, no caso de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o em menores de 12 meses ou at\u00e9 em situa\u00e7\u00f5es de surto, quando indica-se a dose &#34;zero&#34; (dose extra de 6 a 12 meses), o esquema vacinal deve correr normalmente. Portanto, apesar dela ter aplicado a vacina aos 8 meses, ela ainda dever\u00e1 aplicar aos 12 e 15 meses.",
                "updated_at": "2023-10-24 18:50:08.745473 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "7a146b54-6629-4e90-9fde-50b9c08d3757"
            },
            "statement": "Uma menina com 11 meses de idade comparece \u00e0 consulta de puericultura na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. A m\u00e3e questiona como deve seguir a vacina\u00e7\u00e3o, especificamente no caso do sarampo, uma vez que a crian\u00e7a recebeu uma dose dessa vacina aos  8 meses  de idade, quando teve contato com um caso suspeito da doen\u00e7a.\u00a0<div><br><div>De acordo com o estabelecido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, essa crian\u00e7a deve receber uma dose da vacina</div></div>",
            "statement_text": "Uma menina com 11 meses de idade comparece \u00e0 consulta de puericultura na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. A m\u00e3e questiona como deve seguir a vacina\u00e7\u00e3o, especificamente no caso do sarampo, uma vez que a crian\u00e7a recebeu uma dose dessa vacina aos  8 meses  de idade, quando teve contato com um caso suspeito da doen\u00e7a.\u00a0De acordo com o estabelecido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, essa crian\u00e7a deve receber uma dose da vacina",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-04-28 12:50:45.023874 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "34834b47d3934629abc1cc8061750f67",
                    "master_id": "081394d512bd476399d60de9dfb4b6e9",
                    "name": "Sarampo",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Vacinas contra sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela[$$]Sarampo"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176598-720-havila_191737_1684944849.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176598-360-havila_191737_1684944849.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176598-480-havila_191737_1684944849.mp4"
                    }
                ],
                "id": "643843bc-d79f-4516-ab5b-5ee37e8e70d6",
                "identifier": "havila_191737_1684944849",
                "question_id": "4000176598"
            },
            "video_solution_id": "643843bc-d79f-4516-ab5b-5ee37e8e70d6"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 442,
                    "body": "Administrar a dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:07:33.974849 +0000 UTC",
                    "id": "d5dc83f8-63e8-4470-a2fe-9427b003aac6",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Administrar a dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d5dc83f8-63e8-4470-a2fe-9427b003aac6",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:45:32.337092 +0000 UTC",
                        "id": "638cdb36-b62c-4e57-9c7e-b54b39b2d58a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:46:22.879271 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:38:08.275072 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 191,
                    "body": "Administrar o soro antitet\u00e2nico, com dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:07:33.974849 +0000 UTC",
                    "id": "490012c3-3e6c-42ad-9db9-1f1436c047c9",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Administrar o soro antitet\u00e2nico, com dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "490012c3-3e6c-42ad-9db9-1f1436c047c9",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:45:32.365862 +0000 UTC",
                        "id": "5657a9da-9002-4dd8-8776-c004b614b0b7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:46:22.901992 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:38:08.666115 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 497,
                    "body": "N\u00e3o administrar dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica e indicar o uso de soro antitet\u00e2nico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:07:33.974849 +0000 UTC",
                    "id": "a882010b-f8d8-4a4e-93c2-4dbfad559529",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o administrar dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica e indicar o uso de soro antitet\u00e2nico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a882010b-f8d8-4a4e-93c2-4dbfad559529",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:45:32.374564 +0000 UTC",
                        "id": "13d0e503-3151-446b-a045-29bed546f113",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:46:22.907079 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:38:09.060337 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 4859,
                    "body": "N\u00e3o administrar dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica e n\u00e3o indicar o uso de soro antitet\u00e2nico",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:07:33.974849 +0000 UTC",
                    "id": "8af367ff-13a8-4295-a826-ed0204718633",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o administrar dose de refor\u00e7o de vacina antitet\u00e2nica e n\u00e3o indicar o uso de soro antitet\u00e2nico",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8af367ff-13a8-4295-a826-ed0204718633",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correto. O paciente n\u00e3o precisa de vacina nem de soro.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:45:32.380699 +0000 UTC",
                        "id": "a86087e7-2f04-411d-b4c4-7956c3d2f429",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correto. O paciente n\u00e3o precisa de vacina nem de soro.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:46:22.911435 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:38:09.481482 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2024-03-26 17:07:33.974849 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "5ecb8737-841a-4e94-88e8-393c53c25c65",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218452",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "homem-com-32-anos-da109e480a8a1",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "GABARITO D<div><br></div><div>Estrategista, a profilaxia do t\u00e9tano est\u00e1 indicada nessa tabela do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual voc\u00ea pode decorar.\u00a0</div><div>\u00a0\u00a0<img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BBAFB6A6-6ADD-92AD-8EAB-BC9CFD3DC3B2/BBAFB6A6-6ADD-92AD-8EAB-BC9CFD3DC3B2-400.png\"></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><div><br></div><div>Mas, eu, particularmente, acho muito complicada, ent\u00e3o, quero facilitar o entendimento para voc\u00ea.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos come\u00e7ar revisando a profilaxia do t\u00e9tano.\u00a0</div><div><br></div><div>Na inf\u00e2ncia, s\u00e3o feitas 5 doses da vacina antitet\u00e2nica: 2, 4 e 6 meses com a pentavalente (difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e H. influenzae B), 15 meses e 4 anos com a DTP isolada (difteria, t\u00e9tano e coqueluche). Ap\u00f3s essa idade, a vacina dupla bacteriana do tipo adulto (dT) est\u00e1 indicada de 10 em 10 anos como refor\u00e7o.\u00a0</div><div><br></div><div>Por\u00e9m, caso ocorra ferimentos com risco para t\u00e9tano, a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada em alguns casos. Vamos conhec\u00ea-los.\u00a0</div><div><br></div><div>1) Quando o paciente apresenta um esquema vacinal completo (m\u00ednimo de 3 doses) e a \u00faltima dose tiver sido aplicada h\u00e1 menos de 5 anos, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de vacina ou imunoglobulina. Esse \u00e9 nosso melhor cen\u00e1rio!\u00a0</div><div><br></div><div>2) Ferimentos superficiais, limpos, sem corpos estranhos ou tecidos desvitalizados s\u00e3o chamados de \u201cferimentos com risco m\u00ednimo de t\u00e9tano\u201d e devem ser lavados, desinfectados e desbridados. N\u00e3o utilizamos imunoglobulina nesses casos. Aplicamos vacina se:</div><div>- Esquema vacinal desconhecido. 3 doses.\u00a0</div><div>- Esquema vacinal incompleto. Completar o esquema.\u00a0</div><div>- \u00daltima dose da vacina h\u00e1 mais de 10 anos. 1 dose de refor\u00e7o.\u00a0</div><div><br></div><div>3) Ferimento profundo, superficial sujo, com corpos estranhos, tecidos desvitalizados, queimaduras, ferimentos puntiformes, ferimentos por armas brancas ou de fogo, mordeduras, politraumas ou fraturas expostas s\u00e3o chamados de \u201cferimentos com alto risco de t\u00e9tano\u201d e ir\u00e3o utilizar vacina (exceto se \u00faltima dose h\u00e1 menos de 5 anos, conforme falamos em cima) e imunoglobulina se:\u00a0</div><div>- Esquema vacinal desconhecido.\u00a0</div><div>- Esquema vacinal incompleto.\u00a0</div><div>- \u00daltima dose da vacina h\u00e1 mais de 5 anos em situa\u00e7\u00f5es especiais: imunodeprimidos, desnutrido grave, idoso.\u00a0</div><div>- \u00daltima dose h\u00e1 mais de 10 anos e o m\u00e9dico julgar que o ferimento n\u00e3o ser\u00e1 cuidado apropriadamente.\u00a0</div><div><br></div><div>\u00a0Resumindo:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4C90B0A3-6258-4C63-BD57-E5D8087B1D62/4C90B0A3-6258-4C63-BD57-E5D8087B1D62-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos voltar ao caso do enunciado? O homem de 32 anos tem na caderneta o esquema completo para t\u00e9tano, sendo que a \u00faltima dose foi h\u00e1 3 anos, ent\u00e3o, ele est\u00e1 no nosso melhor cen\u00e1rio! Sendo assim, ele n\u00e3o precisa de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.\u00a0</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 18:45:32.309302 +0000 UTC",
                "id": "5ae1458e-b54f-48f6-9a2b-0b63e35c8cdf",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO DEstrategista, a profilaxia do t\u00e9tano est\u00e1 indicada nessa tabela do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual voc\u00ea pode decorar.\u00a0\u00a0\u00a0Mas, eu, particularmente, acho muito complicada, ent\u00e3o, quero facilitar o entendimento para voc\u00ea.\u00a0Vamos come\u00e7ar revisando a profilaxia do t\u00e9tano.\u00a0Na inf\u00e2ncia, s\u00e3o feitas 5 doses da vacina antitet\u00e2nica: 2, 4 e 6 meses com a pentavalente (difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e H. influenzae B), 15 meses e 4 anos com a DTP isolada (difteria, t\u00e9tano e coqueluche). Ap\u00f3s essa idade, a vacina dupla bacteriana do tipo adulto (dT) est\u00e1 indicada de 10 em 10 anos como refor\u00e7o.\u00a0Por\u00e9m, caso ocorra ferimentos com risco para t\u00e9tano, a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada em alguns casos. Vamos conhec\u00ea-los.\u00a01) Quando o paciente apresenta um esquema vacinal completo (m\u00ednimo de 3 doses) e a \u00faltima dose tiver sido aplicada h\u00e1 menos de 5 anos, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de vacina ou imunoglobulina. Esse \u00e9 nosso melhor cen\u00e1rio!\u00a02) Ferimentos superficiais, limpos, sem corpos estranhos ou tecidos desvitalizados s\u00e3o chamados de \u201cferimentos com risco m\u00ednimo de t\u00e9tano\u201d e devem ser lavados, desinfectados e desbridados. N\u00e3o utilizamos imunoglobulina nesses casos. Aplicamos vacina se:- Esquema vacinal desconhecido. 3 doses.\u00a0- Esquema vacinal incompleto. Completar o esquema.\u00a0- \u00daltima dose da vacina h\u00e1 mais de 10 anos. 1 dose de refor\u00e7o.\u00a03) Ferimento profundo, superficial sujo, com corpos estranhos, tecidos desvitalizados, queimaduras, ferimentos puntiformes, ferimentos por armas brancas ou de fogo, mordeduras, politraumas ou fraturas expostas s\u00e3o chamados de \u201cferimentos com alto risco de t\u00e9tano\u201d e ir\u00e3o utilizar vacina (exceto se \u00faltima dose h\u00e1 menos de 5 anos, conforme falamos em cima) e imunoglobulina se:\u00a0- Esquema vacinal desconhecido.\u00a0- Esquema vacinal incompleto.\u00a0- \u00daltima dose da vacina h\u00e1 mais de 5 anos em situa\u00e7\u00f5es especiais: imunodeprimidos, desnutrido grave, idoso.\u00a0- \u00daltima dose h\u00e1 mais de 10 anos e o m\u00e9dico julgar que o ferimento n\u00e3o ser\u00e1 cuidado apropriadamente.\u00a0\u00a0Resumindo:Vamos voltar ao caso do enunciado? O homem de 32 anos tem na caderneta o esquema completo para t\u00e9tano, sendo que a \u00faltima dose foi h\u00e1 3 anos, ent\u00e3o, ele est\u00e1 no nosso melhor cen\u00e1rio! Sendo assim, ele n\u00e3o precisa de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.",
                "updated_at": "2024-04-11 18:46:22.849399 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "e8dfcf8c-98d2-43d4-8ef5-e109d2787107"
            },
            "statement": "Um homem com 32 anos d\u00e1 entrada na unidade de prontosocorro, v\u00edtima de queimadura por fogo. A esposa refere que o acidente aconteceu quando ele tentou acender a churrasqueira com \u00e1lcool, momento em que o fogo atingiu as m\u00e3os e os bra\u00e7os. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta queimaduras de segundo grau em cerca de 25% da superf\u00edcie corporal, incluindo as m\u00e3os e os membros superiores. A caderneta vacinal registra a aplica\u00e7\u00e3o de 3 doses da vacina antitet\u00e2nica, com intervalos mensais, realizada h\u00e1 3 anos.<div><br></div><div>Diante desse quadro, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de analgesia, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e limpeza das feridas, qual \u00e9 a conduta correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia do t\u00e9tano?</div>",
            "statement_text": "Um homem com 32 anos d\u00e1 entrada na unidade de prontosocorro, v\u00edtima de queimadura por fogo. A esposa refere que o acidente aconteceu quando ele tentou acender a churrasqueira com \u00e1lcool, momento em que o fogo atingiu as m\u00e3os e os bra\u00e7os. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta queimaduras de segundo grau em cerca de 25% da superf\u00edcie corporal, incluindo as m\u00e3os e os membros superiores. A caderneta vacinal registra a aplica\u00e7\u00e3o de 3 doses da vacina antitet\u00e2nica, com intervalos mensais, realizada h\u00e1 3 anos.Diante desse quadro, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de analgesia, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e limpeza das feridas, qual \u00e9 a conduta correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia do t\u00e9tano?",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2024-04-11 18:58:48.954963 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "976bfef495224963b800d13d6dc163a8",
                    "master_id": "264cb8eaf9b748aa859e9d159c4eecdb",
                    "name": "Preven\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano acidental",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Fam\u00edlia DTP[$$]Preven\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano acidental"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "df988ba5b9144e709ac30e2f44a369a8",
                    "master_id": "88e82c8d230143308f0c787c81c7b86b",
                    "name": "Vacina\u00e7\u00e3o Antitet\u00e2nica",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Queimaduras e Trauma El\u00e9trico[$$]Atendimento Inicial \u00e0s V\u00edtimas de Queimadura[$$]Manejo Hospitalar[$$]Escarotomia, Analgesia, Profilaxia de Tromboembolismo Venoso, Descompress\u00e3o G\u00e1strica, Vacina\u00e7\u00e3o Antitet\u00e2nica[$$]Vacina\u00e7\u00e3o Antitet\u00e2nica"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218452-360-havila_359484_1714761319_50341.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218452-480-havila_359484_1714761319_50341.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218452-720-havila_359484_1714761319_50341.mp4"
                    }
                ],
                "id": "e8dfcf8c-98d2-43d4-8ef5-e109d2787107",
                "identifier": "havila_359484_1714761319_50341",
                "question_id": "4000218452"
            },
            "video_solution_id": "e8dfcf8c-98d2-43d4-8ef5-e109d2787107"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 163,
                    "body": "acatar a decis\u00e3o dos pais que possuem o p\u00e1trio poder,\u00a0<span>respeitando as convic\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia frente \u00e0 quest\u00e3o da\u00a0</span><span>necessidade da imuniza\u00e7\u00e3o cada vez mais controversa.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:35:08.505692 +0000 UTC",
                    "id": "6db4cf0e-9073-45c2-a773-0196f694d4bd",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "acatar a decis\u00e3o dos pais que possuem o p\u00e1trio poder,\u00a0respeitando as convic\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia frente \u00e0 quest\u00e3o da\u00a0necessidade da imuniza\u00e7\u00e3o cada vez mais controversa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6db4cf0e-9073-45c2-a773-0196f694d4bd",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta A, n\u00e3o podemos discutir os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m disso, de acordo com o ECA:\"E\u0301 obrigato\u0301ria a vacinac\u0327a\u0303o das crianc\u0327as nos casos recomendados pelas autoridades sanita\u0301rias.\"",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-26 16:55:25.864838 +0000 UTC",
                        "id": "61a34f57-19a2-4fd4-94d6-fe60c17872e0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, n\u00e3o podemos discutir os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m disso, de acordo com o ECA:&#34;E\u0301 obrigato\u0301ria a vacinac\u0327a\u0303o das crianc\u0327as nos casos recomendados pelas autoridades sanita\u0301rias.&#34;",
                        "updated_at": "2023-09-26 17:08:45.070057 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-13 15:05:36.148804 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 52,
                    "answers": 2354,
                    "body": "sensibilizar a fam\u00edlia por meio de estrat\u00e9gias de\u00a0<span>convencimento sobre benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o e, em\u00a0</span><span>situa\u00e7\u00f5es especiais, como em risco iminente de\u00a0</span><span>adoecimento, acionar o Conselho Tutelar.\u00a0</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:35:08.505692 +0000 UTC",
                    "id": "b2267fb9-f42f-4c0d-b96b-3ce616754d59",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "sensibilizar a fam\u00edlia por meio de estrat\u00e9gias de\u00a0convencimento sobre benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o e, em\u00a0situa\u00e7\u00f5es especiais, como em risco iminente de\u00a0adoecimento, acionar o Conselho Tutelar.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b2267fb9-f42f-4c0d-b96b-3ce616754d59",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta B , podemos considerar essa alternativa correta pois \u00e9 dever do m\u00e9dico fornecer informa\u00e7\u00f5es e tentar, antes do emprego de uma for\u00e7a de autoridade, sensibilizar a fam\u00edlia para que ela se conven\u00e7a dos benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o. Na maioria dos casos, quando fornecemos dados claros e corretos, a fam\u00edlia acaba entendendo e se conscientizando. Agora, na recusa ou em situa\u00e7\u00f5es especiais, como necessidade imediata de uma imuniza\u00e7\u00e3o, devemos acionar o conselho tutelar. (OBS:a banca , em seu gabarito definitivo, considerou essa alternativa INCORRETA )",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-26 16:55:25.872041 +0000 UTC",
                        "id": "be6f545f-6674-4807-b0c5-f467dbdc0bb4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta B , podemos considerar essa alternativa correta pois \u00e9 dever do m\u00e9dico fornecer informa\u00e7\u00f5es e tentar, antes do emprego de uma for\u00e7a de autoridade, sensibilizar a fam\u00edlia para que ela se conven\u00e7a dos benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o. Na maioria dos casos, quando fornecemos dados claros e corretos, a fam\u00edlia acaba entendendo e se conscientizando. Agora, na recusa ou em situa\u00e7\u00f5es especiais, como necessidade imediata de uma imuniza\u00e7\u00e3o, devemos acionar o conselho tutelar. (OBS:a banca , em seu gabarito definitivo, considerou essa alternativa INCORRETA )",
                        "updated_at": "2023-09-26 17:08:45.074287 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-13 15:05:36.644689 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 42,
                    "answers": 1904,
                    "body": "acionar o Conselho Tutelar de forma imediata e proceder \u00e0\u00a0<span>vacina\u00e7\u00e3o nessa mesma visita, uma vez que a imuniza\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>das crian\u00e7as \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos recomendados pelas\u00a0</span><span>autoridades sanit\u00e1rias.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-08-10 14:35:08.505692 +0000 UTC",
                    "id": "6ac998c7-4009-4bec-86bd-0dd0effe6cdd",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "acionar o Conselho Tutelar de forma imediata e proceder \u00e0\u00a0vacina\u00e7\u00e3o nessa mesma visita, uma vez que a imuniza\u00e7\u00e3o\u00a0das crian\u00e7as \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos recomendados pelas\u00a0autoridades sanit\u00e1rias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6ac998c7-4009-4bec-86bd-0dd0effe6cdd",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta C, porque indicou o acionamento do Conselho Tutelar, que \u00e9 previsto no ECA (gabarito definitivo da Banca examinadora)",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-26 16:55:25.875916 +0000 UTC",
                        "id": "214060c9-9b68-405c-b9dd-69cefcc4194c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta C, porque indicou o acionamento do Conselho Tutelar, que \u00e9 previsto no ECA (gabarito definitivo da Banca examinadora)",
                        "updated_at": "2023-09-26 17:08:45.077693 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-13 15:05:37.072614 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 96,
                    "body": "realizar a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nessa mesma visita,\u00a0<span>contrariando a opini\u00e3o dos pais, pois, do ponto de vista da\u00a0</span><span>prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, negar-lhes a vacina\u00e7\u00e3o pode ser\u00a0</span><span>considerado neglig\u00eancia.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:35:08.505692 +0000 UTC",
                    "id": "eb0832bb-7c91-452d-b0c7-87ebb75e755a",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "realizar a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nessa mesma visita,\u00a0contrariando a opini\u00e3o dos pais, pois, do ponto de vista da\u00a0prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, negar-lhes a vacina\u00e7\u00e3o pode ser\u00a0considerado neglig\u00eancia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "eb0832bb-7c91-452d-b0c7-87ebb75e755a",
                        "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta D, pois n\u00e3o mencionou acionar o conselho tutelar, que \u00e9 previsto no ECA.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-26 16:55:25.880477 +0000 UTC",
                        "id": "60c13ee8-b7d5-4e03-aa81-b6947e14a069",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, pois n\u00e3o mencionou acionar o conselho tutelar, que \u00e9 previsto no ECA.",
                        "updated_at": "2023-09-26 17:08:45.080906 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-13 15:05:37.456869 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 42,
            "created_at": "2023-08-10 14:35:08.505692 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-08-09T16:42:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007861",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6408D17C-ACBE-04B5-FCBE-DE82F91D5331"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "94937DEA-BFB2-C30D-8494-CBA4A536680B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3B3F048B-2086-0C46-1CB6-0D86C630B2DD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2FE3A3C4-0E60-ED41-1AFB-73068AD17130"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9E3DB0BA-DA81-B019-FDE4-E304BA5CB2A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2023-11-17T16:00:06Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "124592fb-55be-4380-9af8-c5cc039302e0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000203351",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "realizar-visita59b84b8066",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Ol\u00e1, meu querido Estrategista, primeira coisa, quest\u00e3o pol\u00eamica!<div><br></div><div>Primeiro, j\u00e1 que o examinador refere o ECA, vamos l\u00e1:<div><i>Artigo 14, par\u00e1grafo 1 diz: \"\u00a7 1 o E\u0301 obrigato\u0301ria a vacinac\u0327a\u0303o das crianc\u0327as nos casos recomendados pelas autoridades sanita\u0301rias.\"</i></div><div>Portanto, n\u00e3o discutimos o fato de que a crian\u00e7a obrigatoriamente precisa ser imunizada.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div>E agora? Quais das outras tr\u00eas alternativas?\u00a0</div><div><b>A alternativa B pode ser considerada</b><b>\u00a0correta,</b> pois \u00e9 dever do m\u00e9dico fornecer informa\u00e7\u00f5es e tentar, antes do emprego de uma for\u00e7a de autoridade, sensibilizar a fam\u00edlia para que ela se conven\u00e7a dos benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o. Na maioria dos casos, quando fornecemos dados claros e corretos, a fam\u00edlia acaba entendendo e se conscientizando. Agora, na recusa ou em situa\u00e7\u00f5es especiais, como necessidade imediata de uma imuniza\u00e7\u00e3o, devemos acionar o conselho tutelar, pois o ECA diz:</div><div><i>Art. 15. A Unia\u0303o, os Estados, o Distrito Federal e os Munici\u0301pios podera\u0303o criar servic\u0327os de atendimento, de ouvidoria ou de resposta, pelos meios de comunicac\u0327a\u0303o disponi\u0301veis, integrados a\u0300s redes de protec\u0327a\u0303o, para receber denu\u0301ncias de violac\u0327o\u0303es de direitos de crianc\u0327as e adolescentes.</i></div><div><i>Para\u0301grafo u\u0301nico. As denu\u0301ncias recebidas sera\u0303o encaminhadas:</i></div><div><i>II - ao conselho tutelar, para aplicac\u0327a\u0303o de medidas de protec\u0327a\u0303o;\u00a0</i></div><div><br></div><div><i><br></i></div><div>Quanto \u00e0 alternativa C, , est\u00e1 incorreto acionar de imediato o conselho tutelar? N\u00e3o, est\u00e1 bem fundamentado no ECA, como vimos acima. Ent\u00e3o, pela literatura, a<b> alternativa C tamb\u00e9m pode estar correta.\u00a0</b></div></div><div>O gabarito definitivo trouxe a alternativa C como correta, mas n\u00e3o podemos negar, que tentar convencer os pais sobre os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma conduta inadequada, mesmo porque, existem v\u00e1rias crian\u00e7as na casa que precisam atualizar e dar continuidade ao esquema vacinal.</div><div>Portanto, uma quest\u00e3o pol\u00eamica que consideramos ter duas alternativas corretas.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-09-13 13:17:16.964041 +0000 UTC",
                "id": "1c683c82-82ba-4420-83c5-60f86f90ee2f",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, meu querido Estrategista, primeira coisa, quest\u00e3o pol\u00eamica!Primeiro, j\u00e1 que o examinador refere o ECA, vamos l\u00e1:Artigo 14, par\u00e1grafo 1 diz: &#34;\u00a7 1 o E\u0301 obrigato\u0301ria a vacinac\u0327a\u0303o das crianc\u0327as nos casos recomendados pelas autoridades sanita\u0301rias.&#34;Portanto, n\u00e3o discutimos o fato de que a crian\u00e7a obrigatoriamente precisa ser imunizada.\u00a0E agora? Quais das outras tr\u00eas alternativas?\u00a0A alternativa B pode ser considerada\u00a0correta, pois \u00e9 dever do m\u00e9dico fornecer informa\u00e7\u00f5es e tentar, antes do emprego de uma for\u00e7a de autoridade, sensibilizar a fam\u00edlia para que ela se conven\u00e7a dos benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o. Na maioria dos casos, quando fornecemos dados claros e corretos, a fam\u00edlia acaba entendendo e se conscientizando. Agora, na recusa ou em situa\u00e7\u00f5es especiais, como necessidade imediata de uma imuniza\u00e7\u00e3o, devemos acionar o conselho tutelar, pois o ECA diz:Art. 15. A Unia\u0303o, os Estados, o Distrito Federal e os Munici\u0301pios podera\u0303o criar servic\u0327os de atendimento, de ouvidoria ou de resposta, pelos meios de comunicac\u0327a\u0303o disponi\u0301veis, integrados a\u0300s redes de protec\u0327a\u0303o, para receber denu\u0301ncias de violac\u0327o\u0303es de direitos de crianc\u0327as e adolescentes.Para\u0301grafo u\u0301nico. As denu\u0301ncias recebidas sera\u0303o encaminhadas:II - ao conselho tutelar, para aplicac\u0327a\u0303o de medidas de protec\u0327a\u0303o;\u00a0Quanto \u00e0 alternativa C, , est\u00e1 incorreto acionar de imediato o conselho tutelar? N\u00e3o, est\u00e1 bem fundamentado no ECA, como vimos acima. Ent\u00e3o, pela literatura, a alternativa C tamb\u00e9m pode estar correta.\u00a0O gabarito definitivo trouxe a alternativa C como correta, mas n\u00e3o podemos negar, que tentar convencer os pais sobre os benef\u00edcios da imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma conduta inadequada, mesmo porque, existem v\u00e1rias crian\u00e7as na casa que precisam atualizar e dar continuidade ao esquema vacinal.Portanto, uma quest\u00e3o pol\u00eamica que consideramos ter duas alternativas corretas.",
                "updated_at": "2023-09-26 17:08:45.065193 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "e87e442c-4494-4209-bc80-fc032b8f322b"
            },
            "statement": "Ao realizar visita domiciliar a uma fam\u00edlia, a equipe da sa\u00fade da\u00a0<span>fam\u00edlia (eSF) identifica atraso vacinal nas tr\u00eas crian\u00e7as residentes\u00a0</span><span>na casa, todas menores de 5 anos de idade. Os pais informaram\u00a0</span><span>que optaram por suspender o esquema de vacina\u00e7\u00e3o dos seus\u00a0</span><span>filhos, pois questionam os benef\u00edcios de vacinas.\u00a0</span><div><br></div><div>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a eSF,\u00a0<span>nesse caso, deve\u00a0</span></div>",
            "statement_text": "Ao realizar visita domiciliar a uma fam\u00edlia, a equipe da sa\u00fade da\u00a0fam\u00edlia (eSF) identifica atraso vacinal nas tr\u00eas crian\u00e7as residentes\u00a0na casa, todas menores de 5 anos de idade. Os pais informaram\u00a0que optaram por suspender o esquema de vacina\u00e7\u00e3o dos seus\u00a0filhos, pois questionam os benef\u00edcios de vacinas.\u00a0De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a eSF,\u00a0nesse caso, deve\u00a0",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-09-26 20:54:35.68903 +0000 UTC",
                "owner": "andrea.makssoudian@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203351-360-amakssoudian_346933_1713190316_48252.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203351-480-amakssoudian_346933_1713190316_48252.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203351-720-amakssoudian_346933_1713190316_48252.mp4"
                    }
                ],
                "id": "e87e442c-4494-4209-bc80-fc032b8f322b",
                "identifier": "amakssoudian_346933_1713190316_48252",
                "question_id": "4000203351"
            },
            "video_solution_id": "e87e442c-4494-4209-bc80-fc032b8f322b"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 12,
                    "body": "A vacina BCG deve ser aplicada ao nascimento, primeiro e sexto m\u00eas de vida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
                    "id": "59bcc694-1b82-49a4-93cb-17bbb4a9ffab",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A vacina BCG deve ser aplicada ao nascimento, primeiro e sexto m\u00eas de vida.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "59bcc694-1b82-49a4-93cb-17bbb4a9ffab",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A vacina BCG \u00e9 aplicada com \u00fanica dose ao nascimento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:07:49.113023 +0000 UTC",
                        "id": "881043b0-e173-4db3-80ec-45f90e063258",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A vacina BCG \u00e9 aplicada com \u00fanica dose ao nascimento.",
                        "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.624419 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-08 23:21:39.763665 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 14,
                    "body": "A vacina Tr\u00edplice Viral deve ser aplicada no 1\u00b0 m\u00eas de vida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
                    "id": "dee4e69d-441f-46d0-979a-624f42d6255a",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "A vacina Tr\u00edplice Viral deve ser aplicada no 1\u00b0 m\u00eas de vida.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "dee4e69d-441f-46d0-979a-624f42d6255a",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 uma vacina de v\u00edrus vivo atenuado, ser\u00e1 aplicada, segundo o PNI, aos 12 meses com refor\u00e7o aos 15 meses.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:07:49.082361 +0000 UTC",
                        "id": "8fdd0f5c-ec86-4ca4-bb25-a48b65f28199",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 uma vacina de v\u00edrus vivo atenuado, ser\u00e1 aplicada, segundo o PNI, aos 12 meses com refor\u00e7o aos 15 meses.",
                        "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.637149 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-08 23:21:39.935448 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 133,
                    "body": "A vacina oral contra Poliomielite deve ser apli\u0002cada aos 2, 4 e 6 meses de vida",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
                    "id": "5ddcc3cb-cfb8-427f-85ee-f46f532fd41a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A vacina oral contra Poliomielite deve ser apli\u0002cada aos 2, 4 e 6 meses de vida",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5ddcc3cb-cfb8-427f-85ee-f46f532fd41a",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A vacina inativada para a poliomielite, intramuscular, que \u00e9 recomendada aos 2, 4 e 6 meses. A vacina oral da polio \u00e9 recomendada aos 15 meses e 4 anos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:07:49.086684 +0000 UTC",
                        "id": "fb231c2f-fdd8-48a9-89fc-e63f9cfac6df",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A vacina inativada para a poliomielite, intramuscular, que \u00e9 recomendada aos 2, 4 e 6 meses. A vacina oral da polio \u00e9 recomendada aos 15 meses e 4 anos.",
                        "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.638938 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-08 23:21:40.081096 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 1283,
                    "body": "A vacina contra a Meningite C deve ser aplicada aos 3 e 5 meses de vida.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
                    "id": "6bc010d7-e5d5-415e-82fe-4fd89272bff2",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a Meningite C deve ser aplicada aos 3 e 5 meses de vida.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6bc010d7-e5d5-415e-82fe-4fd89272bff2",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta. A vacina de meningite contra o sorotipo C \u00e9 recomendada aos 3 e 5 meses com refor\u00e7o aos 12 meses.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:07:49.081793 +0000 UTC",
                        "id": "9f48d301-9305-4106-8308-282556e7610d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta. A vacina de meningite contra o sorotipo C \u00e9 recomendada aos 3 e 5 meses com refor\u00e7o aos 12 meses.",
                        "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.632265 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-08 23:21:40.224255 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2,
                    "body": "A vacina contra o HPV deve ser aplicada exclusivamente em meninas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
                    "id": "090146a4-f5fe-4819-81d3-dd564a053303",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "A vacina contra o HPV deve ser aplicada exclusivamente em meninas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "090146a4-f5fe-4819-81d3-dd564a053303",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta. A vacina contra o HPV \u00e9 recomendada para meninos e meninas. Pelo PNI, as meninas aplicam dos 9 aos 14 anos e os meninos dos 11\u00a0 aos 14 anos. Pacientes vivendo com HIV, transplantados e oncol\u00f3gicos tamb\u00e9m devem aplicar a vacina, mulheres dos 9 aos 45 anos e homens dos 9 aos 26 anos.\u00a0<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-24 21:07:49.107568 +0000 UTC",
                        "id": "dc9125e5-2484-43c1-9b20-4e647015f1ce",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta. A vacina contra o HPV \u00e9 recomendada para meninos e meninas. Pelo PNI, as meninas aplicam dos 9 aos 14 anos e os meninos dos 11\u00a0 aos 14 anos. Pacientes vivendo com HIV, transplantados e oncol\u00f3gicos tamb\u00e9m devem aplicar a vacina, mulheres dos 9 aos 45 anos e homens dos 9 aos 26 anos.",
                        "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.678214 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-08 23:21:40.419531 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 89,
            "created_at": "2021-11-22 19:04:44.3489 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "64f91c91-f19b-4469-931e-49312fabcde3",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-22T16:30:16Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005511",
                    "location": {
                        "id": "25"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CC78D597-871D-43DB-FEB2-B07CEC2894AF"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "46E34B37-0693-7D77-C870-EC6E80892233"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8881E0DA-7310-5037-E109-79108F7347E4"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "1CA8285D-529D-C1C4-58A0-660DD41E90E3"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-09T16:43:25Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "43337b1d-6fb8-47e4-ab32-7624b2543f9c",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000164704",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Considerando-Programa10c1496b58",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Estrategista, esse \u00e9 o assunto TOP um da pediatria nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. Portanto, voc\u00ea deve estar familiarizado com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o infantil recomendado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), a maioria das quest\u00f5es cobra exatamente esse conhecimento. Vamos aproveitar para relembr\u00e1-lo:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1E52D60B-A281-A5E0-ADCF-A6EE75406777/1E52D60B-A281-A5E0-ADCF-A6EE75406777-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Agora, vamos analisar as alternativas.\u00a0</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-24 21:07:49.16595 +0000 UTC",
                "id": "52dacd67-038b-446b-abf5-036cd6c0473e",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estrategista, esse \u00e9 o assunto TOP um da pediatria nas provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. Portanto, voc\u00ea deve estar familiarizado com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o infantil recomendado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), a maioria das quest\u00f5es cobra exatamente esse conhecimento. Vamos aproveitar para relembr\u00e1-lo:Agora, vamos analisar as alternativas.",
                "updated_at": "2022-03-07 23:07:23.760476 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "84a9a2cd-a091-46dc-b588-49a5d598595a"
            },
            "statement": "Considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:",
            "statement_text": "Considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-24 21:31:47.153202 +0000 UTC",
                "owner": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164704-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "84a9a2cd-a091-46dc-b588-49a5d598595a",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000164704"
            },
            "video_solution_id": "84a9a2cd-a091-46dc-b588-49a5d598595a"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 741,
                    "body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, tetravalente (DPT e hem\u00f3filos B), inativada de poliomielite (VIP) e rotav\u00edrus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-29 12:44:32.86589 +0000 UTC",
                    "id": "8f2d87ad-4827-4d6c-82f6-5f1ff2748618",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, tetravalente (DPT e hem\u00f3filos B), inativada de poliomielite (VIP) e rotav\u00edrus.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8f2d87ad-4827-4d6c-82f6-5f1ff2748618",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A vacina seria pentavalente, e n\u00e3o tetravalente. A vacina do rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-23 20:32:49.286493 +0000 UTC",
                        "id": "14d35a05-1c99-43d8-9de4-1722ef8ff732",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A vacina seria pentavalente, e n\u00e3o tetravalente. A vacina do rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-23 18:46:21.495203 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 4797,
                    "body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, pentavalente (DPT, hepatite B e hem\u00f3filos B) e inativada de poliomielite (VIP).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-29 12:44:32.86589 +0000 UTC",
                    "id": "24f906a3-2047-464a-96b2-54fdf95a638f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, pentavalente (DPT, hepatite B e hem\u00f3filos B) e inativada de poliomielite (VIP).",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "24f906a3-2047-464a-96b2-54fdf95a638f",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "CORRETA. Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI)?<div>Pentavalente (HepB + Hib + DTP) + Pneumo 10 + VORH + VIP\u00a0</div><div><br></div><div>Quais n\u00e3o podem ser feitas considerando que a crian\u00e7a est\u00e1 internada e tem uma malforma\u00e7\u00e3o gastrointestinal?</div><div>VORH - Vacina oral para rotav\u00edrus. Lembre-se que essa vacina \u00e9 viva atenuada e faz imunidade de rebanho ao ser eliminada pelas fezes, portanto, \u00e9 contraindicada em ambiente hospitalar. Al\u00e9m disso, a vacina do rotav\u00edrus pode ter maior chance de efeito adverso em crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00e3o GI sendo contra-indicada nessa situa\u00e7\u00e3o.</div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-23 20:32:49.295382 +0000 UTC",
                        "id": "ff183517-5ffb-42cf-a744-dc0dba191c94",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA. Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI)?Pentavalente (HepB + Hib + DTP) + Pneumo 10 + VORH + VIP\u00a0Quais n\u00e3o podem ser feitas considerando que a crian\u00e7a est\u00e1 internada e tem uma malforma\u00e7\u00e3o gastrointestinal?VORH - Vacina oral para rotav\u00edrus. Lembre-se que essa vacina \u00e9 viva atenuada e faz imunidade de rebanho ao ser eliminada pelas fezes, portanto, \u00e9 contraindicada em ambiente hospitalar. Al\u00e9m disso, a vacina do rotav\u00edrus pode ter maior chance de efeito adverso em crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00e3o GI sendo contra-indicada nessa situa\u00e7\u00e3o."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-23 18:46:21.796776 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 85,
                    "body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, meningoc\u00f3cica C, rotav\u00edrus e palivizumabe.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-29 12:44:32.86589 +0000 UTC",
                    "id": "28b80ec5-b01e-4233-89e9-4a9cac0e815e",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, meningoc\u00f3cica C, rotav\u00edrus e palivizumabe.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "28b80ec5-b01e-4233-89e9-4a9cac0e815e",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A vacina do rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada. Meningo C ser\u00e1 feita aos 3 meses. N\u00e3o temos dados para a indica\u00e7\u00e3o de palivizumabe nessa crian\u00e7a.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-23 20:32:49.294033 +0000 UTC",
                        "id": "b45bb302-bccc-4121-9901-ab8c88b039a9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A vacina do rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada. Meningo C ser\u00e1 feita aos 3 meses. N\u00e3o temos dados para a indica\u00e7\u00e3o de palivizumabe nessa crian\u00e7a."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-23 18:46:22.089586 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 441,
                    "body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, pentavalente (DPT, hepatite B e hem\u00f3filos B).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-29 12:44:32.86589 +0000 UTC",
                    "id": "bf55b63d-52b9-4bef-b7d9-cc9938762208",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Pneumoc\u00f3cica 10 valente, pentavalente (DPT, hepatite B e hem\u00f3filos B).",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bf55b63d-52b9-4bef-b7d9-cc9938762208",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. Falta a vacina inativada da poliomielite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-23 20:32:49.293589 +0000 UTC",
                        "id": "758d4705-d965-4222-b860-156ff06687af",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. Falta a vacina inativada da poliomielite."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-23 18:46:22.387072 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 79,
            "created_at": "2021-11-29 12:44:32.86589 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "9addd954-685f-49ad-83b1-a7941cd4e26d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-28T22:51:50Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005610",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "87657A43-AF24-D92C-433E-2607F0EF2476"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "01F75B45-4960-72AD-A830-CA16E53ED118"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "18DC5F37-1875-754A-6E24-39BA6293AECE"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-23T19:11:16Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "9e788ede-8859-4d84-9b53-ec9fc4de1b57",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000165587",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-sexo98d947941b",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Coruja, vamos relembrar o calend\u00e1rio infantil do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DEB969A5-B3CC-2C7A-A998-B20E75B34C17/DEB969A5-B3CC-2C7A-A998-B20E75B34C17-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><br></div><div><br></div><div>Veja bem, temos uma crian\u00e7a de<b> 2 meses de idad</b>e, nasceu com <b>atresia duodenal</b>, <b>est\u00e1 internada</b> desde o nascimento\u00a0 A crian\u00e7a j\u00e1 recebeu as vacinas de BCG e hepatite B ao nascimento.\u00a0</div><div><br></div><div>Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI)?</div><div>Pentavalente (HepB + Hib + DTP) + Pneumo 10 + VORH + VIP\u00a0</div><div><br></div><div>Quais <b>n\u00e3o\u00a0</b>podem ser feitas considerando que a crian\u00e7a <b>est\u00e1 internada e tem uma malforma\u00e7\u00e3o gastrointestinal?</b></div><div><b>VORH - Vacina oral para rotav\u00edrus. </b>Lembre-se que essa vacina \u00e9 viva atenuada e faz imunidade de rebanho ao ser eliminada pelas fezes, portanto, \u00e9 contraindicada em ambiente hospitalar. Al\u00e9m disso, a vacina do rotav\u00edrus pode ter maior chance de efeito adverso em crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00e3o GI sendo contra-indicada nessa situa\u00e7\u00e3o.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-12-23 20:32:49.481841 +0000 UTC",
                "id": "5668897f-e63b-400b-8976-f5e59b267988",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Coruja, vamos relembrar o calend\u00e1rio infantil do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o:Veja bem, temos uma crian\u00e7a de 2 meses de idade, nasceu com atresia duodenal, est\u00e1 internada desde o nascimento\u00a0 A crian\u00e7a j\u00e1 recebeu as vacinas de BCG e hepatite B ao nascimento.\u00a0Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI)?Pentavalente (HepB + Hib + DTP) + Pneumo 10 + VORH + VIP\u00a0Quais n\u00e3o\u00a0podem ser feitas considerando que a crian\u00e7a est\u00e1 internada e tem uma malforma\u00e7\u00e3o gastrointestinal?VORH - Vacina oral para rotav\u00edrus. Lembre-se que essa vacina \u00e9 viva atenuada e faz imunidade de rebanho ao ser eliminada pelas fezes, portanto, \u00e9 contraindicada em ambiente hospitalar. Al\u00e9m disso, a vacina do rotav\u00edrus pode ter maior chance de efeito adverso em crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00e3o GI sendo contra-indicada nessa situa\u00e7\u00e3o.",
                "video_solution_id": "a2f367ce-8307-4caf-8891-50bca35d2272"
            },
            "statement": "Lactente, sexo masculino, 2 meses de idade, nasceu com atresia duodenal, est\u00e1 internada desde o nascimento. Neste per\u00edodo de 2 meses, foi submetido a abordagem cir\u00fargica, recebeu nutri\u00e7\u00e3o parenteral e desenvolveu infec\u00e7\u00e3o de cateter central tratada com sucesso. Encontra-se agora em condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de transi\u00e7\u00e3o para dieta oral. Como ainda n\u00e3o tem previs\u00e3o de alta hospitalar, a equipe deseja manter a vacina\u00e7\u00e3o atualizada durante a interna\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a j\u00e1 recebeu as vacinas de BCG e hepatite B ao nascimento. Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) e os dados cl\u00ednicos fornecidos?",
            "statement_text": "Lactente, sexo masculino, 2 meses de idade, nasceu com atresia duodenal, est\u00e1 internada desde o nascimento. Neste per\u00edodo de 2 meses, foi submetido a abordagem cir\u00fargica, recebeu nutri\u00e7\u00e3o parenteral e desenvolveu infec\u00e7\u00e3o de cateter central tratada com sucesso. Encontra-se agora em condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de transi\u00e7\u00e3o para dieta oral. Como ainda n\u00e3o tem previs\u00e3o de alta hospitalar, a equipe deseja manter a vacina\u00e7\u00e3o atualizada durante a interna\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a j\u00e1 recebeu as vacinas de BCG e hepatite B ao nascimento. Quais s\u00e3o as vacinas indicadas neste momento considerando o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) e os dados cl\u00ednicos fornecidos?",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-12-24 20:53:57.681255 +0000 UTC",
                "owner": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000165587-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a2f367ce-8307-4caf-8891-50bca35d2272",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000165587"
            },
            "video_solution_id": "a2f367ce-8307-4caf-8891-50bca35d2272"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 6344,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Vip (vacina inativada para poliomielite).\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "3bf794fe-8124-4979-a783-209732fab4a9",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Vip (vacina inativada para poliomielite).\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3bf794fe-8124-4979-a783-209732fab4a9",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.813349 +0000 UTC",
                        "id": "ae235781-a926-4e82-9286-686c6f7bcbf8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.120111 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:35.741139 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 545,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Pneumococia 10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "d8c28812-3458-4b76-9785-2280db477b14",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Pneumococia 10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d8c28812-3458-4b76-9785-2280db477b14",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.793757 +0000 UTC",
                        "id": "b0a3aad1-197e-4888-88e0-66cd5d1cd9ac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.108298 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:35.89811 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 784,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), Pneumococia 10 e Rotav\u00edrus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "45e9f459-5a61-4571-a8a4-42bc58ac9c4e",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), Pneumococia 10 e Rotav\u00edrus.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "45e9f459-5a61-4571-a8a4-42bc58ac9c4e",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade e a rotav\u00edrus aos 2 e 4 meses.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.799636 +0000 UTC",
                        "id": "59550beb-ea95-453a-85d6-015fae809b90",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade e a rotav\u00edrus aos 2 e 4 meses.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.111855 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:36.054601 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 1591,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), VIP (Vacina inativada para poliomieiete) e Pneumoc\u00f3cica 10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "9c7e3605-3b8c-4596-8898-9e3eef551116",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), VIP (Vacina inativada para poliomieiete) e Pneumoc\u00f3cica 10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9c7e3605-3b8c-4596-8898-9e3eef551116",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.874702 +0000 UTC",
                        "id": "c30eff06-8e73-4c81-b554-4921dc893e2e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.128125 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:36.233 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 68,
            "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-09-08T12:47:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004983",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AB931441-8FCE-0010-64D2-2AE71DDE440E"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "9D903A58-4A2E-9D5C-8C4E-1A12F12D7E95"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B52BD576-866F-3757-A671-F29775669139"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2021-12-10T00:02:36Z",
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "eba919a3-db1b-4e00-a1c3-04a2bbb2633d",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000153171",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-com-6-meses64dbfa9ea3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO A</b><div><b><br></b></div><div>Ol\u00e1, Revalidando. Quest\u00e3o sobre imuniza\u00e7\u00f5es.\u00a0</div><div>O enunciado est\u00e1 um pouco confuso, mas, o que o examinador quis dizer \u00e9 que essa crian\u00e7a aplicou as vacinas at\u00e9 o 5o m\u00eas na Unidade de Sa\u00fade e a influenza, ao 6o m\u00eas, na rede particular.\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, ele quer saber quais vacinas faltam para completar o calend\u00e1rio vacinal. As vacinas que faltam s\u00e3o as aplicadas no 6o m\u00eas de vida. Observe</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EF1E1F70-24B2-EEBE-A4F4-0E211814B6A1/EF1E1F70-24B2-EEBE-A4F4-0E211814B6A1-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><br></div><div><br></div><div>Essa crian\u00e7a dever\u00e1 aplicar: Pentavalente e p\u00f3lio inativada.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-19 22:36:21.915586 +0000 UTC",
                "id": "021251aa-029b-422d-b0b4-24152e53ec8c",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO AOl\u00e1, Revalidando. Quest\u00e3o sobre imuniza\u00e7\u00f5es.\u00a0O enunciado est\u00e1 um pouco confuso, mas, o que o examinador quis dizer \u00e9 que essa crian\u00e7a aplicou as vacinas at\u00e9 o 5o m\u00eas na Unidade de Sa\u00fade e a influenza, ao 6o m\u00eas, na rede particular.\u00a0Agora, ele quer saber quais vacinas faltam para completar o calend\u00e1rio vacinal. As vacinas que faltam s\u00e3o as aplicadas no 6o m\u00eas de vida. ObserveEssa crian\u00e7a dever\u00e1 aplicar: Pentavalente e p\u00f3lio inativada.",
                "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.174649 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c"
            },
            "statement": "Lactente, com 6 meses de idade, est\u00e1 sendo atendido na Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade para puericultura. A m\u00e9dica identifica o registro no cart\u00e3o apenas da vacina Influenza, que foi feita na rede particular de imuniza\u00e7\u00e3o. As demais vacinas a serem administradas at\u00e9 o 5.\u00b0 m\u00eas estavam todas registradas na caderneta.\u00a0<div><br><div>Nesse caso, quais s\u00e3o as vacinas recomendadas para a idade conforme o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o?\u00a0</div></div>",
            "statement_text": "Lactente, com 6 meses de idade, est\u00e1 sendo atendido na Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade para puericultura. A m\u00e9dica identifica o registro no cart\u00e3o apenas da vacina Influenza, que foi feita na rede particular de imuniza\u00e7\u00e3o. As demais vacinas a serem administradas at\u00e9 o 5.\u00b0 m\u00eas estavam todas registradas na caderneta.\u00a0Nesse caso, quais s\u00e3o as vacinas recomendadas para a idade conforme o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o?\u00a0",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-19 22:37:55.699163 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000153171-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000153171"
            },
            "video_solution_id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 6344,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Vip (vacina inativada para poliomielite).\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "3bf794fe-8124-4979-a783-209732fab4a9",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Vip (vacina inativada para poliomielite).\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3bf794fe-8124-4979-a783-209732fab4a9",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.813349 +0000 UTC",
                        "id": "ae235781-a926-4e82-9286-686c6f7bcbf8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.120111 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:35.741139 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 545,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Pneumococia 10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "d8c28812-3458-4b76-9785-2280db477b14",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B) e Pneumococia 10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d8c28812-3458-4b76-9785-2280db477b14",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.793757 +0000 UTC",
                        "id": "b0a3aad1-197e-4888-88e0-66cd5d1cd9ac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.108298 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:35.89811 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 784,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), Pneumococia 10 e Rotav\u00edrus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "45e9f459-5a61-4571-a8a4-42bc58ac9c4e",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), Pneumococia 10 e Rotav\u00edrus.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "45e9f459-5a61-4571-a8a4-42bc58ac9c4e",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade e a rotav\u00edrus aos 2 e 4 meses.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.799636 +0000 UTC",
                        "id": "59550beb-ea95-453a-85d6-015fae809b90",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade e a rotav\u00edrus aos 2 e 4 meses.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.111855 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:36.054601 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 1591,
                    "body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), VIP (Vacina inativada para poliomieiete) e Pneumoc\u00f3cica 10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
                    "id": "9c7e3605-3b8c-4596-8898-9e3eef551116",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Pentavalente (DTP+Hib+Hep B), VIP (Vacina inativada para poliomieiete) e Pneumoc\u00f3cica 10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9c7e3605-3b8c-4596-8898-9e3eef551116",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-19 22:36:21.874702 +0000 UTC",
                        "id": "c30eff06-8e73-4c81-b554-4921dc893e2e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A pneumoc\u00f3cica 10-valente \u00e9 aplicada aos 2, 4 e 12 meses de idade.",
                        "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.128125 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 05:54:36.233 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 68,
            "created_at": "2021-09-08 14:02:10.100813 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-09-08T12:47:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004983",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AB931441-8FCE-0010-64D2-2AE71DDE440E"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "9D903A58-4A2E-9D5C-8C4E-1A12F12D7E95"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B52BD576-866F-3757-A671-F29775669139"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2021-12-10T00:02:36Z",
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "eba919a3-db1b-4e00-a1c3-04a2bbb2633d",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000153171",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-com-6-meses64dbfa9ea3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO A</b><div><b><br></b></div><div>Ol\u00e1, Revalidando. Quest\u00e3o sobre imuniza\u00e7\u00f5es.\u00a0</div><div>O enunciado est\u00e1 um pouco confuso, mas, o que o examinador quis dizer \u00e9 que essa crian\u00e7a aplicou as vacinas at\u00e9 o 5o m\u00eas na Unidade de Sa\u00fade e a influenza, ao 6o m\u00eas, na rede particular.\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, ele quer saber quais vacinas faltam para completar o calend\u00e1rio vacinal. As vacinas que faltam s\u00e3o as aplicadas no 6o m\u00eas de vida. Observe</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EF1E1F70-24B2-EEBE-A4F4-0E211814B6A1/EF1E1F70-24B2-EEBE-A4F4-0E211814B6A1-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><br></div><div><br></div><div>Essa crian\u00e7a dever\u00e1 aplicar: Pentavalente e p\u00f3lio inativada.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-19 22:36:21.915586 +0000 UTC",
                "id": "021251aa-029b-422d-b0b4-24152e53ec8c",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO AOl\u00e1, Revalidando. Quest\u00e3o sobre imuniza\u00e7\u00f5es.\u00a0O enunciado est\u00e1 um pouco confuso, mas, o que o examinador quis dizer \u00e9 que essa crian\u00e7a aplicou as vacinas at\u00e9 o 5o m\u00eas na Unidade de Sa\u00fade e a influenza, ao 6o m\u00eas, na rede particular.\u00a0Agora, ele quer saber quais vacinas faltam para completar o calend\u00e1rio vacinal. As vacinas que faltam s\u00e3o as aplicadas no 6o m\u00eas de vida. ObserveEssa crian\u00e7a dever\u00e1 aplicar: Pentavalente e p\u00f3lio inativada.",
                "updated_at": "2022-01-19 22:36:34.174649 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c"
            },
            "statement": "Lactente, com 6 meses de idade, est\u00e1 sendo atendido na Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade para puericultura. A m\u00e9dica identifica o registro no cart\u00e3o apenas da vacina Influenza, que foi feita na rede particular de imuniza\u00e7\u00e3o. As demais vacinas a serem administradas at\u00e9 o 5.\u00b0 m\u00eas estavam todas registradas na caderneta.\u00a0<div><br><div>Nesse caso, quais s\u00e3o as vacinas recomendadas para a idade conforme o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o?\u00a0</div></div>",
            "statement_text": "Lactente, com 6 meses de idade, est\u00e1 sendo atendido na Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade para puericultura. A m\u00e9dica identifica o registro no cart\u00e3o apenas da vacina Influenza, que foi feita na rede particular de imuniza\u00e7\u00e3o. As demais vacinas a serem administradas at\u00e9 o 5.\u00b0 m\u00eas estavam todas registradas na caderneta.\u00a0Nesse caso, quais s\u00e3o as vacinas recomendadas para a idade conforme o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o?\u00a0",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-19 22:37:55.699163 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41f4442952e14a0692803ce186fe9850",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000153171-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000153171"
            },
            "video_solution_id": "b3afd1a8-dc8f-4551-8f0e-803f4193467c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 468,
                    "body": "uma dose da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 14:46:10.888736 +0000 UTC",
                    "id": "89413e1b-eaf8-4aa5-ab43-54e674c1fd85",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "uma dose da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "89413e1b-eaf8-4aa5-ab43-54e674c1fd85",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreto quanto as doses da meningoc\u00f3cica C.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 17:40:52.268765 +0000 UTC",
                        "id": "dfab43af-6d5f-471b-bf07-e3ac8dd7f07b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreto quanto as doses da meningoc\u00f3cica C.",
                        "updated_at": "2024-04-11 17:41:12.666166 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 10:08:57.316737 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 2503,
                    "body": "duas doses da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 14:46:10.888736 +0000 UTC",
                    "id": "6488d486-9984-46d2-a56b-2cc9854d0e06",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "duas doses da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6488d486-9984-46d2-a56b-2cc9854d0e06",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correto.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 17:40:52.28718 +0000 UTC",
                        "id": "11a77242-3e9a-4b1e-8897-e483adb32468",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correto.",
                        "updated_at": "2024-04-11 17:41:12.669581 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 10:08:57.773418 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 274,
                    "body": "duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; tr\u00eas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e duas doses da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 14:46:10.888736 +0000 UTC",
                    "id": "d527cbb5-7640-4ddf-93be-7d790ac5bd56",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; tr\u00eas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e duas doses da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d527cbb5-7640-4ddf-93be-7d790ac5bd56",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreto quanto \u00e0s doses da meningoc\u00f3cica C e ACWY.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 17:40:52.292158 +0000 UTC",
                        "id": "4ea77bf8-36a3-475c-a3c1-7122772d34eb",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreto quanto \u00e0s doses da meningoc\u00f3cica C e ACWY.",
                        "updated_at": "2024-04-11 17:41:12.673677 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 10:08:58.264288 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 223,
                    "body": "uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 14:46:10.888736 +0000 UTC",
                    "id": "2edd7a0c-4380-4407-9b6e-d2034735f915",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; duas doses e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada; e uma dose e um refor\u00e7o da vacina meningoc\u00f3cica ACWY conjugada.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2edd7a0c-4380-4407-9b6e-d2034735f915",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreto quanto \u00e0s doses da meningoc\u00f3cica C e ACWY.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 17:40:52.297122 +0000 UTC",
                        "id": "4cb7ea25-440a-4540-8c2e-fb4b5a999d56",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreto quanto \u00e0s doses da meningoc\u00f3cica C e ACWY.",
                        "updated_at": "2024-04-11 17:41:12.676936 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 10:08:58.748741 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 72,
            "created_at": "2024-03-26 14:46:10.888736 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "dd98ce9d-717d-4602-b78c-97f28b422955",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218404",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "realizar-visita110146ee494",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "GABARITO B<div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. As vacinas meningoc\u00f3cicas s\u00e3o vacinas inativadas compostas por sorotipos do meningococo, administradas por via intramuscular. Atualmente, temos tre\u0302s vacinas disponi\u0301veis: meningoco\u0301cica C, meningoco\u0301cica ACWY e meningoco\u0301cica B.</div><div>A vacina protege contra infecc\u0327a\u0303o pelo meningococo, causador de meningite, meningococcemia ou a associac\u0327a\u0303o das duas. Tem uma alta mortalidade e pode deixar sequelas graves, como amputac\u0327o\u0303es de membros e surdez.</div><div><br></div><div>MENINGOCO\u0301CICA C</div><div>Vacina conjugada presente no PNI a qual c<span>onte\u0301m o sorotipo C.</span></div><div>Indicada aos 3 e 5 meses, com reforc\u0327o aos 12 meses.</div><div><br></div><div>MENINGOC\u00d3CICA ACWY</div><div>Vacina conjugada composta pelos sorotipos A, C, W e Y.</div><div>Disponi\u0301vel no PNI para adolescentes de 11 a 14 anos, em dose u\u0301nica.</div><div>A Sociedade Brasileira de Imunizac\u0327o\u0303es e a de Pediatria recomendam utiliza\u0301-la em substituic\u0327a\u0303o a\u0300 meningoco\u0301cica C aos 3, 5 e 12 meses, com reforc\u0327os aos 4 anos e na adolesce\u0302ncia.</div><div>Nos CRIEs, est\u00e1 dispon\u00edvel para maiores de 13 anos portadores de hemoglobinu\u0301ria paroxi\u0301stica noturna em uso de eculizumabe no esquema de duas doses com reforc\u0327o a cada 3 anos.</div><div><br></div><div>MENINGOCO\u0301CICA B</div><div>Vacina obtida atrave\u0301s do DNA da bacte\u0301ria, composta por protei\u0301nas de superf\u00edcie do sorotipo B.</div><div>Disponi\u0301vel no sistema privado de imunizac\u0327o\u0303es apenas, e\u0301 indicada pelas Sociedades aos 3, 5 e 12 meses.</div><div><br></div><div>Dito isso, vamos voltar ao caso? Queremos saber de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do PNI.\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0- Crian\u00e7a de 9 meses: aplicou a meningoc\u00f3cica C duas vezes, aos 3 e aos 5 meses.\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0- Crian\u00e7a de 4 anos: aplicou a meningoc\u00f3cica C tr\u00eas vezes, aos 3, 5 e 12 meses.\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0- Adolescente de 15 anos: aplicou a meningoc\u00f3cica C tr\u00eas vezes, no primeiro ano de vida e a meningoc\u00f3cica ACWY em dose \u00fanica na adolesc\u00eancia.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 17:40:52.243992 +0000 UTC",
                "id": "54e33875-5e42-4731-9e26-f1643c63b59f",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO BOl\u00e1, Estrategista. As vacinas meningoc\u00f3cicas s\u00e3o vacinas inativadas compostas por sorotipos do meningococo, administradas por via intramuscular. Atualmente, temos tre\u0302s vacinas disponi\u0301veis: meningoco\u0301cica C, meningoco\u0301cica ACWY e meningoco\u0301cica B.A vacina protege contra infecc\u0327a\u0303o pelo meningococo, causador de meningite, meningococcemia ou a associac\u0327a\u0303o das duas. Tem uma alta mortalidade e pode deixar sequelas graves, como amputac\u0327o\u0303es de membros e surdez.MENINGOCO\u0301CICA CVacina conjugada presente no PNI a qual conte\u0301m o sorotipo C.Indicada aos 3 e 5 meses, com reforc\u0327o aos 12 meses.MENINGOC\u00d3CICA ACWYVacina conjugada composta pelos sorotipos A, C, W e Y.Disponi\u0301vel no PNI para adolescentes de 11 a 14 anos, em dose u\u0301nica.A Sociedade Brasileira de Imunizac\u0327o\u0303es e a de Pediatria recomendam utiliza\u0301-la em substituic\u0327a\u0303o a\u0300 meningoco\u0301cica C aos 3, 5 e 12 meses, com reforc\u0327os aos 4 anos e na adolesce\u0302ncia.Nos CRIEs, est\u00e1 dispon\u00edvel para maiores de 13 anos portadores de hemoglobinu\u0301ria paroxi\u0301stica noturna em uso de eculizumabe no esquema de duas doses com reforc\u0327o a cada 3 anos.MENINGOCO\u0301CICA BVacina obtida atrave\u0301s do DNA da bacte\u0301ria, composta por protei\u0301nas de superf\u00edcie do sorotipo B.Disponi\u0301vel no sistema privado de imunizac\u0327o\u0303es apenas, e\u0301 indicada pelas Sociedades aos 3, 5 e 12 meses.Dito isso, vamos voltar ao caso? Queremos saber de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do PNI.\u00a0\u00a0 \u00a0- Crian\u00e7a de 9 meses: aplicou a meningoc\u00f3cica C duas vezes, aos 3 e aos 5 meses.\u00a0\u00a0 \u00a0- Crian\u00e7a de 4 anos: aplicou a meningoc\u00f3cica C tr\u00eas vezes, aos 3, 5 e 12 meses.\u00a0\u00a0 \u00a0- Adolescente de 15 anos: aplicou a meningoc\u00f3cica C tr\u00eas vezes, no primeiro ano de vida e a meningoc\u00f3cica ACWY em dose \u00fanica na adolesc\u00eancia.",
                "updated_at": "2024-04-11 17:41:12.660364 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "8d85de4d-8488-405b-9f2f-552412818d51"
            },
            "statement": "Ao realizar uma visita domiciliar, a m\u00e9dica da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade avalia uma fam\u00edlia de 6 pessoas, sendo a configura\u00e7\u00e3o familiar formada por pai, m\u00e3e, av\u00f3 paterna, duas crian\u00e7as \u2014 uma de 9 meses e outra de 4 anos \u2014 e uma adolescente de 15 anos. Durante a consulta, a m\u00e9dica solicita as cadernetas de vacina das crian\u00e7as e da adolescente, a fim de conferir se est\u00e3o em dia de acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.<div><br></div><div>Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas contra a meningite meningoc\u00f3cica, a m\u00e9dica deve observar se as crian\u00e7as de 9 meses e de 4 anos e se a adolescente de 15 anos possuem, respectivamente,</div>",
            "statement_text": "Ao realizar uma visita domiciliar, a m\u00e9dica da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade avalia uma fam\u00edlia de 6 pessoas, sendo a configura\u00e7\u00e3o familiar formada por pai, m\u00e3e, av\u00f3 paterna, duas crian\u00e7as \u2014 uma de 9 meses e outra de 4 anos \u2014 e uma adolescente de 15 anos. Durante a consulta, a m\u00e9dica solicita as cadernetas de vacina das crian\u00e7as e da adolescente, a fim de conferir se est\u00e3o em dia de acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas contra a meningite meningoc\u00f3cica, a m\u00e9dica deve observar se as crian\u00e7as de 9 meses e de 4 anos e se a adolescente de 15 anos possuem, respectivamente,",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2024-04-11 18:59:18.32203 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "0229144c1dff454da23939af77e7a08b",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Vacinas meningoc\u00f3cicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Vacinas meningoc\u00f3cicas"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f1519994b934d86aa3afc9d8a061576",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio infantil",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio infantil"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e07b2d350f1246c18582b8055e4e979d",
                    "master_id": "d4d7d7827e624e57954ad82117e31645",
                    "name": "Calend\u00e1rio dos adolescentes",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Calend\u00e1rios vacinais[$$]Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es[$$]Calend\u00e1rio dos adolescentes"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218404-360-havila_359490_1714761569_50341.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218404-480-havila_359490_1714761569_50341.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218404-720-havila_359490_1714761569_50341.mp4"
                    }
                ],
                "id": "8d85de4d-8488-405b-9f2f-552412818d51",
                "identifier": "havila_359490_1714761569_50341",
                "question_id": "4000218404"
            },
            "video_solution_id": "8d85de4d-8488-405b-9f2f-552412818d51"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 66,
                    "body": "Caxumba.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:45:41.670666 +0000 UTC",
                    "id": "3a42173a-aa19-414e-9c1d-daccc224f419",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Caxumba.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3a42173a-aa19-414e-9c1d-daccc224f419",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) n\u00e3o \u00e9 indicada de rotina, nem pelo PNI e nem no sistema privado. Na popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos \u00e9 incomum encontrar indiv\u00edduos suscet\u00edveis ao sarampo, caxumba\u00a0<span>e rub\u00e9ola. Portanto, ela poder\u00e1 ser aplicada, no sistema privado, apenas em situa\u00e7\u00f5es especiais, como surtos, sempre a crit\u00e9rio m\u00e9dico.\u00a0</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-18 18:25:53.898252 +0000 UTC",
                        "id": "000b136d-8e06-4242-a1cd-df7516725473",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola) n\u00e3o \u00e9 indicada de rotina, nem pelo PNI e nem no sistema privado. Na popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos \u00e9 incomum encontrar indiv\u00edduos suscet\u00edveis ao sarampo, caxumba\u00a0e rub\u00e9ola. Portanto, ela poder\u00e1 ser aplicada, no sistema privado, apenas em situa\u00e7\u00f5es especiais, como surtos, sempre a crit\u00e9rio m\u00e9dico.",
                        "updated_at": "2024-04-18 18:26:00.935523 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:22:08.955984 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 271,
                    "body": "Hepatite A.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:45:41.670666 +0000 UTC",
                    "id": "964de42c-2ec0-4e4c-9f8f-ecf8d6f5a433",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Hepatite A.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "964de42c-2ec0-4e4c-9f8f-ecf8d6f5a433",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Na popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos \u00e9 incomum encontrar indiv\u00edduos suscet\u00edveis para hepatite A tamb\u00e9m. Portanto, para esse grupo,\u00a0<span>a vacinac\u0327a\u0303o na\u0303o e\u0301 priorita\u0301ria nem no PNI e nem no sistema privado.\u00a0<br></span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-18 18:25:53.910664 +0000 UTC",
                        "id": "4e394e9d-2092-4fda-8f47-f3f8aeff0512",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Na popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos \u00e9 incomum encontrar indiv\u00edduos suscet\u00edveis para hepatite A tamb\u00e9m. Portanto, para esse grupo,\u00a0a vacinac\u0327a\u0303o na\u0303o e\u0301 priorita\u0301ria nem no PNI e nem no sistema privado.",
                        "updated_at": "2024-04-18 18:26:00.939724 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:22:09.381289 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 862,
                    "body": "Tr\u00edplice viral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:45:41.670666 +0000 UTC",
                    "id": "452a511f-23a0-4d07-ab1a-42d4a366b90d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Tr\u00edplice viral.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "452a511f-23a0-4d07-ab1a-42d4a366b90d",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Como dito acima, a tr\u00edplice viral n\u00e3o \u00e9 indicada de rotina.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-18 18:25:53.915236 +0000 UTC",
                        "id": "ea843175-02dd-42e6-80e0-b696063fa0d8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Como dito acima, a tr\u00edplice viral n\u00e3o \u00e9 indicada de rotina.",
                        "updated_at": "2024-04-18 18:26:00.944801 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:22:09.801792 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 2686,
                    "body": "Varicela-z\u00f3ster.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:45:41.670666 +0000 UTC",
                    "id": "ac91b60f-d30f-45f2-8cc0-62833a0780b3",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Varicela-z\u00f3ster.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ac91b60f-d30f-45f2-8cc0-62833a0780b3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correto, pois a vacina da herpes-z\u00f3ster (varicela-z\u00f3ster) \u00e9 indicada para os maiores de 50 anos, por\u00e9m, apenas no sistema privado.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-18 18:25:53.920803 +0000 UTC",
                        "id": "7eae99fd-344a-4e94-a6db-57981f7af668",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correto, pois a vacina da herpes-z\u00f3ster (varicela-z\u00f3ster) \u00e9 indicada para os maiores de 50 anos, por\u00e9m, apenas no sistema privado.",
                        "updated_at": "2024-04-18 18:26:00.950474 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-03-28 09:22:10.288165 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 69,
            "created_at": "2024-03-26 17:45:41.670666 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "5f5b1ebe-9b53-4ed0-a3f3-177d6c0c146c",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218478",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "mulher-com-64-anos7217594ff8",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Estrategista, cuidado, quest\u00e3o com pegadinha!! Observe que ele questiona a vacina\u00e7\u00e3o para uma pessoa idosa (maior de 60 anos), mas ele n\u00e3o diz que \u00e9 de acordo com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es!! Com isso, o calend\u00e1rio \u00e9 mais amplo que o sistema p\u00fablico. Vem comigo!<div><br></div><div>Primeiro, vamos ver o que diz o PNI no calend\u00e1rio do idoso.\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/319BA1A1-F52B-9AE6-F004-78529E519B80/319BA1A1-F52B-9AE6-F004-78529E519B80-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Repare que temos apenas 4 vacinas de rotina: hepatite B, dupla bacteriana do tipo adulto, influenza e pneumoc\u00f3cica 23-valente para alguns idosos. N\u00e3o esque\u00e7a que a vacina contra o coronav\u00edrus tamb\u00e9m dever\u00e1 ser aplicada nessa idade.\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, se n\u00e3o considerarmos o calend\u00e1rio do PNI e sim o sistema privado de imuniza\u00e7\u00f5es, o que temos de diferente?</div><div>1) Vacinas pneumoc\u00f3cicas. Est\u00e1 indicada para todos os idosos. Iniciar com uma dose da pneumo 13 ou pneumo 15,\u00a0 seguida de uma dose de pneumo 23 seis a 12 meses\u00a0<span>depois, e uma segunda dose da pneumo 23 cinco anos ap\u00f3s a primeira.</span></div><div><span>2) Herpes - z\u00f3ster. Aplicada de rotina em pacientes acima de 50 anos, em duas doses, com dois meses de intervalo.\u00a0</span></div><div><span>3) dTpa - a tr\u00edplice bacteriana acelular est\u00e1 indicada em substitui\u00e7\u00e3o da dupla bacteriana dT, como refor\u00e7o, a cada 10 anos.\u00a0</span></div><div><span>4) Vacina contra o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio. Dose \u00fanica para idosos, principalmente os com comorbidades.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>Certo, vamos \u00e0s alternativas.\u00a0</span></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-18 18:25:53.877307 +0000 UTC",
                "id": "32c527e4-3515-4354-9856-11382eb214ad",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estrategista, cuidado, quest\u00e3o com pegadinha!! Observe que ele questiona a vacina\u00e7\u00e3o para uma pessoa idosa (maior de 60 anos), mas ele n\u00e3o diz que \u00e9 de acordo com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es!! Com isso, o calend\u00e1rio \u00e9 mais amplo que o sistema p\u00fablico. Vem comigo!Primeiro, vamos ver o que diz o PNI no calend\u00e1rio do idoso.\u00a0Repare que temos apenas 4 vacinas de rotina: hepatite B, dupla bacteriana do tipo adulto, influenza e pneumoc\u00f3cica 23-valente para alguns idosos. N\u00e3o esque\u00e7a que a vacina contra o coronav\u00edrus tamb\u00e9m dever\u00e1 ser aplicada nessa idade.\u00a0Agora, se n\u00e3o considerarmos o calend\u00e1rio do PNI e sim o sistema privado de imuniza\u00e7\u00f5es, o que temos de diferente?1) Vacinas pneumoc\u00f3cicas. Est\u00e1 indicada para todos os idosos. Iniciar com uma dose da pneumo 13 ou pneumo 15,\u00a0 seguida de uma dose de pneumo 23 seis a 12 meses\u00a0depois, e uma segunda dose da pneumo 23 cinco anos ap\u00f3s a primeira.2) Herpes - z\u00f3ster. Aplicada de rotina em pacientes acima de 50 anos, em duas doses, com dois meses de intervalo.\u00a03) dTpa - a tr\u00edplice bacteriana acelular est\u00e1 indicada em substitui\u00e7\u00e3o da dupla bacteriana dT, como refor\u00e7o, a cada 10 anos.\u00a04) Vacina contra o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio. Dose \u00fanica para idosos, principalmente os com comorbidades.\u00a0Certo, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2024-04-18 18:26:00.930286 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "b7a23467-27ff-4359-bd03-ea7ce89a8f40"
            },
            "statement": "Uma mulher com 64 anos, sabidamente hipertensa e diab\u00e9tica tipo 2, em acompanhamento regular, comparece \u00e0 consulta m\u00e9dica para atualiza\u00e7\u00e3o vacinal, pois deseja se proteger contra doen\u00e7as comuns na comunidade. Ao ser indagada sobre seus antecedentes patol\u00f3gicos, ela informa que j\u00e1 teve sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela antes dos 5 anos de idade e que teve hepatite A aos 10 anos.<div><br></div><div>Considerando a hist\u00f3ria cl\u00ednica descrita, qual vacina est\u00e1 indicada para essa paciente?</div>",
            "statement_text": "Uma mulher com 64 anos, sabidamente hipertensa e diab\u00e9tica tipo 2, em acompanhamento regular, comparece \u00e0 consulta m\u00e9dica para atualiza\u00e7\u00e3o vacinal, pois deseja se proteger contra doen\u00e7as comuns na comunidade. Ao ser indagada sobre seus antecedentes patol\u00f3gicos, ela informa que j\u00e1 teve sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela antes dos 5 anos de idade e que teve hepatite A aos 10 anos.Considerando a hist\u00f3ria cl\u00ednica descrita, qual vacina est\u00e1 indicada para essa paciente?",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2024-04-19 00:43:40.631813 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cc90551e34364a968d4956c65362c07f",
                    "master_id": "8ad0f3cc70cb4b3b862f4f378ed5626f",
                    "name": "Calend\u00e1rio vacinal em adultos e idosos",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Infectologia [$$]Vacinas[$$]Calend\u00e1rio vacinal em adultos e idosos"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218478-360-havila_360361_1714827613_50418.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218478-480-havila_360361_1714827613_50418.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218478-720-havila_360361_1714827613_50418.mp4"
                    }
                ],
                "id": "b7a23467-27ff-4359-bd03-ea7ce89a8f40",
                "identifier": "havila_360361_1714827613_50418",
                "question_id": "4000218478"
            },
            "video_solution_id": "b7a23467-27ff-4359-bd03-ea7ce89a8f40"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 625,
                    "body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0<span>vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0</span><span>aleitamento materno por 48 horas ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0</span><span>m\u00e3e.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
                    "id": "78a4629a-7666-40ec-80b5-fe6421c744de",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0aleitamento materno por 48 horas ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "78a4629a-7666-40ec-80b5-fe6421c744de",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 13:39:53.420562 +0000 UTC",
                        "id": "8ff21b5e-dea7-462c-976c-426aee0647db",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-01 13:02:40.964186 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 5534,
                    "body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0<span>vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0</span><span>aleitamento materno por dez dias, ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0</span><span>m\u00e3e.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
                    "id": "2319f006-27b0-4f1b-b220-407c3df5b736",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0aleitamento materno por dez dias, ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2319f006-27b0-4f1b-b220-407c3df5b736",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "CORRETA. A vacina \u00e9 de v\u00edrus vivo atenuado e tem contraindica\u00e7\u00e3o em mulheres amamentando beb\u00eas com at\u00e9 6 meses. Se a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o puder ser evitada, suspender o aleitamento materno por 10 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 13:39:53.426855 +0000 UTC",
                        "id": "dbc02e76-9a7f-4448-9114-66eb1a1e624b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA. A vacina \u00e9 de v\u00edrus vivo atenuado e tem contraindica\u00e7\u00e3o em mulheres amamentando beb\u00eas com at\u00e9 6 meses. Se a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o puder ser evitada, suspender o aleitamento materno por 10 dias."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-01 13:02:41.109521 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 490,
                    "body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0<span>vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0</span><span>aleitamento materno por 28 dias, ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0</span><span>m\u00e3e.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
                    "id": "f592e42f-fe45-480d-93e8-6080f8da736a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0vivo atenuado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0aleitamento materno por 28 dias, ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o da\u00a0m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f592e42f-fe45-480d-93e8-6080f8da736a",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 13:39:53.429345 +0000 UTC",
                        "id": "f349c12b-c00c-486e-8093-5ca388f72672",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-01 13:02:41.246123 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 180,
                    "body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0<span>inativado. Sendo assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio suspender o\u00a0</span><span>aleitamento materno.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
                    "id": "ec7b7703-0d0d-4e4b-91a9-5f2818b210e9",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0inativado. Sendo assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio suspender o\u00a0aleitamento materno.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ec7b7703-0d0d-4e4b-91a9-5f2818b210e9",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A vacina \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus vivo atenuado, e a suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 13:39:53.421072 +0000 UTC",
                        "id": "7e915a97-0d0a-4575-ab4e-81b65146e3ab",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A vacina \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus vivo atenuado, e a suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-01 13:02:41.462271 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 193,
                    "body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0<span>inativado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0</span><span>aleitamento materno por catorze dias, ap\u00f3s a\u00a0</span><span>vacina\u00e7\u00e3o da m\u00e3e.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
                    "id": "d64789e3-0dd6-4d45-b324-354a5863f30c",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "A vacina contra a febre amarela \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus\u00a0inativado. Sendo assim, deve-se suspender o\u00a0aleitamento materno por catorze dias, ap\u00f3s a\u00a0vacina\u00e7\u00e3o da m\u00e3e.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d64789e3-0dd6-4d45-b324-354a5863f30c",
                        "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "INCORRETA. A vacina \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus vivo atenuado, e a suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-29 13:39:53.408627 +0000 UTC",
                        "id": "665985f8-3067-41c6-a493-c31915cdee35",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA. A vacina \u00e9 constitu\u00edda de v\u00edrus vivo atenuado, e a suspens\u00e3o do aleitamento materno deve ocorrer por 10 dias."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-01 13:02:41.600079 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 79,
            "created_at": "2022-01-17 18:16:39.079053 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "82491fbd-d567-4d0e-a259-64c7fb171278",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-01-17T15:41:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000006385",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8A9DA0A4-978D-4700-5A63-710BF5A1C0B1"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F240E1FF-4C19-F276-4196-499AC528B98D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9A726085-1F0A-F6A2-0CF4-275B75DF352D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2022-02-01T12:45:03Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "50608352-d955-4617-861f-5aae6155132b",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000170599",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "ma-levou-filho-com3881c70d02",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "038c9de2-3c5b-45e7-b881-86b6ac0134f8",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Coruja, quando a vacina da Febre Amarela \u00e9 cobrada em prova, as precau\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno s\u00e3o um dos principais t\u00f3picos envolvidos. Vamos aproveitar para revisar sobre essa vacina.<div><br></div><div><div><u>Do que \u00e9 feita:</u></div><div><br></div><div>No Brasil est\u00e3o dispon\u00edveis duas vacinas: a produzida por Bio-Manguinhos \u2013 Fiocruz, utilizada pela rede p\u00fablica, e a produzida pela Sanofi Pasteur, utilizada pelos servi\u00e7os privados de vacina\u00e7\u00e3o e eventualmente pela rede p\u00fablica. Ambas s\u00e3o elaboradas a partir de <b>v\u00edrus vivo atenuado, cultivado em ovo de galinha.\u00a0</b><span>As duas t\u00eam perfis de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia semelhantes, estimados em mais de 95% para maiores de 2 anos.</span></div><div><span>\u00c9 importante ressaltar que os estudos para o uso de doses fracionadas, recomendado apenas durante campanhas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em localidades e per\u00edodos bem definidos, foram realizados apenas com a vacina de Bio-Manguinhos. N\u00e3o h\u00e1, portanto, autoriza\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o de doses fracionadas da vacina da Sanofi Pasteur.</span><br></div><div><br></div><div><u>Indica\u00e7\u00e3o:</u></div><div>Pessoas a partir de 9 meses de idade.</div><div><br></div><div><u>Contraindica\u00e7\u00f5es:</u></div><div><b>Crian\u00e7as abaixo de 6 meses de idade.</b></div><div>Indiv\u00edduos infectados pelo HIV, sintom\u00e1ticos e com imunossupress\u00e3o grave comprovada por exame de laborat\u00f3rio.</div><div>Pessoas com imunodepress\u00e3o grave por doen\u00e7a ou uso de medica\u00e7\u00e3o.</div><div>Pacientes que tenham apresentado doen\u00e7a neurol\u00f3gica desmielinizante no per\u00edodo de seis semanas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de dose anterior da vacina.</div><div>Gestantes, salvo em situa\u00e7\u00f5es de alto risco de infec\u00e7\u00e3o, o que deve ser avaliado pelo m\u00e9dico;</div><div><b>Mulheres amamentando beb\u00eas com at\u00e9 6 meses. Se a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o puder ser evitada, suspender o aleitamento materno por 10 dias.</b>\u00a0</div><div>Pacientes submetidos a transplante de \u00f3rg\u00e3os.</div><div>Pacientes com c\u00e2ncer.</div><div>Pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica relacionada a subst\u00e2ncias presentes na vacina (ovo de galinha e seus derivados, gelatina bovina ou outras).</div><div>Pacientes com hist\u00f3ria pregressa de doen\u00e7as do timo (miastenia gravis, timoma, casos de aus\u00eancia de timo ou remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica).</div><div>Em princ\u00edpio h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para gestantes, mas a administra\u00e7\u00e3o deve ser analisada de acordo com o grau de risco.</div><div><br></div><div><u>Esquema de doses:</u></div><div>Crian\u00e7as at\u00e9 4 anos: duas doses, aos 9 meses e aos 4 anos.</div><div><br></div><div><br></div></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-29 13:39:53.495427 +0000 UTC",
                "id": "af9dcbad-9ed4-448e-a241-311dc556a8b4",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Coruja, quando a vacina da Febre Amarela \u00e9 cobrada em prova, as precau\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno s\u00e3o um dos principais t\u00f3picos envolvidos. Vamos aproveitar para revisar sobre essa vacina.Do que \u00e9 feita:No Brasil est\u00e3o dispon\u00edveis duas vacinas: a produzida por Bio-Manguinhos \u2013 Fiocruz, utilizada pela rede p\u00fablica, e a produzida pela Sanofi Pasteur, utilizada pelos servi\u00e7os privados de vacina\u00e7\u00e3o e eventualmente pela rede p\u00fablica. Ambas s\u00e3o elaboradas a partir de v\u00edrus vivo atenuado, cultivado em ovo de galinha.\u00a0As duas t\u00eam perfis de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia semelhantes, estimados em mais de 95% para maiores de 2 anos.\u00c9 importante ressaltar que os estudos para o uso de doses fracionadas, recomendado apenas durante campanhas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em localidades e per\u00edodos bem definidos, foram realizados apenas com a vacina de Bio-Manguinhos. N\u00e3o h\u00e1, portanto, autoriza\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o de doses fracionadas da vacina da Sanofi Pasteur.Indica\u00e7\u00e3o:Pessoas a partir de 9 meses de idade.Contraindica\u00e7\u00f5es:Crian\u00e7as abaixo de 6 meses de idade.Indiv\u00edduos infectados pelo HIV, sintom\u00e1ticos e com imunossupress\u00e3o grave comprovada por exame de laborat\u00f3rio.Pessoas com imunodepress\u00e3o grave por doen\u00e7a ou uso de medica\u00e7\u00e3o.Pacientes que tenham apresentado doen\u00e7a neurol\u00f3gica desmielinizante no per\u00edodo de seis semanas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de dose anterior da vacina.Gestantes, salvo em situa\u00e7\u00f5es de alto risco de infec\u00e7\u00e3o, o que deve ser avaliado pelo m\u00e9dico;Mulheres amamentando beb\u00eas com at\u00e9 6 meses. Se a vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o puder ser evitada, suspender o aleitamento materno por 10 dias.\u00a0Pacientes submetidos a transplante de \u00f3rg\u00e3os.Pacientes com c\u00e2ncer.Pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica relacionada a subst\u00e2ncias presentes na vacina (ovo de galinha e seus derivados, gelatina bovina ou outras).Pacientes com hist\u00f3ria pregressa de doen\u00e7as do timo (miastenia gravis, timoma, casos de aus\u00eancia de timo ou remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica).Em princ\u00edpio h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o para gestantes, mas a administra\u00e7\u00e3o deve ser analisada de acordo com o grau de risco.Esquema de doses:Crian\u00e7as at\u00e9 4 anos: duas doses, aos 9 meses e aos 4 anos.",
                "video_solution_id": "efcbd276-ef5b-4187-afe2-813a9102a5da"
            },
            "statement": "Uma m\u00e3e levou o filho com quatro meses de vida \u00e0\u00a0<span>consulta de rotina. O lactente est\u00e1 em aleitamento materno\u00a0</span><span>exclusivo. A m\u00e3e viajar\u00e1 para Bel\u00e9m e n\u00e3o possui vacina\u00a0</span><span>contra a febre amarela.\u00a0</span><span>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\u00a0</span><span>correta.</span>",
            "statement_text": "Uma m\u00e3e levou o filho com quatro meses de vida \u00e0\u00a0consulta de rotina. O lactente est\u00e1 em aleitamento materno\u00a0exclusivo. A m\u00e3e viajar\u00e1 para Bel\u00e9m e n\u00e3o possui vacina\u00a0contra a febre amarela.\u00a0Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\u00a0correta.",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-29 14:33:00.727506 +0000 UTC",
                "owner": "jessica.dantas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ffed40d291944dbabe50a16cd78b4d87",
                    "master_id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "name": "Vacina contra febre amarela",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Vacina contra febre amarela"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000170599-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "efcbd276-ef5b-4187-afe2-813a9102a5da",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000170599"
            },
            "video_solution_id": "efcbd276-ef5b-4187-afe2-813a9102a5da"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 1342,
                    "body": "s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
                    "id": "9383dee8-497d-4abb-b287-83a86cb0ee16",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9383dee8-497d-4abb-b287-83a86cb0ee16",
                        "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Esta alternativa est\u00e1 correta. A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por hipotonia muscular, pouca responsividade a est\u00edmulos externos, podendo ter tamb\u00e9m cianose ou palidez em at\u00e9 48 horas da aplica\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-22 23:52:34.509608 +0000 UTC",
                        "id": "d69bba0c-4f4c-48b7-a5e4-e6780642f221",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Esta alternativa est\u00e1 correta. A rea\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por hipotonia muscular, pouca responsividade a est\u00edmulos externos, podendo ter tamb\u00e9m cianose ou palidez em at\u00e9 48 horas da aplica\u00e7\u00e3o."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:21:18.924905 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 9,
                    "body": "s\u00edndrome de M\u00fcnchausen por procura\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
                    "id": "79984c8e-0631-4fc9-acf4-60bd531d9514",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de M\u00fcnchausen por procura\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "79984c8e-0631-4fc9-acf4-60bd531d9514",
                        "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Esta s\u00edndrome, tamb\u00e9m chamada de transtorno fact\u00edcio imposto a outro, \u00e9 uma forma de abuso infantil, em que o cuidador provoca ou informa falsamente a exist\u00eancia de alguma doen\u00e7a na crian\u00e7a, como forma de chamarem a aten\u00e7\u00e3o para si mesmos. Como vimos acima, o quadro cl\u00ednico apresentado pela crian\u00e7a faz parte de uma das rea\u00e7\u00f5es vacinais do componente pertussis.&nbsp;",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-22 23:52:34.50449 +0000 UTC",
                        "id": "77c7c430-3dff-4668-9de5-26109cac413f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Esta s\u00edndrome, tamb\u00e9m chamada de transtorno fact\u00edcio imposto a outro, \u00e9 uma forma de abuso infantil, em que o cuidador provoca ou informa falsamente a exist\u00eancia de alguma doen\u00e7a na crian\u00e7a, como forma de chamarem a aten\u00e7\u00e3o para si mesmos. Como vimos acima, o quadro cl\u00ednico apresentado pela crian\u00e7a faz parte de uma das rea\u00e7\u00f5es vacinais do componente pertussis.\u00a0"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:21:18.989717 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 43,
                    "body": "intoxica\u00e7\u00e3o por dipirona.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
                    "id": "cfbc4670-4607-49e7-819c-6ccc55635a8a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "intoxica\u00e7\u00e3o por dipirona.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cfbc4670-4607-49e7-819c-6ccc55635a8a",
                        "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A dose administrada de dipirona foi adequada para a idade/peso da crian\u00e7a, n\u00e3o sendo esperada uma rea\u00e7\u00e3o como a relatada no enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-22 23:52:34.487113 +0000 UTC",
                        "id": "1d5ced6a-b155-409d-bb9f-fbc1ec7b1a38",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A dose administrada de dipirona foi adequada para a idade/peso da crian\u00e7a, n\u00e3o sendo esperada uma rea\u00e7\u00e3o como a relatada no enunciado."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:21:19.066172 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 22,
                    "body": "s\u00edndrome de West.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
                    "id": "bb2cab27-b852-42fd-afbc-ffb83d24ba4b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de West.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bb2cab27-b852-42fd-afbc-ffb83d24ba4b",
                        "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A S\u00edndrome de West \u00e9 uma s\u00edndrome epil\u00e9ptica caracterizada por espasmos infantis, retardo do desenvolvimento neuropsicomotor e padr\u00e3o de hipsarritmia no eletroencefalograma. O quadro cl\u00ednico, portanto, n\u00e3o \u00e9 condizente com o relatado no enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-22 23:52:34.504175 +0000 UTC",
                        "id": "54bbf7c6-76d5-4d1b-8cc5-d3019a9d66ef",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A S\u00edndrome de West \u00e9 uma s\u00edndrome epil\u00e9ptica caracterizada por espasmos infantis, retardo do desenvolvimento neuropsicomotor e padr\u00e3o de hipsarritmia no eletroencefalograma. O quadro cl\u00ednico, portanto, n\u00e3o \u00e9 condizente com o relatado no enunciado."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:21:19.133529 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 36,
                    "body": "convuls\u00e3o febril.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
                    "id": "1cbcda5c-16ba-411f-9e5a-cc85dbc3d9d0",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "convuls\u00e3o febril.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1cbcda5c-16ba-411f-9e5a-cc85dbc3d9d0",
                        "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Apesar de a crian\u00e7a ter apresentado febre ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina, o quadro cl\u00ednico exposto no enunciado n\u00e3o \u00e9 condizente com crise convulsiva febril. Esta \u00faltima na maioria das vezes \u00e9 t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, de curta dura\u00e7\u00e3o e com recupera\u00e7\u00e3o completa ap\u00f3s a crise. Al\u00e9m disto, h\u00e1 necessidade de presen\u00e7a de febre superior a 38 oC. O quadro apresentado \u00e9 de s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva, uma rea\u00e7\u00e3o adversa vacinal.&nbsp;",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-22 23:52:34.51098 +0000 UTC",
                        "id": "c0c6737d-df6b-4bc6-9774-6a279a6c5bec",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Apesar de a crian\u00e7a ter apresentado febre ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina, o quadro cl\u00ednico exposto no enunciado n\u00e3o \u00e9 condizente com crise convulsiva febril. Esta \u00faltima na maioria das vezes \u00e9 t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, de curta dura\u00e7\u00e3o e com recupera\u00e7\u00e3o completa ap\u00f3s a crise. Al\u00e9m disto, h\u00e1 necessidade de presen\u00e7a de febre superior a 38 oC. O quadro apresentado \u00e9 de s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva, uma rea\u00e7\u00e3o adversa vacinal.\u00a0"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:21:19.186669 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 92,
            "created_at": "2021-04-26 01:05:20.566941 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:30:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004041",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:39:41Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:30:57Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004042",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:40:18Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:31:16Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004043",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 15,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:40:52Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "66678bdd-d9e1-4267-a4cf-f3beebfd7d0e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:32:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004044",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:41:25Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:32:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004045",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 5,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:41:57Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:32:47Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004046",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:42:22Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:33:00Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004047",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:43:03Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:33:34Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004048",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:43:32Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:33:50Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004049",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:43:56Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T02:34:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004050",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6BB64D98-EA08-3C1B-50BF-B52FD14F64BC"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C3637DBF-3D77-33BC-BF73-F1EA557D827B"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2023-08-08T20:44:18Z",
                    "year": 2021
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000146484",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-2-meses-idade10844ed747f",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Ol\u00e1, Estrategista!<div><br></div><div>Esta quest\u00e3o aborda um tema bastante cobrado em provas: as rea\u00e7\u00f5es adversas das vacinas da fam\u00edlia DTP. O componente pertussis \u00e9 o grande respons\u00e1vel pela maioria das rea\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div>A imensa maioria das rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o leves, com desconforto local, edema, mal-estar e at\u00e9 febre, mas existem quatro manifesta\u00e7\u00f5es que merecem a sua aten\u00e7\u00e3o. Vamos a elas:</div><div><br></div><div>1. Febre ou choro persistentes: A irritabilidade e o choro s\u00e3o inconsol\u00e1veis com analg\u00e9sicos simples. Apesar disto, trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o considerada benigna e n\u00e3o contraindica as doses subsequentes.</div><div>2. S\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva: \u00c9 caracterizado por hipotonia muscular, pouca responsividade a est\u00edmulos externos, podendo ter tamb\u00e9m cianose ou palidez. Ela pode ocorrer dentro de 48 horas ap\u00f3s a vacina. Existe a indica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o com o componente pertussis acelular ( DTPa ) em doses subsequentes.&nbsp;</div><div>3. Convuls\u00f5es: Elas tamb\u00e9m indicam a realiza\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00f5es posteriores com o componente acelular da pertussis. Podem ocorrer em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o.</div><div>&nbsp;4. Encefalopatia: Ela \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais grave e pode ocorrer em at\u00e9 uma semana ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o. Esta crian\u00e7a ter\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de receber o componente pertussis em uma pr\u00f3xima vacina\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>A crian\u00e7a relatada no enunciado tem quadro cl\u00ednico condizente com s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva.&nbsp;</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-22 23:52:34.605232 +0000 UTC",
                "id": "a18b64b7-27ca-4d56-9398-f7c69eb9d8b2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, Estrategista!Esta quest\u00e3o aborda um tema bastante cobrado em provas: as rea\u00e7\u00f5es adversas das vacinas da fam\u00edlia DTP. O componente pertussis \u00e9 o grande respons\u00e1vel pela maioria das rea\u00e7\u00f5es.A imensa maioria das rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o leves, com desconforto local, edema, mal-estar e at\u00e9 febre, mas existem quatro manifesta\u00e7\u00f5es que merecem a sua aten\u00e7\u00e3o. Vamos a elas:1. Febre ou choro persistentes: A irritabilidade e o choro s\u00e3o inconsol\u00e1veis com analg\u00e9sicos simples. Apesar disto, trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o considerada benigna e n\u00e3o contraindica as doses subsequentes.2. S\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva: \u00c9 caracterizado por hipotonia muscular, pouca responsividade a est\u00edmulos externos, podendo ter tamb\u00e9m cianose ou palidez. Ela pode ocorrer dentro de 48 horas ap\u00f3s a vacina. Existe a indica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o com o componente pertussis acelular ( DTPa ) em doses subsequentes.\u00a03. Convuls\u00f5es: Elas tamb\u00e9m indicam a realiza\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00f5es posteriores com o componente acelular da pertussis. Podem ocorrer em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o.\u00a04. Encefalopatia: Ela \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais grave e pode ocorrer em at\u00e9 uma semana ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o. Esta crian\u00e7a ter\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de receber o componente pertussis em uma pr\u00f3xima vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0A crian\u00e7a relatada no enunciado tem quadro cl\u00ednico condizente com s\u00edndrome hipot\u00f4nica-hiporresponsiva.\u00a0"
            },
            "statement": "Lactente de 2 meses de idade, sexo feminino, chega ao pronto atendimento, apresentando-se hiporreativo, com quadro de hipotonia generalizada, palidez cut\u00e2nea e sudorese. A m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tomou a primeira dose da vacina pentavalente h\u00e1 cerca de 12 horas e que apresentou febre e choro cont\u00ednuo ap\u00f3s oito horas da aplica\u00e7\u00e3o da vacina. A m\u00e3e refere ter administrado uma dose de dipirona (4 gotas de uma solu\u00e7\u00e3o 500 mg/mL). No exame f\u00edsico, a crian\u00e7a est\u00e1 eutr\u00f3fica, hidratada, sem les\u00f5es aparentes e sem altera\u00e7\u00f5es dos dados vitais. H\u00e1 hipotonia e sonol\u00eancia durante o exame. A oximetria revela satura\u00e7\u00e3o de O\u2082 de 94%. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9",
            "statement_text": "Lactente de 2 meses de idade, sexo feminino, chega ao pronto atendimento, apresentando-se hiporreativo, com quadro de hipotonia generalizada, palidez cut\u00e2nea e sudorese. A m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tomou a primeira dose da vacina pentavalente h\u00e1 cerca de 12 horas e que apresentou febre e choro cont\u00ednuo ap\u00f3s oito horas da aplica\u00e7\u00e3o da vacina. A m\u00e3e refere ter administrado uma dose de dipirona (4 gotas de uma solu\u00e7\u00e3o 500 mg/mL). No exame f\u00edsico, a crian\u00e7a est\u00e1 eutr\u00f3fica, hidratada, sem les\u00f5es aparentes e sem altera\u00e7\u00f5es dos dados vitais. H\u00e1 hipotonia e sonol\u00eancia durante o exame. A oximetria revela satura\u00e7\u00e3o de O\u2082 de 94%. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2021-05-24 22:43:51.73221 +0000 UTC",
                "owner": "mariana.pegoraro@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "is_master": true,
                    "name": "Pediatria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f219560a7f824c7489e10d7815f8992d",
                    "master_id": "a4a25207be9b4f1399c88b948629160e",
                    "name": "Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 57,
                    "answers": 2629,
                    "body": "isoniazida at\u00e9 a completa resolu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. \n",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-18 16:28:25.286559 +0000 UTC",
                    "id": "915c2a59-0479-41d3-873c-11d75dbafc39",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "isoniazida at\u00e9 a completa resolu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. \n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "915c2a59-0479-41d3-873c-11d75dbafc39",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 20:22:51.460342 +0000 UTC",
                        "id": "07ff6777-4bbb-4639-b02d-3f7dbdbb295a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-01-03 20:23:42.84915 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:03:35.064119 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 156,
                    "body": "rifampicina por 6 meses.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 16:28:25.286559 +0000 UTC",
                    "id": "26b8c99e-5f57-4152-a2f5-b08a57b9dad8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "rifampicina por 6 meses.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "26b8c99e-5f57-4152-a2f5-b08a57b9dad8",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A rifampicina s\u00f3 entraria como tratamento dentro do esquema tr\u00edplice na rea\u00e7\u00e3o lupoide.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 20:22:51.513265 +0000 UTC",
                        "id": "dc6344fd-d9fc-46fc-b76f-24997f6c8a69",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A rifampicina s\u00f3 entraria como tratamento dentro do esquema tr\u00edplice na rea\u00e7\u00e3o lupoide.",
                        "updated_at": "2022-01-03 20:23:42.851089 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:03:35.41186 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 38,
                    "answers": 1742,
                    "body": "tranquilizar os pais e observar a resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da les\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 16:28:25.286559 +0000 UTC",
                    "id": "f0b4cfc8-9e0c-48f5-9f58-57bce01e85f3",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "tranquilizar os pais e observar a resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da les\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f0b4cfc8-9e0c-48f5-9f58-57bce01e85f3",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Apenas a \u00falcera, a lifadenopatia sem supura\u00e7\u00e3o e o queloide admitem apenas observa\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 20:22:51.486287 +0000 UTC",
                        "id": "527ada8e-4836-4933-ba01-5b885d9d4a9b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Apenas a \u00falcera, a lifadenopatia sem supura\u00e7\u00e3o e o queloide admitem apenas observa\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2022-01-03 20:23:42.850271 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:03:35.77005 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 81,
                    "body": "antibi\u00f3tico para bact\u00e9rias Gram-positivas por 21 dias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 16:28:25.286559 +0000 UTC",
                    "id": "77d0ff4f-68ba-4a49-b608-55c2b60da053",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "antibi\u00f3tico para bact\u00e9rias Gram-positivas por 21 dias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "77d0ff4f-68ba-4a49-b608-55c2b60da053",
                        "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O abscesso quente \u00e9 causado por falha na higieniza\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o, causando uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana local. O uso de antimicrobianos deve ser considerado, dando prefer\u00eancia ao t\u00f3picos locais.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-01-03 20:22:51.477226 +0000 UTC",
                        "id": "d848bdb5-113e-4bfa-98cf-dd95b4a5e0d2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O abscesso quente \u00e9 causado por falha na higieniza\u00e7\u00e3o no local da aplica\u00e7\u00e3o, causando uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana local. O uso de antimicrobianos deve ser considerado, dando prefer\u00eancia ao t\u00f3picos locais.",
                        "updated_at": "2022-01-03 20:23:42.895661 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:03:36.112794 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 57,
            "created_at": "2021-11-18 16:28:25.286559 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "f5869f7c-7f0c-482d-82e2-fddb3bf4eda7",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-17T19:24:36Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005478",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "591CB7CB-BE9F-6752-D8F9-FC7497C6C2CF"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "135FA836-06F7-0169-E429-45682D06BAE8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3DF80037-0451-8FFE-5406-5795BA6E1C4E"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 75,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-29T17:22:06Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "4b005f79-158d-4ed6-801e-932dfca6b8a3",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000164402",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Lactente-2-meses-vida72ae22ba4b",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: A</b><div><b><br></b></div><div>Ol\u00e1, querido Estrategista. As rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 vacina BCG s\u00e3o pouco frequentes na pr\u00e1tica cl\u00ednica, mas frequente em provas que gostam de cobrar detalhes e \"decorebas\" como a do Einstein.\u00a0</div><div>O abscesso frio \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o decorrente da t\u00e9cnica incorreta de aplica\u00e7\u00e3o da BCG, quando o profissional aplica a dose subcut\u00e2nea ao inv\u00e9s de intrad\u00e9rmica. Isso pode levar a uma prolifera\u00e7\u00e3o de bacilos no tecido, causando assim um abscesso frio. A conduta \u00e9 notificar o evento e prescrever Isoniazida at\u00e9 a melhora da les\u00e3o. Vamos aproveitar a quest\u00e3o para revisar as outras rea\u00e7\u00f5es adversas que podem cair na sua prova?</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/05327B6B-A491-0F39-2F82-5F9753B7D5ED/05327B6B-A491-0F39-2F82-5F9753B7D5ED-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --></div><div><br></div><div>Alternativa A correta.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-01-03 20:22:51.598842 +0000 UTC",
                "id": "2b9a9494-9bb1-46f4-b278-766354a2a5c8",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: AOl\u00e1, querido Estrategista. As rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 vacina BCG s\u00e3o pouco frequentes na pr\u00e1tica cl\u00ednica, mas frequente em provas que gostam de cobrar detalhes e &#34;decorebas&#34; como a do Einstein.\u00a0O abscesso frio \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o decorrente da t\u00e9cnica incorreta de aplica\u00e7\u00e3o da BCG, quando o profissional aplica a dose subcut\u00e2nea ao inv\u00e9s de intrad\u00e9rmica. Isso pode levar a uma prolifera\u00e7\u00e3o de bacilos no tecido, causando assim um abscesso frio. A conduta \u00e9 notificar o evento e prescrever Isoniazida at\u00e9 a melhora da les\u00e3o. Vamos aproveitar a quest\u00e3o para revisar as outras rea\u00e7\u00f5es adversas que podem cair na sua prova?Alternativa A correta.",
                "updated_at": "2022-01-03 20:23:42.886 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "8fd7facd-16ef-4f60-8114-9c0068f5c9f1"
            },
            "statement": "Lactente de 2 meses de vida \u00e9 levado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade porque, h\u00e1 2 dias, a m\u00e3e notou uma les\u00e3o eritematosa, indolor, que tem aumentado de tamanho, em bra\u00e7o direito. Ao exame, a crian\u00e7a apresenta um abscesso frio, de 2 cm de di\u00e2metro, com um ponto de flutua\u00e7\u00e3o, na regi\u00e3o ao redor do local de aplica\u00e7\u00e3o da vacina BCG id. Neste caso a melhor conduta, dentre as seguintes op\u00e7\u00f5es, \u00e9",
            "statement_text": "Lactente de 2 meses de vida \u00e9 levado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade porque, h\u00e1 2 dias, a m\u00e3e notou uma les\u00e3o eritematosa, indolor, que tem aumentado de tamanho, em bra\u00e7o direito. Ao exame, a crian\u00e7a apresenta um abscesso frio, de 2 cm de di\u00e2metro, com um ponto de flutua\u00e7\u00e3o, na regi\u00e3o ao redor do local de aplica\u00e7\u00e3o da vacina BCG id. Neste caso a melhor conduta, dentre as seguintes op\u00e7\u00f5es, \u00e9",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-01-03 20:47:21.283651 +0000 UTC",
                "owner": "helena.schetinger@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "90cc3d63071148aeb0937b9a7fdbb4bc",
                    "master_id": "a6d9affbad0d4483890d97e110f9a46d",
                    "name": "Rea\u00e7\u00f5es adversas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Puericultura [$$]Imuniza\u00e7\u00f5es/Vacina\u00e7\u00e3o [$$]Vacina BCG[$$]Rea\u00e7\u00f5es adversas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164402-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "8fd7facd-16ef-4f60-8114-9c0068f5c9f1",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000164402"
            },
            "video_solution_id": "8fd7facd-16ef-4f60-8114-9c0068f5c9f1"
        }
    ]
}