{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 119,
                    "body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes    de    rastreamento    para    s\u00edfilis,    HIV    e citomegalov\u00edrus; exame de urina e urocultura.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:48:19.925858 +0000 UTC",
                    "id": "09111048-c5a8-4e2e-bca4-acc987546901",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes    de    rastreamento    para    s\u00edfilis,    HIV    e citomegalov\u00edrus; exame de urina e urocultura.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "09111048-c5a8-4e2e-bca4-acc987546901",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose n\u00e3o deve ser realizado no primeiro trimestre, mas somente no segundo trimestre, se a glicemia de jejum do primeiro trimestre estiver normal. N\u00e3o \u00e9 feito de rotina o rastreamento para citomegalov\u00edrus.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:50:20.907231 +0000 UTC",
                        "id": "5f5187de-d497-4299-9e0a-5ca9f155bfbf",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose n\u00e3o deve ser realizado no primeiro trimestre, mas somente no segundo trimestre, se a glicemia de jejum do primeiro trimestre estiver normal. N\u00e3o \u00e9 feito de rotina o rastreamento para citomegalov\u00edrus."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:21.629188 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 155,
                    "body": "Hemograma; tipagem   sangu\u00ednea   e   fator   Rh; teste   de toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose; testes de rastreamento para s\u00edfilis, HIV e hepatite B; exame de urina e urocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:48:19.925858 +0000 UTC",
                    "id": "0bce1262-fef8-495d-8d5b-7c5b0ba5ad2c",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Hemograma; tipagem   sangu\u00ednea   e   fator   Rh; teste   de toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose; testes de rastreamento para s\u00edfilis, HIV e hepatite B; exame de urina e urocultura.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0bce1262-fef8-495d-8d5b-7c5b0ba5ad2c",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose n\u00e3o deve ser realizado no primeiro trimestre, mas somente no segundo trimestre, se a glicemia de jejum do primeiro trimestre estiver normal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:50:20.905985 +0000 UTC",
                        "id": "32720b9a-e2ad-4d79-a4a5-4ce739aec8d9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose n\u00e3o deve ser realizado no primeiro trimestre, mas somente no segundo trimestre, se a glicemia de jejum do primeiro trimestre estiver normal."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:22.045491 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 88,
                    "answers": 6510,
                    "body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes     de     rastreamento     para     s\u00edfilis,     HIV toxoplasmose e hepatite B; exame de urina e urocultura.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 12:48:19.925858 +0000 UTC",
                    "id": "f8caa16b-486c-4e81-9759-580e9df78c1c",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes     de     rastreamento     para     s\u00edfilis,     HIV toxoplasmose e hepatite B; exame de urina e urocultura.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f8caa16b-486c-4e81-9759-580e9df78c1c",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta a alternativa C: os exames que devem ser realizados para todas as gestantes na primeira consulta de pr\u00e9-natal, de prefer\u00eancia no primeiro trimestre s\u00e3o:\u00a0<div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tHemograma</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tTipagem sangu\u00ednea</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tGlicemia de jejum</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e Urocultura</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: s\u00edfilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite C</div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:50:20.905938 +0000 UTC",
                        "id": "9e7e90b9-df2c-40ee-b3fc-189ef0f2f0b6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: os exames que devem ser realizados para todas as gestantes na primeira consulta de pr\u00e9-natal, de prefer\u00eancia no primeiro trimestre s\u00e3o:\u00a0\u00a0 \u00a0 \u2022\tHemograma\u00a0 \u00a0 \u2022\tTipagem sangu\u00ednea\u00a0 \u00a0 \u2022\tGlicemia de jejum\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e Urocultura\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: s\u00edfilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite C"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:22.316722 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 615,
                    "body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes     de     rastreamento     para     s\u00edfilis,     HIV, citomegalov\u00edrus   e   hepatite   B   e   C;  exame   de   urina  e urocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:48:19.925858 +0000 UTC",
                    "id": "1b41fe76-b5d3-4187-a7e7-4d044fd40d2e",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Hemograma; tipagem sangu\u00ednea e fator Rh; glicemia de jejum; testes     de     rastreamento     para     s\u00edfilis,     HIV, citomegalov\u00edrus   e   hepatite   B   e   C;  exame   de   urina  e urocultura.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1b41fe76-b5d3-4187-a7e7-4d044fd40d2e",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: N\u00e3o \u00e9 feito de rotina o rastreamento para citomegalov\u00edrus.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:50:20.905834 +0000 UTC",
                        "id": "833eb6e1-e810-4779-a91e-22502d309be1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: N\u00e3o \u00e9 feito de rotina o rastreamento para citomegalov\u00edrus."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:22.583714 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 88,
            "created_at": "2022-03-09 12:48:19.925858 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "80b23122-d221-488d-9c9a-a964861db07f",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176620",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "acordo-com-Caderno573a8b29a7",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div><b>O que o examinador quer saber: sobre os exames complementares durante o pr\u00e9-natal.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div>Os exames complementares preconizados pelo MS para gestantes de risco habitual s\u00e3o:\u00a0</div><div><br></div><div>Primeira consulta de pr\u00e9-natal ( preferencia no primeiro trimestre):\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tHemograma</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tTipagem sangu\u00ednea</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tGlicemia de jejum</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e Urocultura</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: s\u00edfilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite C</div><div><br></div><div>Entre 24 e 28 semanas:\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tTeste toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose 75g</div><div><br></div><div>Terceiro trimestre:</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: S\u00edfilis e HIV</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e urocultura</div><div>\u00a0 \u00a0 \u2022\tCultura para EGB (entre 35 e 37 semanas).\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div>Coment\u00e1rios:\u00a0</div><div>Aten\u00e7\u00e3o, estrategista! Desde 2022 o MS orienta a testagem de hepatite C para todas as gestantes, independente do risco.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-07-18 23:50:21.19663 +0000 UTC",
                "id": "dc556c34-29f8-4675-95da-60af082b8e18",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO que o examinador quer saber: sobre os exames complementares durante o pr\u00e9-natal.\u00a0Os exames complementares preconizados pelo MS para gestantes de risco habitual s\u00e3o:\u00a0Primeira consulta de pr\u00e9-natal ( preferencia no primeiro trimestre):\u00a0\u00a0 \u00a0 \u2022\tHemograma\u00a0 \u00a0 \u2022\tTipagem sangu\u00ednea\u00a0 \u00a0 \u2022\tGlicemia de jejum\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e Urocultura\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: s\u00edfilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite CEntre 24 e 28 semanas:\u00a0\u00a0 \u00a0 \u2022\tTeste toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose 75gTerceiro trimestre:\u00a0 \u00a0 \u2022\tSorologias: S\u00edfilis e HIV\u00a0 \u00a0 \u2022\tUrina 1 e urocultura\u00a0 \u00a0 \u2022\tCultura para EGB (entre 35 e 37 semanas).\u00a0Coment\u00e1rios:\u00a0Aten\u00e7\u00e3o, estrategista! Desde 2022 o MS orienta a testagem de hepatite C para todas as gestantes, independente do risco.",
                "video_solution_id": "3b8bc24f-6925-406a-a866-7646b3244b19"
            },
            "statement": "De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n. 32, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, durante a consulta de pr\u00e9-natal de risco habitual na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, quais  exames complementares  devem ser solicitados  no primeiro trimestre da  gesta\u00e7\u00e3o, independente  da  condi\u00e7\u00e3o  cl\u00ednica  ou  social  da paciente?",
            "statement_text": "De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n. 32, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, durante a consulta de pr\u00e9-natal de risco habitual na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, quais  exames complementares  devem ser solicitados  no primeiro trimestre da  gesta\u00e7\u00e3o, independente  da  condi\u00e7\u00e3o  cl\u00ednica  ou  social  da paciente?",
            "status": {
                "change_actor": "patricia.moraes@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-07-19 00:22:54.555065 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Exames laboratoriais",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176620-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "3b8bc24f-6925-406a-a866-7646b3244b19",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000176620"
            },
            "video_solution_id": "3b8bc24f-6925-406a-a866-7646b3244b19"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 189,
                    "body": "data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mesmo que a paciente tenha\u00a0<span>ciclos irregulares.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 13:23:32.172483 +0000 UTC",
                    "id": "f9002269-11a5-4076-ba94-9f7d46d2514c",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mesmo que a paciente tenha\u00a0ciclos irregulares.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f9002269-11a5-4076-ba94-9f7d46d2514c",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: o c\u00e1lculo da idade gestacional pela data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 fidedigna quando a paciente apresenta ciclos menstruais regulares.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:53:35.573013 +0000 UTC",
                        "id": "4a731bbd-d633-4d7a-b3d0-4a79f6ccc566",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: o c\u00e1lculo da idade gestacional pela data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 fidedigna quando a paciente apresenta ciclos menstruais regulares."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 250,
                    "body": "m\u00e9dia biom\u00e9trica fetal observada no exame morfol\u00f3gico\u00a0<span>realizado com 22 semanas.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 13:23:32.172483 +0000 UTC",
                    "id": "b87227bd-4b51-453e-99bb-eac43c12a544",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "m\u00e9dia biom\u00e9trica fetal observada no exame morfol\u00f3gico\u00a0realizado com 22 semanas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b87227bd-4b51-453e-99bb-eac43c12a544",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: a biometria fetal \u00e9 utilizada para a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional a partir de 14 semanas, quando n\u00e3o se tem ultrassonografia precoce com medida do comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1degas (CCN).\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:53:35.579299 +0000 UTC",
                        "id": "eecadbd6-48b0-4ee0-8f60-bca941df2807",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: a biometria fetal \u00e9 utilizada para a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional a partir de 14 semanas, quando n\u00e3o se tem ultrassonografia precoce com medida do comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1degas (CCN)."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 2230,
                    "body": "comprimento cr\u00e2nio-n\u00e1degas em ultrassonografia realizada\u00a0<span>at\u00e9 12 semanas da gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-08-10 13:23:32.172483 +0000 UTC",
                    "id": "cae9dc18-61af-434a-bd7e-87331cce265d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "comprimento cr\u00e2nio-n\u00e1degas em ultrassonografia realizada\u00a0at\u00e9 12 semanas da gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cae9dc18-61af-434a-bd7e-87331cce265d",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa C: o melhor par\u00e2metro ultrassonogr\u00e1fico para determinar a idade gestacional \u00e9 a medida do comprimento cabe\u00e7a n\u00e1degas < (CCN), pois essa par\u00e2metro fornece uma estimativa da idade gestacional com um erro de 5-7 dias.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:53:35.583209 +0000 UTC",
                        "id": "ba6b321c-d047-4f38-b5e5-746600de1c4d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: o melhor par\u00e2metro ultrassonogr\u00e1fico para determinar a idade gestacional \u00e9 a medida do comprimento cabe\u00e7a n\u00e1degas &lt; (CCN), pois essa par\u00e2metro fornece uma estimativa da idade gestacional com um erro de 5-7 dias."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 194,
                    "body": "medida do di\u00e2metro biparietal observada em ultrassonografia\u00a0<span>obst\u00e9trica realizada entre 14 e 17 semanas.\u00a0</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 13:23:32.172483 +0000 UTC",
                    "id": "9a00c39c-43f1-4d44-8f30-dea36e6de070",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "medida do di\u00e2metro biparietal observada em ultrassonografia\u00a0obst\u00e9trica realizada entre 14 e 17 semanas.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9a00c39c-43f1-4d44-8f30-dea36e6de070",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: a medida do di\u00e2metro biparietal \u00e9 o par\u00e2metro biom\u00e9trico fetal mais fidedigno para estimar a idade gestacional a partir de 14 semanas, quando n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel medir adequadamente CCN.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:53:35.587238 +0000 UTC",
                        "id": "daf98ac8-bd34-47ac-b7e7-046ea0111e86",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: a medida do di\u00e2metro biparietal \u00e9 o par\u00e2metro biom\u00e9trico fetal mais fidedigno para estimar a idade gestacional a partir de 14 semanas, quando n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel medir adequadamente CCN."
                    },
                    "topics": []
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 78,
            "created_at": "2023-08-10 13:23:32.172483 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-08-09T16:42:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007861",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6408D17C-ACBE-04B5-FCBE-DE82F91D5331"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "94937DEA-BFB2-C30D-8494-CBA4A536680B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3B3F048B-2086-0C46-1CB6-0D86C630B2DD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2FE3A3C4-0E60-ED41-1AFB-73068AD17130"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9E3DB0BA-DA81-B019-FDE4-E304BA5CB2A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2023-11-17T16:00:06Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "c5b38c75-0f26-427e-b621-492a08ebdf70",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000203330",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-com-3441106bc1f4",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>O que o examinador quer saber: sobre a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional.\u00a0<div><br></div><div>Para a <b>determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional</b> (IG) podemos utilizar a <b>data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM)</b> ou a <b>ultrassonografia obst\u00e9trica</b>.\u00a0</div><div><br></div><div>A estimativa da IG pelo ultrassom \u00e9 essencial nos casos em que n\u00e3o se tem certeza da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM), o ciclo menstrual \u00e9 irregular ou a mulher fazia uso de contracep\u00e7\u00e3o hormonal.\u00a0</div><div><br></div><div>Quanto mais precoce \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da ultrassonografia mais fidedigna \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional. A <b>ultrassonografia realizada no primeiro trimestre</b> \u00e9 superior a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o para determinar a IG, apresentando um <b>erro de at\u00e9 5 dias</b> quando realizada <b>antes de 9 semanas</b> e de <b>at\u00e9 7 dias entre 9 e 14 semanas.\u00a0</b></div><div><br></div><div>Quando a diferen\u00e7a entre a DUM e o ultrassom forem maiores que o erro do ultrassom, considera-se a idade gestacional calculada pelo ultrassom. Ent\u00e3o, antes de 9 semanas, se a diferen\u00e7a da IG entre a DUM e a ultrassonografia for menor do que 5 dias, pode-se considerar a IG calculada pela DUM, mas se a diferen\u00e7a for maior do que 5 dias, considera-se a IG calculada pela ultrassonografia inicial.\u00a0</div><div><br></div><div>O erro de aferi\u00e7\u00e3o da idade gestacional no <b>segundo trimestre</b> varia de <b>7 a 14 dias</b>, sendo em torno de <b>7 a 10 dias entre 14 e 21 6/7 semanas e 14 dias entre 22 e 27 6/7 semanas.</b> Quando a data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por ultrassonografia a partir de 22 semanas, considera-se que a idade gestacional \u00e9 incerta.\u00a0</div><div><br></div><div>A partir de 28 semanas, o erro do c\u00e1lculo da idade gestacional pelo ultrassom \u00e9 de 21 dias, por isso, ultrassonografia realizada nessa idade gestacional deve ser utilizada para estimar a idade gestacional somente quando a gestante n\u00e3o sabe a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o e n\u00e3o realizou ultrassom no primeiro e no segundo trimestre.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4B483522-E04E-03F6-73A6-3AD381626045/4B483522-E04E-03F6-73A6-3AD381626045-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A estimativa da IG pode ser feita por meio da <b>medida do di\u00e2metro m\u00e9dio do saco gestacional</b>, pelo <b>tamanho do embri\u00e3o (comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1dega) ou pelo tamanho de partes fetais (biometria fetal- cr\u00e2nio, ossos longos e abdome)</b>, como veremos a seguir.\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>medida do comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1dega</b>, realizada <b>antes de 14 semanas</b>, \u00e9 o <b>m\u00e9todo mais preciso para avaliar a idade gestacional</b> com um <b>erro de 5 dias quando medido antes de 9 semanas e de 7 dias entre 9 e 14 semanas</b>. Quando o CCN \u00e9 menor do que 25 mm, a idade gestacional pode ser calculada somando 42 \u00e0 medida do CCN. Essa dica pode te ajudar na hora da prova!</div><div><br></div><div>Ap\u00f3s 14 semanas, se a paciente n\u00e3o realizou ultrassonografia no primeiro trimestre, utiliza-se as medidas biom\u00e9tricas para estimar a idade gestacional, pois n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel medir o CCN. A partir do segundo trimestre, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos par\u00e2metros biom\u00e9tricos \u00e9 o m\u00e9todo mais fiel para estimar a idade gestacional ultrassonogr\u00e1fica, com erro de 7-21 dias, a depender da IG.\u00a0</div><div><br></div><div>A acur\u00e1cia de todas as <b>medidas biom\u00e9tricas</b> para estimar a IG diminui com a evolu\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, por isso, como dito anteriormente, entre 14 e 22 semanas o erro \u00e9 de 7 a 10 dias, de 22 a 28 semanas o erro \u00e9 de 14 dias e ap\u00f3s 28 semanas o erro passa a ser de 21 dias.</div><div><br></div><div>\u00a0As principais medidas biom\u00e9tricas s\u00e3o: di\u00e2metro biparietal, circunfer\u00eancia cef\u00e1lica, circunfer\u00eancia abdominal e f\u00eamur.\u00a0</div><div><br></div><div>Dentre os par\u00e2metros biom\u00e9tricos, o <b>mais fidedigno</b> para indicar a idade gestacional isoladamente at\u00e9 28 semanas \u00e9 o <b>di\u00e2metro biparietal</b>, ap\u00f3s 28 semanas o <b>comprimento do f\u00eamur</b> passa a ser o par\u00e2metro isolado mais fidedigno para datar a gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-08-29 19:53:35.55986 +0000 UTC",
                "id": "4c92d60b-fd14-4f0b-a5a2-6cb48a06d7a8",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO que o examinador quer saber: sobre a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional.\u00a0Para a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional (IG) podemos utilizar a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) ou a ultrassonografia obst\u00e9trica.\u00a0A estimativa da IG pelo ultrassom \u00e9 essencial nos casos em que n\u00e3o se tem certeza da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM), o ciclo menstrual \u00e9 irregular ou a mulher fazia uso de contracep\u00e7\u00e3o hormonal.\u00a0Quanto mais precoce \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da ultrassonografia mais fidedigna \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o da idade gestacional. A ultrassonografia realizada no primeiro trimestre \u00e9 superior a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o para determinar a IG, apresentando um erro de at\u00e9 5 dias quando realizada antes de 9 semanas e de at\u00e9 7 dias entre 9 e 14 semanas.\u00a0Quando a diferen\u00e7a entre a DUM e o ultrassom forem maiores que o erro do ultrassom, considera-se a idade gestacional calculada pelo ultrassom. Ent\u00e3o, antes de 9 semanas, se a diferen\u00e7a da IG entre a DUM e a ultrassonografia for menor do que 5 dias, pode-se considerar a IG calculada pela DUM, mas se a diferen\u00e7a for maior do que 5 dias, considera-se a IG calculada pela ultrassonografia inicial.\u00a0O erro de aferi\u00e7\u00e3o da idade gestacional no segundo trimestre varia de 7 a 14 dias, sendo em torno de 7 a 10 dias entre 14 e 21 6/7 semanas e 14 dias entre 22 e 27 6/7 semanas. Quando a data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por ultrassonografia a partir de 22 semanas, considera-se que a idade gestacional \u00e9 incerta.\u00a0A partir de 28 semanas, o erro do c\u00e1lculo da idade gestacional pelo ultrassom \u00e9 de 21 dias, por isso, ultrassonografia realizada nessa idade gestacional deve ser utilizada para estimar a idade gestacional somente quando a gestante n\u00e3o sabe a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o e n\u00e3o realizou ultrassom no primeiro e no segundo trimestre.A estimativa da IG pode ser feita por meio da medida do di\u00e2metro m\u00e9dio do saco gestacional, pelo tamanho do embri\u00e3o (comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1dega) ou pelo tamanho de partes fetais (biometria fetal- cr\u00e2nio, ossos longos e abdome), como veremos a seguir.\u00a0A medida do comprimento cabe\u00e7a-n\u00e1dega, realizada antes de 14 semanas, \u00e9 o m\u00e9todo mais preciso para avaliar a idade gestacional com um erro de 5 dias quando medido antes de 9 semanas e de 7 dias entre 9 e 14 semanas. Quando o CCN \u00e9 menor do que 25 mm, a idade gestacional pode ser calculada somando 42 \u00e0 medida do CCN. Essa dica pode te ajudar na hora da prova!Ap\u00f3s 14 semanas, se a paciente n\u00e3o realizou ultrassonografia no primeiro trimestre, utiliza-se as medidas biom\u00e9tricas para estimar a idade gestacional, pois n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel medir o CCN. A partir do segundo trimestre, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos par\u00e2metros biom\u00e9tricos \u00e9 o m\u00e9todo mais fiel para estimar a idade gestacional ultrassonogr\u00e1fica, com erro de 7-21 dias, a depender da IG.\u00a0A acur\u00e1cia de todas as medidas biom\u00e9tricas para estimar a IG diminui com a evolu\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, por isso, como dito anteriormente, entre 14 e 22 semanas o erro \u00e9 de 7 a 10 dias, de 22 a 28 semanas o erro \u00e9 de 14 dias e ap\u00f3s 28 semanas o erro passa a ser de 21 dias.\u00a0As principais medidas biom\u00e9tricas s\u00e3o: di\u00e2metro biparietal, circunfer\u00eancia cef\u00e1lica, circunfer\u00eancia abdominal e f\u00eamur.\u00a0Dentre os par\u00e2metros biom\u00e9tricos, o mais fidedigno para indicar a idade gestacional isoladamente at\u00e9 28 semanas \u00e9 o di\u00e2metro biparietal, ap\u00f3s 28 semanas o comprimento do f\u00eamur passa a ser o par\u00e2metro isolado mais fidedigno para datar a gesta\u00e7\u00e3o.",
                "video_solution_id": "1f449c2d-d206-47a7-83f6-da525b3bd52a"
            },
            "statement": "Uma paciente com 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, G3P2A0, tabagista,\u00a0<span>com suspeita de restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, \u00e9 encaminhada\u00a0</span><span>ao pr\u00e9-natal de alto risco para acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.\u00a0</span><div><br></div><div>No caso dessa paciente, para a avalia\u00e7\u00e3o de idade gestacional\u00a0<span>fidedigna, o melhor par\u00e2metro a ser utilizado \u00e9</span></div>",
            "statement_text": "Uma paciente com 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, G3P2A0, tabagista,\u00a0com suspeita de restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, \u00e9 encaminhada\u00a0ao pr\u00e9-natal de alto risco para acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.\u00a0No caso dessa paciente, para a avalia\u00e7\u00e3o de idade gestacional\u00a0fidedigna, o melhor par\u00e2metro a ser utilizado \u00e9",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-08-30 16:26:28.334133 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7e7101b0fa2841479c8ee6e70dd2b8b9",
                    "master_id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203330-360-cmartins_370204_1716246331_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203330-480-cmartins_370204_1716246331_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203330-720-cmartins_370204_1716246331_51762.mp4"
                    }
                ],
                "id": "1f449c2d-d206-47a7-83f6-da525b3bd52a",
                "identifier": "cmartins_370204_1716246331_51762",
                "question_id": "4000203330"
            },
            "video_solution_id": "1f449c2d-d206-47a7-83f6-da525b3bd52a"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 316,
                    "body": "A prescri\u00e7\u00e3o de metimazol dever\u00e1 ser iniciada imediatamente, considerando-se a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e etiologia dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:09:12.579307 +0000 UTC",
                    "id": "29fbf275-f88f-40bb-bf54-5b3203c1d3a4",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A prescri\u00e7\u00e3o de metimazol dever\u00e1 ser iniciada imediatamente, considerando-se a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e etiologia dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "29fbf275-f88f-40bb-bf54-5b3203c1d3a4",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: TSH > 4 mUI/l indica hipotireoidismo ( clinico ou subcl\u00ednico) , cujo tratamento \u00e9 feito com levotiroxina e n\u00e3o com metimazol.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 20:05:48.370793 +0000 UTC",
                        "id": "f7575d84-edbc-44cb-8d66-41c9d58666e7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: TSH &gt; 4 mUI/l indica hipotireoidismo ( clinico ou subcl\u00ednico) , cujo tratamento \u00e9 feito com levotiroxina e n\u00e3o com metimazol.",
                        "updated_at": "2024-04-11 22:39:21.373534 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 22:39:17.346092 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 494,
                    "body": "Os n\u00edveis elevados de estr\u00f3genos da gesta\u00e7\u00e3o estimulam, em n\u00edvel hep\u00e1tico, aumento na produ\u00e7\u00e3o de TBG, o que pode determinar a eleva\u00e7\u00e3o do TSH.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:09:12.579307 +0000 UTC",
                    "id": "149dcae2-33c8-4e0e-af6e-a754b52d1467",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Os n\u00edveis elevados de estr\u00f3genos da gesta\u00e7\u00e3o estimulam, em n\u00edvel hep\u00e1tico, aumento na produ\u00e7\u00e3o de TBG, o que pode determinar a eleva\u00e7\u00e3o do TSH.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "149dcae2-33c8-4e0e-af6e-a754b52d1467",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: embora o estr\u00f3geno elevado durante a gravidez realmente aumente os n\u00edveis de TBG, e isso possa impactar os n\u00edveis de horm\u00f4nios tireoidianos livres, geralmente n\u00e3o resulta em um aumento do TSH, a menos que haja uma condi\u00e7\u00e3o tireoidiana subjacente n\u00e3o compensada. A tireoide normalmente se adapta ao aumento da TBG sem um aumento significativo do TSH.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 20:05:48.377522 +0000 UTC",
                        "id": "3239a822-1444-439f-98b5-306679a1337c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: embora o estr\u00f3geno elevado durante a gravidez realmente aumente os n\u00edveis de TBG, e isso possa impactar os n\u00edveis de horm\u00f4nios tireoidianos livres, geralmente n\u00e3o resulta em um aumento do TSH, a menos que haja uma condi\u00e7\u00e3o tireoidiana subjacente n\u00e3o compensada. A tireoide normalmente se adapta ao aumento da TBG sem um aumento significativo do TSH.",
                        "updated_at": "2024-04-11 22:39:21.376616 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 22:39:17.813012 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 61,
                    "answers": 2593,
                    "body": "A presen\u00e7a de TSH elevado se correlaciona a perdas fetais, independentemente de a gestante apresentar b\u00f3cio, sendo mais grave se o resultado do exame de anti-TPO estiver elevado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:09:12.579307 +0000 UTC",
                    "id": "2851232f-df53-4816-b366-86bb3a30d31d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A presen\u00e7a de TSH elevado se correlaciona a perdas fetais, independentemente de a gestante apresentar b\u00f3cio, sendo mais grave se o resultado do exame de anti-TPO estiver elevado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2851232f-df53-4816-b366-86bb3a30d31d",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa C: a presen\u00e7a de TSH elevado acarreta maiores riscos de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas e fetais, a saber, aborto espont\u00e2neo de primeiro trimestre, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e hipertens\u00e3o gestacional, descolamento prematuro de placenta, prematuridade, baixo peso ao nascer e aumento da morbidade e mortalidade perinatal. Sabe-se que a positividade para o ATPO, determinada quando os valores circulantes excedem o limite superior da refer\u00eancia laboratorial, implica maiores riscos de desfechos materno-fetais adversos, mesmo em pacientes eutireoideas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 20:05:48.381186 +0000 UTC",
                        "id": "f01a1e60-3980-427f-801b-3fbaeecc95dc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: a presen\u00e7a de TSH elevado acarreta maiores riscos de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas e fetais, a saber, aborto espont\u00e2neo de primeiro trimestre, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e hipertens\u00e3o gestacional, descolamento prematuro de placenta, prematuridade, baixo peso ao nascer e aumento da morbidade e mortalidade perinatal. Sabe-se que a positividade para o ATPO, determinada quando os valores circulantes excedem o limite superior da refer\u00eancia laboratorial, implica maiores riscos de desfechos materno-fetais adversos, mesmo em pacientes eutireoideas.",
                        "updated_at": "2024-04-11 22:39:21.380299 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 22:39:18.268884 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 878,
                    "body": "A prescri\u00e7\u00e3o de levotiroxina somente dever\u00e1 se iniciar ap\u00f3s as 12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pois, se administrada antes, a mol\u00e9cula atravessa a barreira placent\u00e1ria e pode inibir o desenvolvimento embriol\u00f3gico da tireoide fetal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:09:12.579307 +0000 UTC",
                    "id": "684eb142-f771-44ea-bd0d-13f42f06af4f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "A prescri\u00e7\u00e3o de levotiroxina somente dever\u00e1 se iniciar ap\u00f3s as 12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, pois, se administrada antes, a mol\u00e9cula atravessa a barreira placent\u00e1ria e pode inibir o desenvolvimento embriol\u00f3gico da tireoide fetal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "684eb142-f771-44ea-bd0d-13f42f06af4f",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: diante de TSH >4 mUI/L est\u00e1 indicado o uso de levotiroxina independente da idade gestacional.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 20:05:48.385028 +0000 UTC",
                        "id": "bfc169de-e59d-4829-bb42-e2251c27e45b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: diante de TSH &gt;4 mUI/L est\u00e1 indicado o uso de levotiroxina independente da idade gestacional.",
                        "updated_at": "2024-04-11 22:39:21.384381 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 22:39:18.706321 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 61,
            "created_at": "2024-03-26 17:09:12.579307 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "49d7d960-31bc-4596-b7a7-f431ee9ff3c0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218455",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "sua-segunda-consulta76e86d2581",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O que o examinador quer saber: sobre hipotireoidismo na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0<div><br></div><div>A gesta\u00e7\u00e3o leva a uma sobrecarga metab\u00f3lica \u00e0 tireoide materna, principalmente no primeiro trimestre, visto que a tireoide fetal passa a funcionar a partir da 18\u00aa-20\u00aa semana. At\u00e9 esse per\u00edodo, o feto depende da transfer\u00eancia de horm\u00f4nios tireoideanos maternos pela placenta.</div><div><br></div><div>\u00a0O hipotireoidismo acarreta maiores riscos de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas e fetais, a saber, aborto espont\u00e2neo de primeiro trimestre, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e hipertens\u00e3o gestacional, descolamento prematuro de placenta, prematuridade, baixo peso ao nascer e aumento da morbidade e mortalidade perinatal. Sabe-se que a positividade para o ATPO, determinada quando os valores circulantes excedem o limite superior da refer\u00eancia laboratorial, implica maiores riscos de desfechos materno-fetais adversos, mesmo em pacientes eutireoideas.\u00a0</div><div><br></div><div>Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o ponto cr\u00edtico para o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do TSH. A dosagem do T4L diferencia o hipotireoidismo subcl\u00ednico do cl\u00ednico . Na apresenta\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica, o T4L est\u00e1 dentro da faixa de normalidade, ao passo que, na manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, os valores de T4L est\u00e3o abaixo do limite inferior da refer\u00eancia laboratorial. Considera-se como limite superior da normalidade em gestantes um TSH de 4mU/L.\u00a0</div><div><br></div><div>Deve-se rastrear hipotireoidismo gestacional nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:\u00a0</div><div><br></div><div>- Em locais com condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e financeiras plenas, a dosagem de TSH deve ser realizada para todas as gestantes (rastreio universal) o mais precocemente poss\u00edvel, idealmente no in\u00edcio do primeiro trimestre ou at\u00e9 mesmo no planejamento pr\u00e9-grav\u00eddico.\u00a0</div><div>- Em locais com menor acesso a exames laboratoriais, o rastreio fica reservado para os casos com fatores de maior risco para a descompensa\u00e7\u00e3o, a saber: tireoidectomia ou radioiodoterapia pr\u00e9vias, diabetes mellitus tipo 1 ou outras doen\u00e7as autoimunes, presen\u00e7a de b\u00f3cio, hist\u00f3rico pr\u00e9vio de hipo ou hipertireoidismo ou anti-TPO positivo.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div>O valor de TSH, a partir do qual se faz o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo, \u00e9 > 4,0 mUI/L. Se TSh > 10 mUI/L, est\u00e1 feito diagn\u00f3stico de hipotireoidismo cl\u00ednico e o tratamento com LT4 \u00e9 prontamente recomendado na dose inicial de 2 mcg/kg/dia. Se o TSH estiver entre 4-10mUI/L devemos solicitar o T4L para avaliar se trata-se de um hipotireoidismo cl\u00ednico ou subcl\u00ednico. O tratamento do hipotireoidismo subcl\u00ednico deve ser realizado com a dose inicial de 1mcg/kg/dia. Se o TSH estiver entre 2,5-4mUI/L, deve-se realizar a dosagem do Anti-TPO em casos de condi\u00e7\u00f5es financeiras plenas. Caso o Anti-TPO seja positivo, devemos considerar iniciar levotiroxina na dose de 50mcg/dia. Se as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o forem plenas, a repeti\u00e7\u00e3o da dosagem de TSH dever\u00e1 ser feita apenas para os casos de maior risco. Para esses casos, o tratamento com LT4 ser\u00e1 estabelecido quando TSH > 4,0 mUI/L, na dose de 1 mcg/kg/dia</div><div><br></div><div>Mulheres com hipotireoidismo pr\u00e9vio devem ter ajuste de dose de LT4 de modo a atingirem TSH < 2,5 mUI/L na preconcep\u00e7\u00e3o. T\u00e3o logo engravidem, necessitam de incremento de 30% de LT4 o mais precocemente poss\u00edvel. Na pr\u00e1tica, devem dobrar a dose usual em dois dias da semana.</div><div><br></div><div>Veja o fluxograma abaixo que resume as indica\u00e7\u00f5es de tratamento conforme o TSH</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D52BA645-551A-6346-3503-6AB70BCA38AB/D52BA645-551A-6346-3503-6AB70BCA38AB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><b>\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b><br></b></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 20:05:48.355948 +0000 UTC",
                "id": "1acdb4b0-fbd6-48fb-8541-dd25c8a01d1e",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: sobre hipotireoidismo na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0A gesta\u00e7\u00e3o leva a uma sobrecarga metab\u00f3lica \u00e0 tireoide materna, principalmente no primeiro trimestre, visto que a tireoide fetal passa a funcionar a partir da 18\u00aa-20\u00aa semana. At\u00e9 esse per\u00edodo, o feto depende da transfer\u00eancia de horm\u00f4nios tireoideanos maternos pela placenta.\u00a0O hipotireoidismo acarreta maiores riscos de complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas e fetais, a saber, aborto espont\u00e2neo de primeiro trimestre, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e hipertens\u00e3o gestacional, descolamento prematuro de placenta, prematuridade, baixo peso ao nascer e aumento da morbidade e mortalidade perinatal. Sabe-se que a positividade para o ATPO, determinada quando os valores circulantes excedem o limite superior da refer\u00eancia laboratorial, implica maiores riscos de desfechos materno-fetais adversos, mesmo em pacientes eutireoideas.\u00a0Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o ponto cr\u00edtico para o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do TSH. A dosagem do T4L diferencia o hipotireoidismo subcl\u00ednico do cl\u00ednico . Na apresenta\u00e7\u00e3o subcl\u00ednica, o T4L est\u00e1 dentro da faixa de normalidade, ao passo que, na manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, os valores de T4L est\u00e3o abaixo do limite inferior da refer\u00eancia laboratorial. Considera-se como limite superior da normalidade em gestantes um TSH de 4mU/L.\u00a0Deve-se rastrear hipotireoidismo gestacional nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:\u00a0- Em locais com condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e financeiras plenas, a dosagem de TSH deve ser realizada para todas as gestantes (rastreio universal) o mais precocemente poss\u00edvel, idealmente no in\u00edcio do primeiro trimestre ou at\u00e9 mesmo no planejamento pr\u00e9-grav\u00eddico.\u00a0- Em locais com menor acesso a exames laboratoriais, o rastreio fica reservado para os casos com fatores de maior risco para a descompensa\u00e7\u00e3o, a saber: tireoidectomia ou radioiodoterapia pr\u00e9vias, diabetes mellitus tipo 1 ou outras doen\u00e7as autoimunes, presen\u00e7a de b\u00f3cio, hist\u00f3rico pr\u00e9vio de hipo ou hipertireoidismo ou anti-TPO positivo.\u00a0O valor de TSH, a partir do qual se faz o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo, \u00e9 &gt; 4,0 mUI/L. Se TSh &gt; 10 mUI/L, est\u00e1 feito diagn\u00f3stico de hipotireoidismo cl\u00ednico e o tratamento com LT4 \u00e9 prontamente recomendado na dose inicial de 2 mcg/kg/dia. Se o TSH estiver entre 4-10mUI/L devemos solicitar o T4L para avaliar se trata-se de um hipotireoidismo cl\u00ednico ou subcl\u00ednico. O tratamento do hipotireoidismo subcl\u00ednico deve ser realizado com a dose inicial de 1mcg/kg/dia. Se o TSH estiver entre 2,5-4mUI/L, deve-se realizar a dosagem do Anti-TPO em casos de condi\u00e7\u00f5es financeiras plenas. Caso o Anti-TPO seja positivo, devemos considerar iniciar levotiroxina na dose de 50mcg/dia. Se as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o forem plenas, a repeti\u00e7\u00e3o da dosagem de TSH dever\u00e1 ser feita apenas para os casos de maior risco. Para esses casos, o tratamento com LT4 ser\u00e1 estabelecido quando TSH &gt; 4,0 mUI/L, na dose de 1 mcg/kg/diaMulheres com hipotireoidismo pr\u00e9vio devem ter ajuste de dose de LT4 de modo a atingirem TSH &lt; 2,5 mUI/L na preconcep\u00e7\u00e3o. T\u00e3o logo engravidem, necessitam de incremento de 30% de LT4 o mais precocemente poss\u00edvel. Na pr\u00e1tica, devem dobrar a dose usual em dois dias da semana.Veja o fluxograma abaixo que resume as indica\u00e7\u00f5es de tratamento conforme o TSH",
                "updated_at": "2024-04-11 22:39:21.36992 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "830c939c-9656-4387-a14f-e73425a69e4a"
            },
            "statement": "Em sua segunda consulta de pr\u00e9-natal, uma paciente com 36 anos, na 8a  semana da gesta\u00e7\u00e3o, refere fadiga, ganho de peso, queda de cabelos e pele ressecada. Relata que j\u00e1 teve 2 abortamentos e que, atualmente, est\u00e1 na terceira gesta\u00e7\u00e3o. Traz resultado de exames laboratoriais cujo \u00fanico achado relevante foi o de TSH de 8,20 mUI/L (valor de refer\u00eancia - VR = 0,4 a 4,5 mUI/L).<div><br></div><div>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.</div>",
            "statement_text": "Em sua segunda consulta de pr\u00e9-natal, uma paciente com 36 anos, na 8a  semana da gesta\u00e7\u00e3o, refere fadiga, ganho de peso, queda de cabelos e pele ressecada. Relata que j\u00e1 teve 2 abortamentos e que, atualmente, est\u00e1 na terceira gesta\u00e7\u00e3o. Traz resultado de exames laboratoriais cujo \u00fanico achado relevante foi o de TSH de 8,20 mUI/L (valor de refer\u00eancia - VR = 0,4 a 4,5 mUI/L).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2024-04-11 23:21:24.96226 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "0141650676cf4af7b1251f35f83c872c",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Doen\u00e7as associadas \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Doen\u00e7as associadas \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "4389a29565a742f6a7292f2ae9bbef2f",
                    "master_id": "53928b0a68f341a2a76c29fee93f2a13",
                    "name": "Hipotireoidismo na gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Endocrinologia [$$]Tireoide[$$]Hipotireoidismo[$$]Hipotireoidismo na gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218455-360-ncarvalho_366250_1715713187_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218455-480-ncarvalho_366250_1715713187_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218455-720-ncarvalho_366250_1715713187_51249.mp4"
                    }
                ],
                "id": "830c939c-9656-4387-a14f-e73425a69e4a",
                "identifier": "ncarvalho_366250_1715713187_51249",
                "question_id": "4000218455"
            },
            "video_solution_id": "830c939c-9656-4387-a14f-e73425a69e4a"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 378,
                    "body": "Encaminhar  a  gestante  para  pr\u00e9-natal  de  alto  risco,  j\u00e1  que se trata de diabetes <i>mellitus </i>gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:05:58.196509 +0000 UTC",
                    "id": "d81e5fee-cc74-4614-ba2c-9202cf1abc17",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Encaminhar  a  gestante  para  pr\u00e9-natal  de  alto  risco,  j\u00e1  que se trata de diabetes mellitus gestacional.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d81e5fee-cc74-4614-ba2c-9202cf1abc17",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:30:01.389291 +0000 UTC",
                        "id": "4ccfe3f4-7234-43fe-a45e-03775cdd979c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:11:06.818197 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 4479,
                    "body": "Encaminhar a gestante para pr\u00e9-natal de alto risco, j\u00e1 que se trata de diabetes  <i>mellitus</i> pr\u00e9vio diagnosticado na gesta\u00e7\u00e3o",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 11:05:58.196509 +0000 UTC",
                    "id": "3e8e300c-919f-48d1-b2ba-f982c409c3e5",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Encaminhar a gestante para pr\u00e9-natal de alto risco, j\u00e1 que se trata de diabetes  mellitus pr\u00e9vio diagnosticado na gesta\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3e8e300c-919f-48d1-b2ba-f982c409c3e5",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:30:01.389489 +0000 UTC",
                        "id": "197ba7b0-6754-418e-bdee-9abbf0d9215a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:11:07.080283 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 176,
                    "body": "Solicitar um teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral com 75 g imediatamente para elucidar o diagn\u00f3stico e avaliar necessidade de encaminhar a paciente ao ambulat\u00f3rio especializado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:05:58.196509 +0000 UTC",
                    "id": "9fd09786-c455-4c9b-8445-22dd7ca5c3e4",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Solicitar um teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral com 75 g imediatamente para elucidar o diagn\u00f3stico e avaliar necessidade de encaminhar a paciente ao ambulat\u00f3rio especializado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9fd09786-c455-4c9b-8445-22dd7ca5c3e4",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:30:01.387762 +0000 UTC",
                        "id": "1c3e6579-b0be-41bc-bf67-ace8e164abe3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:11:07.351347 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 144,
                    "body": "Solicitar um teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral com 75 g com 26 semanas  para elucidar o diagn\u00f3stico e avaliar necessidade de encaminhar a paciente ao ambulat\u00f3rio especializado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 11:05:58.196509 +0000 UTC",
                    "id": "8ef628ac-11e4-454a-b317-6642759a1798",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Solicitar um teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral com 75 g com 26 semanas  para elucidar o diagn\u00f3stico e avaliar necessidade de encaminhar a paciente ao ambulat\u00f3rio especializado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8ef628ac-11e4-454a-b317-6642759a1798",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:30:01.387481 +0000 UTC",
                        "id": "5c35bf01-09fe-4a56-8a73-0abc4cbf4d93",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:11:07.612875 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 87,
            "created_at": "2022-03-09 11:05:58.196509 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "7728eca0-46dd-4019-bf2a-b456172af19c",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176594",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-com-30-anos1038db17230",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><div><b>O que o examinador quer saber: sobre o diagn\u00f3stico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div>O diagn\u00f3stico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 feito conforme o organograma a seguir.\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F77AB0C9-FB73-8108-DC3D-B42D3FB347EC/F77AB0C9-FB73-8108-DC3D-B42D3FB347EC-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O tratamento do diabetes vai depender do diagn\u00f3stico, como pode ser observado no fluxograma a seguir.\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DF4D0261-841F-FD0C-926D-26C28A2AC466/DF4D0261-841F-FD0C-926D-26C28A2AC466-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><b><br></b></div></div><div><b><br></b></div><div><b><br></b></div><div>Coment\u00e1rios:\u00a0</div><div><br></div><div>Incorreta a alternativa A: como a glicemia de jejum \u00e9 > ou = 126 mg/dl, trata-se de diabetes pr\u00e9vio diagnosticado na gesta\u00e7\u00e3o. Para ser diabetes gestacional a glicemia de jejum deve estar entre 92 e 125 mg/dl.\u00a0</div><div><br></div><div>Correta a alternativa B: temos uma gestante com glicemia de jejum > ou = 126 mg/dl, o que configura o diagn\u00f3stico de diabetes pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o. Gestantes com diabetes pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o devem ser encaminhadas para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco, pois necessitam iniciar tratamento farmacol\u00f3gico com insulina para controle dos \u00edndices glic\u00eamicos.\u00a0</div><div><br></div><div>Incorreta a alternativa C e D: glicemia de jejum > ou = 92 j\u00e1 configura o diagnostico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer outros exames para confirmar o diagn\u00f3stico. Al\u00e9m disso, pacientes com diabetes tem contraindica\u00e7\u00e3o de realizar o teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral.\u00a0</div><div><b><br></b></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-07-18 23:30:01.946545 +0000 UTC",
                "id": "b6f951a2-7da6-4625-96f7-42e037c4751b",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BO que o examinador quer saber: sobre o diagn\u00f3stico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0O diagn\u00f3stico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 feito conforme o organograma a seguir.\u00a0O tratamento do diabetes vai depender do diagn\u00f3stico, como pode ser observado no fluxograma a seguir.\u00a0Coment\u00e1rios:\u00a0Incorreta a alternativa A: como a glicemia de jejum \u00e9 &gt; ou = 126 mg/dl, trata-se de diabetes pr\u00e9vio diagnosticado na gesta\u00e7\u00e3o. Para ser diabetes gestacional a glicemia de jejum deve estar entre 92 e 125 mg/dl.\u00a0Correta a alternativa B: temos uma gestante com glicemia de jejum &gt; ou = 126 mg/dl, o que configura o diagn\u00f3stico de diabetes pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o. Gestantes com diabetes pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o devem ser encaminhadas para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco, pois necessitam iniciar tratamento farmacol\u00f3gico com insulina para controle dos \u00edndices glic\u00eamicos.\u00a0Incorreta a alternativa C e D: glicemia de jejum &gt; ou = 92 j\u00e1 configura o diagnostico de diabetes na gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer outros exames para confirmar o diagn\u00f3stico. Al\u00e9m disso, pacientes com diabetes tem contraindica\u00e7\u00e3o de realizar o teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral.",
                "video_solution_id": "21a5c2c6-d753-4321-8ae3-a4a547674b7a"
            },
            "statement": "Uma paciente com 30 anos  de idade, gestante pela 3\u00aa vez, comparece ao centro de sa\u00fade para acompanhamento pr\u00e9-natal. Relata que os  outros  dois  partos  foram normais, h\u00e1 10 e 8 anos, que n\u00e3o houve nenhuma intercorr\u00eancia nas outras gesta\u00e7\u00f5es  e que n\u00e3o tem nenhuma doen\u00e7a diagnosticada. Refere sintomas t\u00edpicos de in\u00edcio de gesta\u00e7\u00e3o: enjoo matinal e sonol\u00eancia. Est\u00e1 com 13 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e apresenta os resultados  dos  exames  de pr\u00e9-natal anteriormente solicitados. Entre eles, o resultado da glicemia de jejum mostra 132 mg/dL.\u00a0<div><br><div>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, qual \u00e9 a conduta adequada?</div></div>",
            "statement_text": "Uma paciente com 30 anos  de idade, gestante pela 3\u00aa vez, comparece ao centro de sa\u00fade para acompanhamento pr\u00e9-natal. Relata que os  outros  dois  partos  foram normais, h\u00e1 10 e 8 anos, que n\u00e3o houve nenhuma intercorr\u00eancia nas outras gesta\u00e7\u00f5es  e que n\u00e3o tem nenhuma doen\u00e7a diagnosticada. Refere sintomas t\u00edpicos de in\u00edcio de gesta\u00e7\u00e3o: enjoo matinal e sonol\u00eancia. Est\u00e1 com 13 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e apresenta os resultados  dos  exames  de pr\u00e9-natal anteriormente solicitados. Entre eles, o resultado da glicemia de jejum mostra 132 mg/dL.\u00a0Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, qual \u00e9 a conduta adequada?",
            "status": {
                "change_actor": "patricia.moraes@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-07-19 00:23:13.298166 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "84d22caeff82429cbd02b927d44e3957",
                    "master_id": "4fb14c9b9e214837b9e9cff000958e32",
                    "name": "Diagn\u00f3stico ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Doen\u00e7as associadas \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o[$$]Diabetes na gesta\u00e7\u00e3o (DMG)[$$]Diagn\u00f3stico "
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176594-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "21a5c2c6-d753-4321-8ae3-a4a547674b7a",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000176594"
            },
            "video_solution_id": "21a5c2c6-d753-4321-8ae3-a4a547674b7a"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 223,
                    "body": "prescrever antit\u00e9rmico para a gestante e marcar retorno\u00a0<span>ambulatorial em 7 dias.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:24:41.315039 +0000 UTC",
                    "id": "65187264-9955-4af0-8d99-ae5d1fdcd36a",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "prescrever antit\u00e9rmico para a gestante e marcar retorno\u00a0ambulatorial em 7 dias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "65187264-9955-4af0-8d99-ae5d1fdcd36a",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: na suspeita de um quadro de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a conduta deve ser a avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto-socorro, com in\u00edcio de antibi\u00f3tico endovenoso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, evitando, assim a evolu\u00e7\u00e3o para um quadro s\u00e9ptico.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:35:26.222415 +0000 UTC",
                        "id": "ea4479ce-7880-426f-a6b3-000f208e3433",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: na suspeita de um quadro de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a conduta deve ser a avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto-socorro, com in\u00edcio de antibi\u00f3tico endovenoso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, evitando, assim a evolu\u00e7\u00e3o para um quadro s\u00e9ptico."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 32,
                    "body": "prescrever antiespasm\u00f3dico para a gestante e referenci\u00e1-la\u00a0<span>para uma avalia\u00e7\u00e3o eletiva com o infectologista.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:24:41.315039 +0000 UTC",
                    "id": "5fb4d512-afdd-4f69-947a-4ed690be0e62",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "prescrever antiespasm\u00f3dico para a gestante e referenci\u00e1-la\u00a0para uma avalia\u00e7\u00e3o eletiva com o infectologista.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5fb4d512-afdd-4f69-947a-4ed690be0e62",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: na suspeita de um quadro de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a conduta deve ser a avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto-socorro, com in\u00edcio de antibi\u00f3tico endovenoso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, evitando, assim a evolu\u00e7\u00e3o para um quadro s\u00e9ptico. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer conduta ambulatorial diante de um quadro de pielonefrite.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:35:26.226816 +0000 UTC",
                        "id": "a7ec36b6-7eb7-41ae-8088-dd4866e1826f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: na suspeita de um quadro de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a conduta deve ser a avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto-socorro, com in\u00edcio de antibi\u00f3tico endovenoso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, evitando, assim a evolu\u00e7\u00e3o para um quadro s\u00e9ptico. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer conduta ambulatorial diante de um quadro de pielonefrite."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 2383,
                    "body": "prescrever antit\u00e9rmico para a gestante e referenci\u00e1-la para\u00a0<span>uma avalia\u00e7\u00e3o urgente no pronto-socorro obst\u00e9trico.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-08-10 14:24:41.315039 +0000 UTC",
                    "id": "a2bfa327-d1c6-46a4-97f4-01902176264f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "prescrever antit\u00e9rmico para a gestante e referenci\u00e1-la para\u00a0uma avalia\u00e7\u00e3o urgente no pronto-socorro obst\u00e9trico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a2bfa327-d1c6-46a4-97f4-01902176264f",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa C: temos uma gestante com quadro compat\u00edvel de pielonefrite (febre, dor lombar e queda do estado geral). Diante de um quadro suspeito de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a gestante deve ser encaminhada para o pronto-socorro para avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, solicita\u00e7\u00e3o de exames e in\u00edcio de antibioticoterapia endovenosa, caso se confirme o diagn\u00f3stico. Como a paciente est\u00e1 com febre, deve-se prescrever antit\u00e9rmico antes de encaminh\u00e1-la para a urg\u00eancia.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:35:26.230815 +0000 UTC",
                        "id": "5a7d253c-9b8d-47db-b632-55fa516cc4d8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: temos uma gestante com quadro compat\u00edvel de pielonefrite (febre, dor lombar e queda do estado geral). Diante de um quadro suspeito de pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o, a gestante deve ser encaminhada para o pronto-socorro para avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, solicita\u00e7\u00e3o de exames e in\u00edcio de antibioticoterapia endovenosa, caso se confirme o diagn\u00f3stico. Como a paciente est\u00e1 com febre, deve-se prescrever antit\u00e9rmico antes de encaminh\u00e1-la para a urg\u00eancia."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 297,
                    "body": "prescrever antiespasm\u00f3dico para a gestante e referenci\u00e1-la\u00a0<span>para uma avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto socorro\u00a0</span><span>obst\u00e9trico.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:24:41.315039 +0000 UTC",
                    "id": "a1aa6328-8f23-4830-ab82-fb0d482c223b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "prescrever antiespasm\u00f3dico para a gestante e referenci\u00e1-la\u00a0para uma avalia\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia no pronto socorro\u00a0obst\u00e9trico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a1aa6328-8f23-4830-ab82-fb0d482c223b",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: como a paciente est\u00e1 com febre, deve-se prescrever antit\u00e9rmico e n\u00e3o antiespasm\u00f3dico, antes de encaminh\u00e1-la para o servi\u00e7o de urg\u00eancia.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:35:26.234947 +0000 UTC",
                        "id": "5e35a301-8c7f-49e7-a794-28b826c7634a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: como a paciente est\u00e1 com febre, deve-se prescrever antit\u00e9rmico e n\u00e3o antiespasm\u00f3dico, antes de encaminh\u00e1-la para o servi\u00e7o de urg\u00eancia."
                    },
                    "topics": []
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2023-08-10 14:24:41.315039 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-08-09T16:42:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007861",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6408D17C-ACBE-04B5-FCBE-DE82F91D5331"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "94937DEA-BFB2-C30D-8494-CBA4A536680B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3B3F048B-2086-0C46-1CB6-0D86C630B2DD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2FE3A3C4-0E60-ED41-1AFB-73068AD17130"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9E3DB0BA-DA81-B019-FDE4-E304BA5CB2A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2023-11-17T16:00:06Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "58754bb8-355e-497e-b40f-357b4261e5d0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000203345",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-primigesta-251133f8c0829",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>O que o examinador quer saber: sobre pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0<div><br></div><div>A pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o caracteriza-se por calafrios, dor lombar, anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e febre. A punho percuss\u00e3o lombar positiva (sinal de Giordano) ajuda a caracterizar o diagn\u00f3stico. Nos exames laboratoriais pode-se observar pi\u00faria significativa, hemat\u00faria frequente, urocultura positiva, leucocitose com desvio \u00e0 esquerda, anemia e prote\u00edna C reativa aumentada.</div><div><br></div><div>A conduta deve ser a hospitaliza\u00e7\u00e3o da gestante, hidrata\u00e7\u00e3o venosa, solicitar exames subsidi\u00e1rios como hemograma, fun\u00e7\u00e3o renal e eletr\u00f3litos e iniciar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a antibioticoterapia endovenosa, de prefer\u00eancia ceftriaxone (2 g ao dia) durante 10 a 14 dias. Mudan\u00e7as no esquema antibi\u00f3tico podem ser necess\u00e1rias caso n\u00e3o ocorra franca melhora cl\u00ednica em 48 horas, ou guiadas pelo antibiograma.\u00a0</div><div><br></div><div>Exames de imagem podem ser necess\u00e1rios, principalmente na suspeita de calculose e abscesso renal. A profilaxia antibi\u00f3tica at\u00e9 o parto sempre deve ser institu\u00edda ap\u00f3s o tratamento.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-08-29 19:35:26.206626 +0000 UTC",
                "id": "0ba5589f-8486-4bdf-a62e-5eb9cf8feca9",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO que o examinador quer saber: sobre pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0A pielonefrite na gesta\u00e7\u00e3o caracteriza-se por calafrios, dor lombar, anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e febre. A punho percuss\u00e3o lombar positiva (sinal de Giordano) ajuda a caracterizar o diagn\u00f3stico. Nos exames laboratoriais pode-se observar pi\u00faria significativa, hemat\u00faria frequente, urocultura positiva, leucocitose com desvio \u00e0 esquerda, anemia e prote\u00edna C reativa aumentada.A conduta deve ser a hospitaliza\u00e7\u00e3o da gestante, hidrata\u00e7\u00e3o venosa, solicitar exames subsidi\u00e1rios como hemograma, fun\u00e7\u00e3o renal e eletr\u00f3litos e iniciar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a antibioticoterapia endovenosa, de prefer\u00eancia ceftriaxone (2 g ao dia) durante 10 a 14 dias. Mudan\u00e7as no esquema antibi\u00f3tico podem ser necess\u00e1rias caso n\u00e3o ocorra franca melhora cl\u00ednica em 48 horas, ou guiadas pelo antibiograma.\u00a0Exames de imagem podem ser necess\u00e1rios, principalmente na suspeita de calculose e abscesso renal. A profilaxia antibi\u00f3tica at\u00e9 o parto sempre deve ser institu\u00edda ap\u00f3s o tratamento.",
                "video_solution_id": "b7eb5ccb-b887-4d24-b91b-33172d172fc9"
            },
            "statement": "Uma paciente primigesta de 25 anos, com 30 semanas de idade\u00a0<span>gestacional, comparece para a consulta de pr\u00e9-natal de rotina\u00a0</span><span>na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade apresentando febre, lombalgia e\u00a0</span><span>queda do estado geral. Nega sinais e sintomas de infec\u00e7\u00e3o de\u00a0</span><span>vias a\u00e9reas superiores e possui diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de lit\u00edase\u00a0\u00a0</span><span>renal.\u00a0</span><div><br></div><div>Ao exame f\u00edsico, apresenta regular estado geral, acian\u00f3tica,\u00a0<span>anict\u00e9rica, corada e hidratada. Temperatura axilar de 38,5 \u00b0C,\u00a0</span><span>frequ\u00eancia card\u00edaca de 98 batimentos por minuto, frequ\u00eancia\u00a0</span><span>respirat\u00f3ria de 20 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto, press\u00e3o\u00a0</span><span>arterial de 120 \u00d7 80 mmHg, abdome grav\u00eddico, t\u00f4nus uterino\u00a0</span><span>normal e aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es. Altura uterina de 29 cm,\u00a0</span><span>frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 158 batimentos por minuto e\u00a0</span><span>aus\u00eancia de edemas em membros inferiores.\u00a0</span></div><div><br></div><div>Diante desses achados na paciente, a conduta m\u00e9dica\u00a0<span>adequada \u00e9\u00a0</span></div>",
            "statement_text": "Uma paciente primigesta de 25 anos, com 30 semanas de idade\u00a0gestacional, comparece para a consulta de pr\u00e9-natal de rotina\u00a0na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade apresentando febre, lombalgia e\u00a0queda do estado geral. Nega sinais e sintomas de infec\u00e7\u00e3o de\u00a0vias a\u00e9reas superiores e possui diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de lit\u00edase\u00a0\u00a0renal.\u00a0Ao exame f\u00edsico, apresenta regular estado geral, acian\u00f3tica,\u00a0anict\u00e9rica, corada e hidratada. Temperatura axilar de 38,5 \u00b0C,\u00a0frequ\u00eancia card\u00edaca de 98 batimentos por minuto, frequ\u00eancia\u00a0respirat\u00f3ria de 20 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto, press\u00e3o\u00a0arterial de 120 \u00d7 80 mmHg, abdome grav\u00eddico, t\u00f4nus uterino\u00a0normal e aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es. Altura uterina de 29 cm,\u00a0frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 158 batimentos por minuto e\u00a0aus\u00eancia de edemas em membros inferiores.\u00a0Diante desses achados na paciente, a conduta m\u00e9dica\u00a0adequada \u00e9\u00a0",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-08-30 16:26:15.513398 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "2746c554b287453ab76afb029ec42288",
                    "master_id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "name": "Urina I/urina tipo I / sum\u00e1rio de urina / (EAS) e urocultura ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Urina I/urina tipo I / sum\u00e1rio de urina / (EAS) e urocultura "
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203345-360-cmartins_370187_1716245774_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203345-480-cmartins_370187_1716245774_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203345-720-cmartins_370187_1716245774_51762.mp4"
                    }
                ],
                "id": "b7eb5ccb-b887-4d24-b91b-33172d172fc9",
                "identifier": "cmartins_370187_1716245774_51762",
                "question_id": "4000203345"
            },
            "video_solution_id": "b7eb5ccb-b887-4d24-b91b-33172d172fc9"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 36,
                    "body": "apenas na paciente Y, pois, apesar de a cultura realizada\u00a0<span>para EGB ser negativa, a paciente \u00e9 mult\u00edpara e hipertensa.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 16:15:34.171851 +0000 UTC",
                    "id": "0eba5e54-ab09-40b7-a3fb-519f299b3b5e",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "apenas na paciente Y, pois, apesar de a cultura realizada\u00a0para EGB ser negativa, a paciente \u00e9 mult\u00edpara e hipertensa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0eba5e54-ab09-40b7-a3fb-519f299b3b5e",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: como a paciente Y apresenta cultura para EGB negativa e ser\u00e1 submetida \u00e0 cesariana eletiva, fora de trabalho de parto e com membranas integras, o uso de profilaxia para EGB n\u00e3o est\u00e1 indicado. Ser mult\u00edpara e hipertensa n\u00e3o muda as indica\u00e7\u00f5es de profilaxia para EGB.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:28:14.52668 +0000 UTC",
                        "id": "5ed3daf3-d31c-4ce4-8639-019f294d5dc3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: como a paciente Y apresenta cultura para EGB negativa e ser\u00e1 submetida \u00e0 cesariana eletiva, fora de trabalho de parto e com membranas integras, o uso de profilaxia para EGB n\u00e3o est\u00e1 indicado. Ser mult\u00edpara e hipertensa n\u00e3o muda as indica\u00e7\u00f5es de profilaxia para EGB."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 147,
                    "body": "em ambas as pacientes, pois elas possuem fatores de risco\u00a0<span>para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por <i>estreptococo </i>do\u00a0</span><span>grupo B.\u00a0</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 16:15:34.171851 +0000 UTC",
                    "id": "22cc8e33-f283-4547-b9c4-fb4368290aa3",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "em ambas as pacientes, pois elas possuem fatores de risco\u00a0para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por estreptococo do\u00a0grupo B.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "22cc8e33-f283-4547-b9c4-fb4368290aa3",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: Somente a paciente X possui fator de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por EGB, que consiste nela apresentar rotura prematura de membranas antes de 37 semanas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:28:14.540183 +0000 UTC",
                        "id": "d70afaba-1a32-4c0b-946b-14d1b07e2fd1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: Somente a paciente X possui fator de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por EGB, que consiste nela apresentar rotura prematura de membranas antes de 37 semanas."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 2841,
                    "body": "apenas na paciente X, pois sua idade gestacional \u00e9 inferior\u00a0<span>a 37 semanas e houve diagn\u00f3stico de rotura prematura de\u00a0</span><span>membranas ovulares.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-08-10 16:15:34.171851 +0000 UTC",
                    "id": "08664c0e-5b7a-4388-8c00-41d148002d61",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "apenas na paciente X, pois sua idade gestacional \u00e9 inferior\u00a0a 37 semanas e houve diagn\u00f3stico de rotura prematura de\u00a0membranas ovulares.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "08664c0e-5b7a-4388-8c00-41d148002d61",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa C: a paciente X est\u00e1 com menos de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e apresenta rotura prematura das membranas, como a cultura para EGB \u00e9 desconhecida e ela est\u00e1 com RPM pr\u00e9-termo h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia para EGB.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:28:14.543814 +0000 UTC",
                        "id": "0df4803f-384d-4842-b3fb-cd25974c4043",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: a paciente X est\u00e1 com menos de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e apresenta rotura prematura das membranas, como a cultura para EGB \u00e9 desconhecida e ela est\u00e1 com RPM pr\u00e9-termo h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia para EGB."
                    },
                    "topics": []
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 91,
                    "body": "em nenhuma das pacientes, pois ambas n\u00e3o possuem\u00a0<span>fatores de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por\u00a0</span><span><i>estreptococo </i>do grupo B.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 16:15:34.171851 +0000 UTC",
                    "id": "652d8482-2e15-4913-92e9-78aead9a83b3",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "em nenhuma das pacientes, pois ambas n\u00e3o possuem\u00a0fatores de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por\u00a0estreptococo do grupo B.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "652d8482-2e15-4913-92e9-78aead9a83b3",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: a paciente X tem fator de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por EGB, pois apresenta RPM pr\u00e9-termo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-08-29 19:28:14.54748 +0000 UTC",
                        "id": "27876a96-7195-4fed-a23e-39264c45c6ac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: a paciente X tem fator de risco para doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por EGB, pois apresenta RPM pr\u00e9-termo."
                    },
                    "topics": []
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 91,
            "created_at": "2023-08-10 16:15:34.171851 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-08-09T16:42:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007861",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6408D17C-ACBE-04B5-FCBE-DE82F91D5331"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "94937DEA-BFB2-C30D-8494-CBA4A536680B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3B3F048B-2086-0C46-1CB6-0D86C630B2DD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2FE3A3C4-0E60-ED41-1AFB-73068AD17130"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9E3DB0BA-DA81-B019-FDE4-E304BA5CB2A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2023-11-17T16:00:06Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "b69a3798-5e62-4406-926d-a5ac65ee9582",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000203365",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Duas-gestantes137dfd86518",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>O que o examinador quer saber: sobre profilaxia para EGB.<div><br></div><div>O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0</div><div><br></div><div>No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (<7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de in\u00edcio precoce.\u00a0</div><div><br></div><div>O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0</div><div><br></div><div>No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com cultura positiva para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.</div><div><br></div><div>O quadro abaixo resume as situa\u00e7\u00f5es que indicam e as que n\u00e3o indicam a profilaxia para EGB.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3BD8B401-A133-9800-374C-B148919E26D0/3BD8B401-A133-9800-374C-B148919E26D0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-08-29 19:28:14.443918 +0000 UTC",
                "id": "105474af-e4ee-4a6a-81e5-468f57d5ecc8",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO que o examinador quer saber: sobre profilaxia para EGB.O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (&lt;7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de in\u00edcio precoce.\u00a0O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com cultura positiva para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.O quadro abaixo resume as situa\u00e7\u00f5es que indicam e as que n\u00e3o indicam a profilaxia para EGB.",
                "video_solution_id": "a9020dd9-bcc6-42f5-af40-2cc9efc016a5"
            },
            "statement": "Duas gestantes procuram atendimento na emerg\u00eancia da\u00a0<span>maternidade:\u00a0</span><div><br></div><div>Paciente X, de 17 anos, primigesta; realizou quatro consultas no\u00a0<span>pr\u00e9-natal da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, onde n\u00e3o foi feita cultura\u00a0</span><span>para pesquisa do\u00a0</span><i>estreptococo </i><span>do grupo B (EGB). A paciente\u00a0</span><span>comparece \u00e0 maternidade com perda l\u00edquida desde o dia\u00a0</span><span>anterior; sem outras queixas. Sua idade gestacional calculada\u00a0</span><span>pela ultrassonografia \u00e9 de 35 semanas e 5 dias e o obstetra\u00a0</span><span>confirmou amniorrexe no exame especular.\u00a0</span></div><div><br></div><div>Paciente Y, de 31 anos, tercigesta, com duas cesarianas\u00a0<span>anteriores; apresenta hipertens\u00e3o cr\u00f4nica controlada com\u00a0</span><span>metildopa 1g/dia. A paciente realizou, no pr\u00e9-natal de alto risco,\u00a0</span><span>cultura para EGB com 36 semanas e o resultado foi negativo. Ela\u00a0</span><span>comparece \u00e0 maternidade sem queixas, pois foi encaminhada\u00a0</span><span>pela obstetra para cesariana eletiva com 39 semanas.\u00a0</span></div><div><br></div><div>Com rela\u00e7\u00e3o aos casos apresentados, \u00e9 correto afirmar que a\u00a0<span>antibioticoprofilaxia intraparto com a finalidade de prevenir a\u00a0</span><span>doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por </span><i>estreptococo </i><span>do grupo B\u00a0</span><span>\u00e9 obrigat\u00f3ria</span></div>",
            "statement_text": "Duas gestantes procuram atendimento na emerg\u00eancia da\u00a0maternidade:\u00a0Paciente X, de 17 anos, primigesta; realizou quatro consultas no\u00a0pr\u00e9-natal da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, onde n\u00e3o foi feita cultura\u00a0para pesquisa do\u00a0estreptococo do grupo B (EGB). A paciente\u00a0comparece \u00e0 maternidade com perda l\u00edquida desde o dia\u00a0anterior; sem outras queixas. Sua idade gestacional calculada\u00a0pela ultrassonografia \u00e9 de 35 semanas e 5 dias e o obstetra\u00a0confirmou amniorrexe no exame especular.\u00a0Paciente Y, de 31 anos, tercigesta, com duas cesarianas\u00a0anteriores; apresenta hipertens\u00e3o cr\u00f4nica controlada com\u00a0metildopa 1g/dia. A paciente realizou, no pr\u00e9-natal de alto risco,\u00a0cultura para EGB com 36 semanas e o resultado foi negativo. Ela\u00a0comparece \u00e0 maternidade sem queixas, pois foi encaminhada\u00a0pela obstetra para cesariana eletiva com 39 semanas.\u00a0Com rela\u00e7\u00e3o aos casos apresentados, \u00e9 correto afirmar que a\u00a0antibioticoprofilaxia intraparto com a finalidade de prevenir a\u00a0doen\u00e7a neonatal de in\u00edcio precoce por estreptococo do grupo B\u00a0\u00e9 obrigat\u00f3ria",
            "status": {
                "change_actor": "thais.souza.23@estrategia.admin",
                "created_at": "2023-08-30 16:25:56.323857 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Exames laboratoriais",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Assist\u00eancia pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "fcb49b939f354d4e9245ddc054b4c099",
                    "master_id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "name": "Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203365-360-cmartins_370195_1716246029_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203365-480-cmartins_370195_1716246029_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203365-720-cmartins_370195_1716246029_51762.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a9020dd9-bcc6-42f5-af40-2cc9efc016a5",
                "identifier": "cmartins_370195_1716246029_51762",
                "question_id": "4000203365"
            },
            "video_solution_id": "a9020dd9-bcc6-42f5-af40-2cc9efc016a5"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 180,
                    "body": "resultado compat\u00edvel com hepatite B aguda; solicitar exames bioqu\u00edmicos e encaminhar a paciente para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:14:08.215969 +0000 UTC",
                    "id": "be42f668-540b-487f-9ae7-612b8e45257b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "resultado compat\u00edvel com hepatite B aguda; solicitar exames bioqu\u00edmicos e encaminhar a paciente para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "be42f668-540b-487f-9ae7-612b8e45257b",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: a sorologia que indica hepatite aguda \u00e9 a presen\u00e7a do AgHbs reagente. A presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-22 20:09:45.928863 +0000 UTC",
                        "id": "a9cdd6f9-d9a6-4d0b-bbfa-eb4345f22386",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: a sorologia que indica hepatite aguda \u00e9 a presen\u00e7a do AgHbs reagente. A presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-03-22 20:09:48.182503 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:26:38.497896 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 92,
                    "body": "resultado compat\u00edvel com hepatite B cr\u00f4nica; solicitar exames mais espec\u00edficos e encaminhar a paciente para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:14:08.215969 +0000 UTC",
                    "id": "7e010e30-09c8-4c8f-b74d-3936c7bc03e9",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "resultado compat\u00edvel com hepatite B cr\u00f4nica; solicitar exames mais espec\u00edficos e encaminhar a paciente para acompanhamento no pr\u00e9-natal de alto risco.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7e010e30-09c8-4c8f-b74d-3936c7bc03e9",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: a sorologia que indica hepatite cr\u00f4nica \u00e9 a presen\u00e7a do Anti-Hbc reagente. A presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-22 20:09:45.938802 +0000 UTC",
                        "id": "6935ffc1-85b3-4db8-b943-49faf3045c0c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: a sorologia que indica hepatite cr\u00f4nica \u00e9 a presen\u00e7a do Anti-Hbc reagente. A presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-03-22 20:09:48.186132 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:26:38.841531 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 284,
                    "body": "resultado indicativo de suscetibilidade ao v\u00edrus da hepatite B; orientar a paciente a iniciar o esquema vacinal e a continuar o acompanhamento pr\u00e9-natal na USF.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:14:08.215969 +0000 UTC",
                    "id": "26fcb964-845f-45f2-a2be-db42e986bb6f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "resultado indicativo de suscetibilidade ao v\u00edrus da hepatite B; orientar a paciente a iniciar o esquema vacinal e a continuar o acompanhamento pr\u00e9-natal na USF.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "26fcb964-845f-45f2-a2be-db42e986bb6f",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C: gestante suscept\u00edvel ao v\u00edrus da hepatite B apresenta todas as sorologias n\u00e3o reagentes.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-22 20:09:45.943093 +0000 UTC",
                        "id": "969c7850-eb80-4315-8923-915b09db2514",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C: gestante suscept\u00edvel ao v\u00edrus da hepatite B apresenta todas as sorologias n\u00e3o reagentes.",
                        "updated_at": "2023-03-22 20:09:48.189832 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:26:39.164786 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 5303,
                    "body": "resultado indicativo de imunidade ao v\u00edrus da hepatite B; esclarecer a paciente de que n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o e orient\u00e1-la a continuar o acompanhamento pr\u00e9-natal na USF.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-03-08 15:14:08.215969 +0000 UTC",
                    "id": "9023b091-dc39-499f-8ccb-600433abb892",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "resultado indicativo de imunidade ao v\u00edrus da hepatite B; esclarecer a paciente de que n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o e orient\u00e1-la a continuar o acompanhamento pr\u00e9-natal na USF.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9023b091-dc39-499f-8ccb-600433abb892",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa D: a presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o. Sendo assim, a gestante n\u00e3o precisa se preocupar com isso e deve manter o acompanhamento de rotina na USF.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-22 20:09:45.950471 +0000 UTC",
                        "id": "4bfbe09d-6dec-4e22-96d4-061a33c7402e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D: a presen\u00e7a de Anti-Hbs reagente, com AgHbs e Anti-Hbc n\u00e3o reagentes, indica que a gestante \u00e9 imune para hepatite B em decorr\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o. Sendo assim, a gestante n\u00e3o precisa se preocupar com isso e deve manter o acompanhamento de rotina na USF.",
                        "updated_at": "2023-03-22 20:09:48.193559 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:26:39.475737 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 91,
            "created_at": "2023-03-08 15:14:08.215969 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-03-08T12:45:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007666",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0618DD71-D029-046E-9726-A9256EFE9C1C"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "11600EB2-DD13-71AC-FD12-EDF39ADF80BA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2024-01-13T15:33:28Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000194310",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "primigesta-com-22-anos12637d956cc",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "GABARITO: D<div><br></div><div>O que o examinador quer saber: sobre Hepatite B na gesta\u00e7\u00e3o</div><div><br></div><div>Vamos aprender de uma vez por todas sobre os marcadores sorol\u00f3gicos no diagn\u00f3stico de hepatite B?\u00a0</div><div><br></div><div>O HBsAg \u00e9 o marcador da presen\u00e7a da prote\u00edna viral na corrente sangu\u00ednea e significa infec\u00e7\u00e3o atual (aguda ou cr\u00f4nica). O anti-HBc \u00e9 o anticorpo produzido quando o organismo entra em contato com o v\u00edrus selvagem (e n\u00e3o da vacina) e pode ser IgM (infec\u00e7\u00e3o aguda), IgG (infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ou cicatriz sorol\u00f3gica, se IgM negativo) ou total. Vale lembrar que esse anticorpo n\u00e3o \u00e9 imunizante, ou seja, n\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o! O HBeAg \u00e9 o ant\u00edgeno que marca replica\u00e7\u00e3o viral. Se positivo, o paciente est\u00e1 com o v\u00edrus ativo, em replica\u00e7\u00e3o, e se formos dosar a carga viral (HBV-DNA) nesse momento, provavelmente veremos milhares de v\u00edrus circulantes! Finalmente, temos o anti-HBs, anticorpo contra o ant\u00edgeno \u201cs\u201d da superf\u00edcie (HBsAg). Ele \u00e9 produzido tanto quando o indiv\u00edduo entra em contato com o v\u00edrus selvagem como quando \u00e9 submetido \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e \u00e9 capaz de induzir imunidade, ou seja, uma vez com anti-HBs positivo, n\u00e3o h\u00e1 risco de contrair a infec\u00e7\u00e3o pelo HBV.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/7A592FF0-35B7-2015-FB3D-F9233BCC82C5/7A592FF0-35B7-2015-FB3D-F9233BCC82C5-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-03-22 20:09:45.909537 +0000 UTC",
                "id": "43825c22-f498-4de9-a180-12544168a5a7",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: DO que o examinador quer saber: sobre Hepatite B na gesta\u00e7\u00e3oVamos aprender de uma vez por todas sobre os marcadores sorol\u00f3gicos no diagn\u00f3stico de hepatite B?\u00a0O HBsAg \u00e9 o marcador da presen\u00e7a da prote\u00edna viral na corrente sangu\u00ednea e significa infec\u00e7\u00e3o atual (aguda ou cr\u00f4nica). O anti-HBc \u00e9 o anticorpo produzido quando o organismo entra em contato com o v\u00edrus selvagem (e n\u00e3o da vacina) e pode ser IgM (infec\u00e7\u00e3o aguda), IgG (infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ou cicatriz sorol\u00f3gica, se IgM negativo) ou total. Vale lembrar que esse anticorpo n\u00e3o \u00e9 imunizante, ou seja, n\u00e3o confere prote\u00e7\u00e3o! O HBeAg \u00e9 o ant\u00edgeno que marca replica\u00e7\u00e3o viral. Se positivo, o paciente est\u00e1 com o v\u00edrus ativo, em replica\u00e7\u00e3o, e se formos dosar a carga viral (HBV-DNA) nesse momento, provavelmente veremos milhares de v\u00edrus circulantes! Finalmente, temos o anti-HBs, anticorpo contra o ant\u00edgeno \u201cs\u201d da superf\u00edcie (HBsAg). Ele \u00e9 produzido tanto quando o indiv\u00edduo entra em contato com o v\u00edrus selvagem como quando \u00e9 submetido \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e \u00e9 capaz de induzir imunidade, ou seja, uma vez com anti-HBs positivo, n\u00e3o h\u00e1 risco de contrair a infec\u00e7\u00e3o pelo HBV.",
                "updated_at": "2023-03-22 20:09:48.177154 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "920213da-4151-4e93-8957-517f8e9bfedb"
            },
            "statement": "Uma primigesta com 22 anos, dona de casa, comparece \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia (USF) apresentando os resultados de exames solicitados na primeira consulta de pr\u00e9-natal, realizada h\u00e1 3 semanas, ao final do primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Permanece sem queixas, refere estar usando regularmente o \u00e1cido f\u00f3lico e o sulfato ferroso prescritos, mas diz estar preocupada com o exame de hepatite B. O m\u00e9dico verifica que a tipagem sangu\u00ednea \u00e9 O+, que os testes r\u00e1pidos para s\u00edfilis, HIV e hepatite C foram n\u00e3o reagentes e que todos os outros exames est\u00e3o dentro da normalidade, apresentando a gestante, no entanto, AgHBs n\u00e3o reagente, Anti-HBc total n\u00e3o reagente e Anti-HBs reagente.<div><br><div>Nesse caso, a interpreta\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos exames da paciente e a conduta a ser adotada s\u00e3o, respectivamente,</div></div>",
            "statement_text": "Uma primigesta com 22 anos, dona de casa, comparece \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia (USF) apresentando os resultados de exames solicitados na primeira consulta de pr\u00e9-natal, realizada h\u00e1 3 semanas, ao final do primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Permanece sem queixas, refere estar usando regularmente o \u00e1cido f\u00f3lico e o sulfato ferroso prescritos, mas diz estar preocupada com o exame de hepatite B. O m\u00e9dico verifica que a tipagem sangu\u00ednea \u00e9 O+, que os testes r\u00e1pidos para s\u00edfilis, HIV e hepatite C foram n\u00e3o reagentes e que todos os outros exames est\u00e3o dentro da normalidade, apresentando a gestante, no entanto, AgHBs n\u00e3o reagente, Anti-HBc total n\u00e3o reagente e Anti-HBs reagente.Nesse caso, a interpreta\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos exames da paciente e a conduta a ser adotada s\u00e3o, respectivamente,",
            "status": {
                "change_actor": "esthefany.miranda@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2023-03-22 21:44:52.060273 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "2dde7d6553be48abb14e2099aaf777e6",
                    "master_id": "85ed5890b07f47039e01e13aa85b5828",
                    "name": "Hepatite B e C",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Sorologias[$$]Hepatite B e C"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Assist\u00eancia pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194310-360-cmartins_370212_1716246569_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194310-480-cmartins_370212_1716246569_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194310-720-cmartins_370212_1716246569_51762.mp4"
                    }
                ],
                "id": "920213da-4151-4e93-8957-517f8e9bfedb",
                "identifier": "cmartins_370212_1716246569_51762",
                "question_id": "4000194310"
            },
            "video_solution_id": "920213da-4151-4e93-8957-517f8e9bfedb"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 163,
                    "body": "G5 P1 C3 A1",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
                    "id": "d0c79767-370c-46ec-97d3-2d7b952876fc",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "G5 P1 C3 A1",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d0c79767-370c-46ec-97d3-2d7b952876fc",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O erro dessa alternativa est\u00e1 no n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es e no n\u00famero de ces\u00e1reas. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 GESTA\u00c7\u00c3O E 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade. Logo deve ser classificada como 1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 ces\u00e1rea.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 12:09:13.639349 +0000 UTC",
                        "id": "0ea50244-b8e2-4e54-bd0d-cbc88c8047a8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O erro dessa alternativa est\u00e1 no n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es e no n\u00famero de ces\u00e1reas. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 GESTA\u00c7\u00c3O E 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade. Logo deve ser classificada como 1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 ces\u00e1rea.",
                        "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.047863 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:39.611995 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 233,
                    "body": "G5 P1 C1 A1\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
                    "id": "47f34aee-a729-4838-9e48-3b34c684c32d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "G5 P1 C1 A1\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "47f34aee-a729-4838-9e48-3b34c684c32d",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O erro desta alternativa est\u00e1 na classifica\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla e n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla \u00e9 considerada como apenas 1 \u00fanica gesta\u00e7\u00e3o e deve ser considerado uma \u00fanica paridade independente do n\u00famero de fetos. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o trigemelar pr\u00e9via, indica 1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade. Logo deve ser classificada como G3 (1 trig\u00eameos+1parto+1aborto) P1C1(01 trigemelar+01parto) e A1 (1 abortamento pr\u00e9vio).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 12:09:13.627401 +0000 UTC",
                        "id": "f8c725b6-89fc-4d02-816c-1b10fd94d2ad",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O erro desta alternativa est\u00e1 na classifica\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla e n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla \u00e9 considerada como apenas 1 \u00fanica gesta\u00e7\u00e3o e deve ser considerado uma \u00fanica paridade independente do n\u00famero de fetos. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o trigemelar pr\u00e9via, indica 1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade. Logo deve ser classificada como G3 (1 trig\u00eameos+1parto+1aborto) P1C1(01 trigemelar+01parto) e A1 (1 abortamento pr\u00e9vio).",
                        "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.038971 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:39.791108 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 1667,
                    "body": "G3 P1 C1 A1",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
                    "id": "a1bd6c1d-e0e5-468c-a729-be8d86c44b82",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "G3 P1 C1 A1",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a1bd6c1d-e0e5-468c-a729-be8d86c44b82",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O ponto alto da quest\u00e3o \u00e9 a sua decis\u00e3o quanto ao n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es do trigemelar. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade. Assim, estamos diante de 1 gesta\u00e7\u00e3o trigemelar por parto cesariana (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade), 1 antecedente de parto e 1 aborto pr\u00e9vio. Assim \u00e9 classificada em G3P1C1A1 ou G3P2A1.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 12:09:13.605957 +0000 UTC",
                        "id": "5dcb7801-c518-4d96-a508-0d6f601151ef",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O ponto alto da quest\u00e3o \u00e9 a sua decis\u00e3o quanto ao n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es do trigemelar. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade. Assim, estamos diante de 1 gesta\u00e7\u00e3o trigemelar por parto cesariana (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade), 1 antecedente de parto e 1 aborto pr\u00e9vio. Assim \u00e9 classificada em G3P1C1A1 ou G3P2A1.",
                        "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.037302 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:39.97148 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 316,
                    "body": "G3 P1 C3 A1",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
                    "id": "27bc0946-b41d-49d6-be4d-e1dbf021b754",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "G3 P1 C3 A1",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "27bc0946-b41d-49d6-be4d-e1dbf021b754",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Aqui o erro da alternativa est\u00e1 em considerar 3 ces\u00e1reas na gesta\u00e7\u00e3o trigemelar. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 12:09:13.604714 +0000 UTC",
                        "id": "02cac5b1-edd2-4a21-8007-27f4e458f8bc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Aqui o erro da alternativa est\u00e1 em considerar 3 ces\u00e1reas na gesta\u00e7\u00e3o trigemelar. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade.",
                        "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.048577 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:40.144743 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 149,
                    "body": "G5 P4 A1",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
                    "id": "a77b2b5c-14cf-4364-8a5c-cd9d98285764",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "G5 P4 A1",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a77b2b5c-14cf-4364-8a5c-cd9d98285764",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O erro desta alternativa est\u00e1 em considerar a gesta\u00e7\u00e3o trigemelar em 3 gesta\u00e7\u00f5es. O correto \u00e9 considerar uma \u00fanica gesta\u00e7\u00e3o nas gesta\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas. Al\u00e9m disso, cuidado na determina\u00e7\u00e3o da paridade. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 12:09:13.62362 +0000 UTC",
                        "id": "605cf75a-64e8-44dc-97a1-50b171bcd9bb",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O erro desta alternativa est\u00e1 em considerar a gesta\u00e7\u00e3o trigemelar em 3 gesta\u00e7\u00f5es. O correto \u00e9 considerar uma \u00fanica gesta\u00e7\u00e3o nas gesta\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas. Al\u00e9m disso, cuidado na determina\u00e7\u00e3o da paridade. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido.",
                        "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.105482 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:40.324748 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 66,
            "created_at": "2021-11-06 23:04:29.532612 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d27e0942-1e63-4c05-90fd-79700e774a64",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-06T11:40:02Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005281",
                    "location": {
                        "id": "16"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EA2E299E-C064-F55F-30D0-AC12065E2CFF"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "A9923FEE-1A3B-D6D0-59E4-CB734E0B9F7B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "56339352-C683-D118-8495-12395EC46544"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-10T00:04:50Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "17be2157-9b02-43b9-ab1c-d9e389a14416",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000163559",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Puerpera-30-anos-teve33c8bb0fbe",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "O que a banca quer saber: se voc\u00ea sabe classificar o hist\u00f3rico obst\u00e9trico da gesta\u00e7\u00e3o pelo G (gesta\u00e7\u00e3o), P (paridade) e A (abortamento)<div><br></div><div>Estrategista, est\u00e1 \u00e9 uma quest\u00e3o que tr\u00e1s uma certa tranquilidade ao se deparar na prova, mas fique atento com o nervosismo, ele \u00e9 seu \u00fanico vil\u00e3o. Esta \u00e9 uma daquelas quest\u00f5es que deve estar garantida no seu acerto.</div><div>\u00a0</div><div><b>G (GESTA\u00c7\u00d5ES)</b>: o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es incluem tanto o n\u00famero de vezes que a paciente ficou gr\u00e1vida (abortamento ou parto vaginal ou cesariana pr\u00e9via) e soma tamb\u00e9m a gesta\u00e7\u00e3o atual, se estiver gr\u00e1vida (fique atento a este detalhe!).</div><div><b>P (PARIDADE):</b> inclui apenas os partos vaginais ou cesarianas acima de 20 semanas de idade gestacional (ATEN\u00c7\u00c3O que EXCLUI ABORTAMENTO). Uma das grades d\u00favidas e confus\u00e3o \u00e9 quanto as gesta\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade.\u00a0 Aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\u00a0 que algumas classifica\u00e7\u00f5es distribuem a ces\u00e1rea (C) dentro da paridade.</div><div><b>A (ABORTO):</b> inclui toda gesta\u00e7\u00e3o menor que 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Inclui aqui o abortamento de qualquer forma cl\u00ednica, a gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica e a doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional.</div><div><br></div><div>Resolvendo a quest\u00e3o:\u00a0</div><div>- parto ces\u00e1reo de trig\u00eameos h\u00e1 3 dias (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade)</div><div>- um epis\u00f3dio de aborto (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 aborto)</div><div>- um parto normal (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade)</div><div><b>Logo a paciente \u00e9 G3P2A1 ou tamb\u00e9m classificada como G3P1C1A1.</b></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-12-09 12:09:13.6969 +0000 UTC",
                "id": "d523b9fe-ee56-40a5-b1d2-9f3dc28cbe59",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que a banca quer saber: se voc\u00ea sabe classificar o hist\u00f3rico obst\u00e9trico da gesta\u00e7\u00e3o pelo G (gesta\u00e7\u00e3o), P (paridade) e A (abortamento)Estrategista, est\u00e1 \u00e9 uma quest\u00e3o que tr\u00e1s uma certa tranquilidade ao se deparar na prova, mas fique atento com o nervosismo, ele \u00e9 seu \u00fanico vil\u00e3o. Esta \u00e9 uma daquelas quest\u00f5es que deve estar garantida no seu acerto.\u00a0G (GESTA\u00c7\u00d5ES): o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es incluem tanto o n\u00famero de vezes que a paciente ficou gr\u00e1vida (abortamento ou parto vaginal ou cesariana pr\u00e9via) e soma tamb\u00e9m a gesta\u00e7\u00e3o atual, se estiver gr\u00e1vida (fique atento a este detalhe!).P (PARIDADE): inclui apenas os partos vaginais ou cesarianas acima de 20 semanas de idade gestacional (ATEN\u00c7\u00c3O que EXCLUI ABORTAMENTO). Uma das grades d\u00favidas e confus\u00e3o \u00e9 quanto as gesta\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas. A gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla deve ser considerado APENAS 1 PARIDADE, independente do n\u00famero de rec\u00e9m-nascido ou da via de parto. Logo 1 gesta\u00e7\u00e3o gemelar ou trigemelar nascido por parto cesariana ou parto vaginal deve ser considerado como 1 paridade.\u00a0 Aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\u00a0 que algumas classifica\u00e7\u00f5es distribuem a ces\u00e1rea (C) dentro da paridade.A (ABORTO): inclui toda gesta\u00e7\u00e3o menor que 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Inclui aqui o abortamento de qualquer forma cl\u00ednica, a gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica e a doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional.Resolvendo a quest\u00e3o:\u00a0- parto ces\u00e1reo de trig\u00eameos h\u00e1 3 dias (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade)- um epis\u00f3dio de aborto (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 aborto)- um parto normal (1 gesta\u00e7\u00e3o e 1 paridade)Logo a paciente \u00e9 G3P2A1 ou tamb\u00e9m classificada como G3P1C1A1.",
                "updated_at": "2021-12-09 12:31:28.146912 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "a6d78e22-22b1-4ec0-bd40-e9a886615a90"
            },
            "statement": "Pu\u00e9rpera, 30 anos, teve parto ces\u00e1reo de trig\u00eameos h\u00e1 3 dias. Em sua hist\u00f3ria obst\u00e9trica, consta um epis\u00f3dio de aborto e um parto normal. Qual seria a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da paridade desta paciente?",
            "statement_text": "Pu\u00e9rpera, 30 anos, teve parto ces\u00e1reo de trig\u00eameos h\u00e1 3 dias. Em sua hist\u00f3ria obst\u00e9trica, consta um epis\u00f3dio de aborto e um parto normal. Qual seria a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da paridade desta paciente?",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-12-09 14:20:05.92524 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "8be16a809cc14b59ac92d5575a03e9bb",
                    "master_id": "87acb04964ef46aa840b97f67e9bfe94",
                    "name": "Per\u00edodos da gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Per\u00edodos da gesta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163559-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163559-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163559-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a6d78e22-22b1-4ec0-bd40-e9a886615a90",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000163559"
            },
            "video_solution_id": "a6d78e22-22b1-4ec0-bd40-e9a886615a90"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 661,
                    "body": "o atendimento pr\u00e9-natal foi adequadamente realizado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:38:00.238266 +0000 UTC",
                    "id": "0a9afac7-ebf8-473f-ac2d-8d1e7c88f492",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "o atendimento pr\u00e9-natal foi adequadamente realizado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0a9afac7-ebf8-473f-ac2d-8d1e7c88f492",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: o pr\u00e9-natal n\u00e3o foi feito de maneira adequada, pois a paciente come\u00e7ou a apresentar aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos a partir de 26 semanas e nada foi feito nesse momento. A paciente foi encaminhada para o setor de gravidez de alto risco somento com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 14:46:13.631364 +0000 UTC",
                        "id": "c5b3fbc8-2239-4460-8904-a27ece29ae3c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: o pr\u00e9-natal n\u00e3o foi feito de maneira adequada, pois a paciente come\u00e7ou a apresentar aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos a partir de 26 semanas e nada foi feito nesse momento. A paciente foi encaminhada para o setor de gravidez de alto risco somento com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-04-11 16:10:34.23427 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 16:10:30.28307 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 711,
                    "body": "o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sem crit\u00e9rios de gravidade pode ser estabelecido.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:38:00.238266 +0000 UTC",
                    "id": "13b22030-281f-4e9e-bb30-eb7e1ffb91eb",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sem crit\u00e9rios de gravidade pode ser estabelecido.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "13b22030-281f-4e9e-bb30-eb7e1ffb91eb",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: pelos dados que constam na carteira de pr\u00e9-natal, temos uma gestante com aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos desde 26 semanas, que pode configurar hipertens\u00e3o gestacional ou pr\u00e9-eclampsia. Para diferenciar essas duas formas cl\u00ednicas de s\u00edndromes hipertensivas, temos que avaliar sinais e sintomas da gestante, assim como exames laboratoriais, para identificar protein\u00faria e les\u00e3o de org\u00e3os-alvo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 14:46:13.640606 +0000 UTC",
                        "id": "97f6f97b-a83c-4de6-9c3b-2a64d185864b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: pelos dados que constam na carteira de pr\u00e9-natal, temos uma gestante com aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos desde 26 semanas, que pode configurar hipertens\u00e3o gestacional ou pr\u00e9-eclampsia. Para diferenciar essas duas formas cl\u00ednicas de s\u00edndromes hipertensivas, temos que avaliar sinais e sintomas da gestante, assim como exames laboratoriais, para identificar protein\u00faria e les\u00e3o de org\u00e3os-alvo.",
                        "updated_at": "2024-04-11 16:10:34.241535 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 16:10:30.672492 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 221,
                    "body": "o referenciamento da paciente para o pr\u00e9-natal de alto risco n\u00e3o est\u00e1 indicado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:38:00.238266 +0000 UTC",
                    "id": "f9d7c674-e5bb-471e-ae89-e506bd49c8d1",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "o referenciamento da paciente para o pr\u00e9-natal de alto risco n\u00e3o est\u00e1 indicado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f9d7c674-e5bb-471e-ae89-e506bd49c8d1",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C: a paciente deveria ter sido encaminhada ao pr\u00e9-natal de alto risco desde as 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, quando a PA come\u00e7ou a elevar.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 14:46:13.654588 +0000 UTC",
                        "id": "087b6777-b61e-4bf0-9ce2-f2810c5a8ff6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C: a paciente deveria ter sido encaminhada ao pr\u00e9-natal de alto risco desde as 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, quando a PA come\u00e7ou a elevar.",
                        "updated_at": "2024-04-11 16:10:34.246966 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 16:10:31.112132 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 2935,
                    "body": "a USG obst\u00e9trica morfol\u00f3gica do segundo trimestre foi solicitada no momento incorreto.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:38:00.238266 +0000 UTC",
                    "id": "b02a11bf-1166-45ae-b69e-13d53c9f6c6c",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "a USG obst\u00e9trica morfol\u00f3gica do segundo trimestre foi solicitada no momento incorreto.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b02a11bf-1166-45ae-b69e-13d53c9f6c6c",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa D: a ultrassonografia morfol\u00f3gica do 2\u00ba trimestre deve ser realizada entre 18 e 24 semanas. Na paciente apresentada na quest\u00e3o, a ultrassonografia morfol\u00f3gica foi solicitada com 26 semanas, fora do per\u00edodo ideal para a realiza\u00e7\u00e3o do exame.\u00a0<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/0775440A-F427-A875-589D-25A181020023/0775440A-F427-A875-589D-25A181020023-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 14:46:13.661535 +0000 UTC",
                        "id": "22c45c25-b6cc-4b60-8706-0c1ab8b567e2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D: a ultrassonografia morfol\u00f3gica do 2\u00ba trimestre deve ser realizada entre 18 e 24 semanas. Na paciente apresentada na quest\u00e3o, a ultrassonografia morfol\u00f3gica foi solicitada com 26 semanas, fora do per\u00edodo ideal para a realiza\u00e7\u00e3o do exame.",
                        "updated_at": "2024-04-11 16:10:34.251238 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 16:10:31.550876 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 65,
            "created_at": "2024-03-26 17:38:00.238266 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "c746f9cb-51f1-4f93-98e1-a690cb466988",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218470",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "dados-carteirinha3855008057",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O que o examinador quer saber: sobre o diagn\u00f3stico de s\u00edndromes hipertensivas.\u00a0<div><br></div><div>As s\u00edndromes hipertensivas da gesta\u00e7\u00e3o englobam todas as doen\u00e7as que cursam com hipertens\u00e3o arterial na gesta\u00e7\u00e3o. Essas doen\u00e7as s\u00e3o classificadas conforme a idade gestacional de aparecimento da hipertens\u00e3o.</div><div>Quando a hipertens\u00e3o \u00e9 diagnosticada antes de 20 semanas temos o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica (HAC). Se a hipertens\u00e3o surge a partir de 20 semanas e desaparece no puerp\u00e9rio, podemos ter o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o gestacional ou pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.</div><div>A hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica \u00e9 respons\u00e1vel por 30% dos casos de hipertens\u00e3o na gravidez e pode ser decorrente de hipertens\u00e3o essencial, de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria, ou ainda pode ser hipertens\u00e3o do jaleco branco. A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 respons\u00e1vel por 70% dos casos de hipertens\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o e pode evoluir para ecl\u00e2mpsia e s\u00edndrome HELLP ou, ainda, pode haver pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sobreposta \u00e0 hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica.\u00a0</div><div>Os crit\u00e9rios para definir cada uma das s\u00edndromes hipertensivas na gesta\u00e7\u00e3o podem variar de um protocolo para outro. Daremos \u00eanfase para a classifica\u00e7\u00e3o mais utilizada no mundo, que \u00e9 a da ACOG, muito semelhante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da ISSHP e da FIGO. Esta classifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 resumida na tabela abaixo.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D1D81B33-F523-9541-2902-183F5EE44BA7/D1D81B33-F523-9541-2902-183F5EE44BA7-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A hipertens\u00e3o gestacional \u00e9 definida por aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos (PAS \u2265 140 mmHg ou PAD \u2265 90 mmHg) em duas ocasi\u00f5es, com intervalo de, pelo menos, 4 horas, a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o em mulher previamente normotensa, sem protein\u00faria ou disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os-alvo e que retorna ao normal depois do puerp\u00e9rio (12 semanas p\u00f3s-parto).</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 feito quando h\u00e1 hipertens\u00e3o arterial a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou no p\u00f3s-parto ( at\u00e9 12 semanas de puerp\u00e9rio), associada \u00e0 protein\u00faria. Na aus\u00eancia de protein\u00faria, considera-se pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia quando h\u00e1 hipertens\u00e3o arterial a partir de 20 semanas e disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o-alvo materno (hematol\u00f3gica, hep\u00e1tica, renal, pulmonar ou neurol\u00f3gica) ou disfun\u00e7\u00e3o uteroplacent\u00e1ria.</div><div>Sendo assim, quaisquer das seguintes disfun\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o-alvo materno associadas a aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos a partir de 20 semanas j\u00e1 faz o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, mesmo sem protein\u00faria:</div><div>\u25cf       Altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas: trombocitopenia (plaquetas < 150.000/mm3), hem\u00f3lise (DHL > 600 UI/L), coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.</div><div>\u25cf       Insufici\u00eancia renal: creatinina s\u00e9rica \u2265 1,0 mg/dL.</div><div>\u25cf       Disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica: eleva\u00e7\u00e3o das transaminases 2 vezes o normal ou > 40 UI/L ou dor severa persistente em hipoc\u00f4ndrio direito ou epig\u00e1strio, sem outros diagn\u00f3sticos.</div><div>\u25cf       Edema pulmonar.</div><div>\u25cf       Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas: cefaleia n\u00e3o responsiva \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o explicada por outros diagn\u00f3sticos, sintomas visuais (turva\u00e7\u00e3o visual ou escotomas persistentes ou cegueira), altera\u00e7\u00e3o do estado mental, derrame ou convuls\u00e3o (ecl\u00e2mpsia).</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 14:46:13.618855 +0000 UTC",
                "id": "0fd08dfc-c836-4904-babc-ac2d7ca476ae",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: sobre o diagn\u00f3stico de s\u00edndromes hipertensivas.\u00a0As s\u00edndromes hipertensivas da gesta\u00e7\u00e3o englobam todas as doen\u00e7as que cursam com hipertens\u00e3o arterial na gesta\u00e7\u00e3o. Essas doen\u00e7as s\u00e3o classificadas conforme a idade gestacional de aparecimento da hipertens\u00e3o.Quando a hipertens\u00e3o \u00e9 diagnosticada antes de 20 semanas temos o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica (HAC). Se a hipertens\u00e3o surge a partir de 20 semanas e desaparece no puerp\u00e9rio, podemos ter o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o gestacional ou pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.A hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica \u00e9 respons\u00e1vel por 30% dos casos de hipertens\u00e3o na gravidez e pode ser decorrente de hipertens\u00e3o essencial, de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria, ou ainda pode ser hipertens\u00e3o do jaleco branco. A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 respons\u00e1vel por 70% dos casos de hipertens\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o e pode evoluir para ecl\u00e2mpsia e s\u00edndrome HELLP ou, ainda, pode haver pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sobreposta \u00e0 hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica.\u00a0Os crit\u00e9rios para definir cada uma das s\u00edndromes hipertensivas na gesta\u00e7\u00e3o podem variar de um protocolo para outro. Daremos \u00eanfase para a classifica\u00e7\u00e3o mais utilizada no mundo, que \u00e9 a da ACOG, muito semelhante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da ISSHP e da FIGO. Esta classifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 resumida na tabela abaixo.\u00a0\u00a0A hipertens\u00e3o gestacional \u00e9 definida por aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos (PAS \u2265 140 mmHg ou PAD \u2265 90 mmHg) em duas ocasi\u00f5es, com intervalo de, pelo menos, 4 horas, a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o em mulher previamente normotensa, sem protein\u00faria ou disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os-alvo e que retorna ao normal depois do puerp\u00e9rio (12 semanas p\u00f3s-parto).O diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 feito quando h\u00e1 hipertens\u00e3o arterial a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou no p\u00f3s-parto ( at\u00e9 12 semanas de puerp\u00e9rio), associada \u00e0 protein\u00faria. Na aus\u00eancia de protein\u00faria, considera-se pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia quando h\u00e1 hipertens\u00e3o arterial a partir de 20 semanas e disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o-alvo materno (hematol\u00f3gica, hep\u00e1tica, renal, pulmonar ou neurol\u00f3gica) ou disfun\u00e7\u00e3o uteroplacent\u00e1ria.Sendo assim, quaisquer das seguintes disfun\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o-alvo materno associadas a aumento dos n\u00edveis press\u00f3ricos a partir de 20 semanas j\u00e1 faz o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, mesmo sem protein\u00faria:\u25cf       Altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas: trombocitopenia (plaquetas &lt; 150.000/mm3), hem\u00f3lise (DHL &gt; 600 UI/L), coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.\u25cf       Insufici\u00eancia renal: creatinina s\u00e9rica \u2265 1,0 mg/dL.\u25cf       Disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica: eleva\u00e7\u00e3o das transaminases 2 vezes o normal ou &gt; 40 UI/L ou dor severa persistente em hipoc\u00f4ndrio direito ou epig\u00e1strio, sem outros diagn\u00f3sticos.\u25cf       Edema pulmonar.\u25cf       Altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas: cefaleia n\u00e3o responsiva \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o explicada por outros diagn\u00f3sticos, sintomas visuais (turva\u00e7\u00e3o visual ou escotomas persistentes ou cegueira), altera\u00e7\u00e3o do estado mental, derrame ou convuls\u00e3o (ecl\u00e2mpsia).",
                "updated_at": "2024-04-11 16:10:34.228666 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "2b4629d9-8203-414e-9f9f-10f0dd528faa"
            },
            "statement": "Os dados da carteirinha de uma gestante com 28 anos, primigesta, sem intercorr\u00eancias cl\u00ednicas pr\u00e9vias \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o e que foi atendida em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, est\u00e3o transcritos a seguir:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/65E5354C-4BE6-C4EC-18BA-A5BCFD6AAED3/65E5354C-4BE6-C4EC-18BA-A5BCFD6AAED3-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Com base nesses dados, \u00e9 correto afirmar que:</div>",
            "statement_text": "Os dados da carteirinha de uma gestante com 28 anos, primigesta, sem intercorr\u00eancias cl\u00ednicas pr\u00e9vias \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o e que foi atendida em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, est\u00e3o transcritos a seguir:Com base nesses dados, \u00e9 correto afirmar que:",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2024-04-11 16:50:33.5193 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "b59bbf43da7548fcb4078052f3721316",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Exames ultrassonogr\u00e1ficos",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames ultrassonogr\u00e1ficos"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f72ccb58c589462a8a0aaa92217d05c6",
                    "master_id": "b59bbf43da7548fcb4078052f3721316",
                    "name": "Morfol\u00f3gico 2o trimestre (USG 2o trim)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames ultrassonogr\u00e1ficos[$$]Morfol\u00f3gico 2o trimestre (USG 2o trim)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218470-360-ncarvalho_366247_1715713062_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218470-480-ncarvalho_366247_1715713062_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218470-720-ncarvalho_366247_1715713062_51249.mp4"
                    }
                ],
                "id": "2b4629d9-8203-414e-9f9f-10f0dd528faa",
                "identifier": "ncarvalho_366247_1715713062_51249",
                "question_id": "4000218470"
            },
            "video_solution_id": "2b4629d9-8203-414e-9f9f-10f0dd528faa"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 364,
                    "body": "17 semanas e 1 dia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-16 00:16:11.631602 +0000 UTC",
                    "id": "14b101c3-3a15-4eb7-9164-88d23b5b926a",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "17 semanas e 1 dia",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "14b101c3-3a15-4eb7-9164-88d23b5b926a",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-22 18:37:43.482722 +0000 UTC",
                        "id": "56702be8-6fda-49cb-b93e-236c8bf1f923",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "updated_at": "2021-12-22 18:58:03.912546 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 19:03:17.291187 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 186,
                    "body": "17 semanas e 5 dias",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-16 00:16:11.631602 +0000 UTC",
                    "id": "3a20385c-523b-4d52-ad8d-db8c877a2c21",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "17 semanas e 5 dias",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3a20385c-523b-4d52-ad8d-db8c877a2c21",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-22 18:37:43.42366 +0000 UTC",
                        "id": "ba03c606-ce40-40b8-b1ac-a50a2c6c0d43",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "updated_at": "2021-12-22 18:58:03.888408 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 19:03:17.696001 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 563,
                    "body": "16 semanas e 4 dias",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-16 00:16:11.631602 +0000 UTC",
                    "id": "11f94995-99b7-45e6-969e-6570f22186d8",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "16 semanas e 4 dias",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "11f94995-99b7-45e6-969e-6570f22186d8",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-22 18:37:43.433884 +0000 UTC",
                        "id": "4d8857a8-248e-40a9-ba29-282382a62f46",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "updated_at": "2021-12-22 18:58:03.867945 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 19:03:17.985314 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 3297,
                    "body": "16 semanas e 6 dias",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-16 00:16:11.631602 +0000 UTC",
                    "id": "6f2caf2e-f33c-4d3c-8b31-23b276c0104a",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "16 semanas e 6 dias",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6f2caf2e-f33c-4d3c-8b31-23b276c0104a",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da data da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.<div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C86FAEF2-8E94-4E0D-A5DD-B6DB42EE8E1E/C86FAEF2-8E94-4E0D-A5DD-B6DB42EE8E1E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-22 18:37:43.433188 +0000 UTC",
                        "id": "97497341-3c4e-444b-af07-3ae9ad8d59ee",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A idade gestacional calculada atrav\u00e9s da data da ultrassonografia \u00e9 de 16 semanas e 6 dias.",
                        "updated_at": "2021-12-22 18:58:03.900833 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-28 19:03:18.304022 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 75,
            "created_at": "2021-11-16 00:16:11.631602 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-15T20:00:36Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005412",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5D23B9A5-A867-E87D-3EE7-E2B0AD934C9B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8C25C836-A0E0-411D-903B-4DBCEA382F47"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B4193202-C4D4-702C-896E-05B1D5C4BA83"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 60,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-28T19:08:45Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "5b734c92-1ced-473c-a5e3-d2b237699446",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000164087",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Gestante-e-atendida56461d2829",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "O que o examinador quer saber: se voc\u00ea sabe calcular a idade gestacional pela ultrassonografia.<div><br><div>Estrategista, pergunta que voc\u00ea pode se deparar e dizer, opa, preciso garantir, apenas \u00e9 necess\u00e1rio controlar o nervosismo para n\u00e3o errar bobeira no c\u00e1lculo, certo?</div></div><div>Diante disso, para calcular a idade gestacional pela ultrassonografia, sem saber a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve calcular quantas semanas e dias\u00a0se passaram da data da ultrassonografia at\u00e9 a data da consulta e N\u00c3O ESQUECER DE SOMAR\u00a0 a idade gestacional que a paciente j\u00e1 estava na data do ultrassom.</div><div>Assim, observe o c\u00e1lculo.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4C8C57CA-D509-41B6-5C69-27521978DC71/4C8C57CA-D509-41B6-5C69-27521978DC71-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-12-22 18:37:43.534874 +0000 UTC",
                "id": "c9df7692-e875-4e17-8fa1-17a9026d5108",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: se voc\u00ea sabe calcular a idade gestacional pela ultrassonografia.Estrategista, pergunta que voc\u00ea pode se deparar e dizer, opa, preciso garantir, apenas \u00e9 necess\u00e1rio controlar o nervosismo para n\u00e3o errar bobeira no c\u00e1lculo, certo?Diante disso, para calcular a idade gestacional pela ultrassonografia, sem saber a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve calcular quantas semanas e dias\u00a0se passaram da data da ultrassonografia at\u00e9 a data da consulta e N\u00c3O ESQUECER DE SOMAR\u00a0 a idade gestacional que a paciente j\u00e1 estava na data do ultrassom.Assim, observe o c\u00e1lculo.",
                "updated_at": "2021-12-22 18:58:03.981793 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "2f472807-6e6b-4872-a59f-1ebf9fd1b18c"
            },
            "statement": "Gestante \u00e9 atendida na UBS em 10/11/2021 para iniciar acompanhamento pr\u00e9-natal. Relata n\u00e3o saber a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mas apresenta ultrassonografia de 06/09/2021, que mostra embri\u00e3o \u00fanico, t\u00f3pico com CCN = 13mm, BCF = 162bpm, idade gestacional de 7 semanas e 4 dias. A idade gestacional no momento do atendimento prestado na UBS \u00e9 de:",
            "statement_text": "Gestante \u00e9 atendida na UBS em 10/11/2021 para iniciar acompanhamento pr\u00e9-natal. Relata n\u00e3o saber a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mas apresenta ultrassonografia de 06/09/2021, que mostra embri\u00e3o \u00fanico, t\u00f3pico com CCN = 13mm, BCF = 162bpm, idade gestacional de 7 semanas e 4 dias. A idade gestacional no momento do atendimento prestado na UBS \u00e9 de:",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-12-23 18:10:45.493995 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164087-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164087-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164087-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "2f472807-6e6b-4872-a59f-1ebf9fd1b18c",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000164087"
            },
            "video_solution_id": "2f472807-6e6b-4872-a59f-1ebf9fd1b18c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 735,
                    "body": "\u00a0mensalmente at\u00e9 a 34\u00aa semana.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:38:42.154446 +0000 UTC",
                    "id": "7c07d428-215d-4a92-87dd-f942e52f21b3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "\u00a0mensalmente at\u00e9 a 34\u00aa semana.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7c07d428-215d-4a92-87dd-f942e52f21b3",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:46:58.330915 +0000 UTC",
                        "id": "441bfc3d-6047-4020-b5a1-e27fab4745cd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:09.212383 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 5953,
                    "body": "mensalmente at\u00e9 a 28\u00aa semana.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2022-03-09 12:38:42.154446 +0000 UTC",
                    "id": "496fe294-bcf8-4066-8799-271bccbcdb46",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "mensalmente at\u00e9 a 28\u00aa semana.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "496fe294-bcf8-4066-8799-271bccbcdb46",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:46:58.330622 +0000 UTC",
                        "id": "789087ed-64a1-4679-b40a-6b01431968b2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:09.487113 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 493,
                    "body": "quinzenalmente at\u00e9 a 34\u00aa semana.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:38:42.154446 +0000 UTC",
                    "id": "202f1e9b-1e54-441f-a76f-10e8b03e2586",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "quinzenalmente at\u00e9 a 34\u00aa semana.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "202f1e9b-1e54-441f-a76f-10e8b03e2586",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:46:58.332904 +0000 UTC",
                        "id": "8d516f3d-11f1-4537-a08d-1ae344ea26d4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:09.786977 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 401,
                    "body": "quinzenalmente at\u00e9 a 28\u00aa semana.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2022-03-09 12:38:42.154446 +0000 UTC",
                    "id": "02c08a14-e490-40be-8089-532517fa752d",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "quinzenalmente at\u00e9 a 28\u00aa semana.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "02c08a14-e490-40be-8089-532517fa752d",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-07-18 23:46:58.333739 +0000 UTC",
                        "id": "d188a70c-1dd4-4467-aef5-b5dff5c5325d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": ""
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-03-14 20:12:10.052948 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 79,
            "created_at": "2022-03-09 12:38:42.154446 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2022-03-09T01:37:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007158",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ADBDD5BF-CA96-34B0-6FDD-3C91803ABF32"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4BFC88C3-3889-63E5-04D3-7CD62BFE2B31"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A1DB31DE-D62B-31C4-CBCD-32E1A8911CB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D97FB6F1-F198-4512-B8F4-4CF29D1ECC1F"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "87FD5D55-69EC-DA25-1931-15ED0D636340"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2DC5782E-C491-EB99-F618-AFADF96AF4F4"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2022-06-14T13:49:33Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "86f0a680-75d4-48f9-aa7e-334f33e9ef46",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000176615",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "medico-Equipe-Sau92f249484e",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>O que o examinador quer saber: sobre as consulta de pr\u00e9-natal.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) preconiza que a gestante passe, ao menos, por seis consultas de pr\u00e9-natal para que a assist\u00eancia seja considerada adequada. O intervalo entre as consultas de pr\u00e9-natal em uma gesta\u00e7\u00e3o de risco habitual obedece aos seguintes intervalos:\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/046D42CD-FB2A-804B-EBA6-367D50EBA972/046D42CD-FB2A-804B-EBA6-367D50EBA972-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Coment\u00e1rios:\u00a0</div><div><br></div><div>As consulta de pr\u00e9-natal de risco habitual devem ser realizadas mensalmente at\u00e9 28 semanas, quinzenalmente de 28 semanas at\u00e9 36 semanas e semanalmente ap\u00f3s 36 semanas at\u00e9 o parto.\u00a0</div><div>Portanto, est\u00e1 correta a alternativa B.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-07-18 23:46:58.638178 +0000 UTC",
                "id": "2a662093-36ab-4ff6-94be-a83f7bcfcd5d",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BO que o examinador quer saber: sobre as consulta de pr\u00e9-natal.\u00a0A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) preconiza que a gestante passe, ao menos, por seis consultas de pr\u00e9-natal para que a assist\u00eancia seja considerada adequada. O intervalo entre as consultas de pr\u00e9-natal em uma gesta\u00e7\u00e3o de risco habitual obedece aos seguintes intervalos:\u00a0Coment\u00e1rios:\u00a0As consulta de pr\u00e9-natal de risco habitual devem ser realizadas mensalmente at\u00e9 28 semanas, quinzenalmente de 28 semanas at\u00e9 36 semanas e semanalmente ap\u00f3s 36 semanas at\u00e9 o parto.\u00a0Portanto, est\u00e1 correta a alternativa B.",
                "video_solution_id": "f7fa712c-e745-4022-b8c5-234ec251fb05"
            },
            "statement": "O m\u00e9dico de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia foi demandado\u00a0<span>para atendimento a uma gestante no final do primeiro\u00a0</span><span>trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Na consulta, a gestante informou que\u00a0</span><span>havia mudado de cidade e trouxe os resultados de exames que\u00a0</span><span>havia feito ap\u00f3s consulta de abertura de pr\u00e9-natal na cidade em\u00a0</span><span>que  morava.  O  exame  cl\u00ednico  e  os  resultados  de  exames complementares estavam dentro da normalidade.</span><div><span><br></span></div><div><span>Nesse  caso,  o  m\u00e9dico  deve  recomendar  a  essa  paciente  que volte para nova consulta</span></div>",
            "statement_text": "O m\u00e9dico de uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia foi demandado\u00a0para atendimento a uma gestante no final do primeiro\u00a0trimestre de gesta\u00e7\u00e3o. Na consulta, a gestante informou que\u00a0havia mudado de cidade e trouxe os resultados de exames que\u00a0havia feito ap\u00f3s consulta de abertura de pr\u00e9-natal na cidade em\u00a0que  morava.  O  exame  cl\u00ednico  e  os  resultados  de  exames complementares estavam dentro da normalidade.Nesse  caso,  o  m\u00e9dico  deve  recomendar  a  essa  paciente  que volte para nova consulta",
            "status": {
                "change_actor": "patricia.moraes@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-07-19 00:22:59.187196 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "402f9da5cc274d5dac317c251a1a25c4",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Periodicidade das consultas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Periodicidade das consultas"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000176615-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "f7fa712c-e745-4022-b8c5-234ec251fb05",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000176615"
            },
            "video_solution_id": "f7fa712c-e745-4022-b8c5-234ec251fb05"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 39,
                    "body": "Difteria.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 20:20:56.079606 +0000 UTC",
                    "id": "f93d034e-d6e8-4703-9494-25cdb9dc29f2",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Difteria.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f93d034e-d6e8-4703-9494-25cdb9dc29f2",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 19:09:49.032071 +0000 UTC",
                        "id": "5cef8bdc-fc27-4c9a-a4ea-7c2fec14b4cc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.",
                        "updated_at": "2022-05-02 19:09:51.059505 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 14:50:46.846075 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 4849,
                    "body": "Sarampo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-18 20:20:56.079606 +0000 UTC",
                    "id": "6cef4406-e0dd-4237-ba27-f0ff09fbfee2",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Sarampo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6cef4406-e0dd-4237-ba27-f0ff09fbfee2",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "<div>Correta a alternativa B: a vacina de sarampo cont\u00e9m v\u00edrus vivo atenuado e por isso deve ser evitada na gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 19:09:49.034367 +0000 UTC",
                        "id": "827a8e32-e848-4407-88ca-e3afe201fcf3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B: a vacina de sarampo cont\u00e9m v\u00edrus vivo atenuado e por isso deve ser evitada na gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2022-05-02 19:09:51.058033 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 14:50:47.001024 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 188,
                    "body": "Coqueluche.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 20:20:56.079606 +0000 UTC",
                    "id": "7501b7d9-c598-4062-84a3-a287d56d7212",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Coqueluche.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7501b7d9-c598-4062-84a3-a287d56d7212",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 19:09:49.064834 +0000 UTC",
                        "id": "712d1d75-45eb-47b6-9e58-726100e8782e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.",
                        "updated_at": "2022-05-02 19:09:51.059126 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 14:50:47.153234 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 59,
                    "body": "T\u00e9tano.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-18 20:20:56.079606 +0000 UTC",
                    "id": "0bf6c84d-058a-4391-b3b4-510a641694cb",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "T\u00e9tano.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0bf6c84d-058a-4391-b3b4-510a641694cb",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 19:09:49.023404 +0000 UTC",
                        "id": "89f690c9-a19a-4e18-a322-1378d1558c98",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, C e D: a vacina de difteria, t\u00e9tano e coqueluche s\u00e3o permitidas na gesta\u00e7\u00e3o e fazer parte da vacina Dtpa que deve ser realizada em todas as gestantes ap\u00f3s 20 semanas, independente do esquema vacinal anterior.",
                        "updated_at": "2022-05-02 19:09:51.060369 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 14:50:47.308937 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2021-11-18 20:20:56.079606 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "38ef9803-7b80-4cc7-8a67-fcb71d205731",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-17T19:30:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005479",
                    "location": {
                        "id": "24"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7368C701-BC4A-9F47-0CFA-907639E835FF"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "F60DC75B-DF97-44A4-F4D8-8E318CA8F627"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "41A28618-8DE7-1DD9-CE59-69EF2C2A3730"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-10T00:00:13Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "59086532-a96a-4daa-9023-4f9f17d9ca05",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000164513",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Qual-vacinas-deve-ser17caa63e46",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>O que o examinador quer saber: vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.</b><div><br></div><div>A tabela a seguir mostra as vacinas preconizadas na gesta\u00e7\u00e3o:\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/8CEEB91F-9D89-8A93-46F7-C9CB0DE39712/8CEEB91F-9D89-8A93-46F7-C9CB0DE39712-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Al\u00e9m disso, atualmente se preconiza a vacina contra COVID-19 para todas as gestantes e pu\u00e9rperas, independente da idade gestacional.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/54703D9E-6AD3-D26C-A477-FD742860D623/54703D9E-6AD3-D26C-A477-FD742860D623-400.png\"></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-05-02 19:09:49.317381 +0000 UTC",
                "id": "9ff8b435-4b6e-4896-90d8-f74169176d91",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.A tabela a seguir mostra as vacinas preconizadas na gesta\u00e7\u00e3o:\u00a0Al\u00e9m disso, atualmente se preconiza a vacina contra COVID-19 para todas as gestantes e pu\u00e9rperas, independente da idade gestacional.",
                "updated_at": "2022-05-02 19:09:51.212428 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "8d12e8e7-2ebf-4d76-a61f-5a818c733d97"
            },
            "statement": "Qual das vacinas abaixo deve ser evitada durante a gesta\u00e7\u00e3o, segundo os protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?",
            "statement_text": "Qual das vacinas abaixo deve ser evitada durante a gesta\u00e7\u00e3o, segundo os protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-05-03 11:27:43.278944 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf06f9d643554b55a924b114496f9afa",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000164513-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "8d12e8e7-2ebf-4d76-a61f-5a818c733d97",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000164513"
            },
            "video_solution_id": "8d12e8e7-2ebf-4d76-a61f-5a818c733d97"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 703,
                    "body": "realizar teste r\u00e1pido para EGB na gestante e, se positivo, prescrever a profilaxia antibi\u00f3tica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 16:27:47.893578 +0000 UTC",
                    "id": "77d034e2-3b59-44d3-b5e1-8ea427846472",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "realizar teste r\u00e1pido para EGB na gestante e, se positivo, prescrever a profilaxia antibi\u00f3tica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "77d034e2-3b59-44d3-b5e1-8ea427846472",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: como a paciente apresentou urocultura positiva para EGB durante o pr\u00e9-natal, j\u00e1 \u00e9 suficiente para considerar a paciente como positiva para EGB com indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia intraparto, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o de novas culturas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:58:04.199739 +0000 UTC",
                        "id": "845f4772-e607-4a83-86cc-6c1cf9b5150d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: como a paciente apresentou urocultura positiva para EGB durante o pr\u00e9-natal, j\u00e1 \u00e9 suficiente para considerar a paciente como positiva para EGB com indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia intraparto, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o de novas culturas.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:59:57.02943 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:59:48.004345 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 506,
                    "body": "adotar conduta expectante, pois n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de profilaxia de sepse neonatal por EGB.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 16:27:47.893578 +0000 UTC",
                    "id": "7ffd7f76-8bdb-4070-a530-8d9364e76795",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "adotar conduta expectante, pois n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de profilaxia de sepse neonatal por EGB.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7ffd7f76-8bdb-4070-a530-8d9364e76795",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: a paciente tem indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia para EGB, pois apresentou urocultura positiva\u00a0 para EGB no pr\u00e9-natal.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:58:04.207556 +0000 UTC",
                        "id": "8cc8e443-32b9-4107-8470-db60f12b344b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: a paciente tem indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia para EGB, pois apresentou urocultura positiva\u00a0 para EGB no pr\u00e9-natal.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:59:57.03275 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:59:48.43703 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 63,
                    "answers": 3154,
                    "body": "prescrever penicilina G por via endovenosa para a gestante, pois h\u00e1 evid\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o pelo EGB.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 16:27:47.893578 +0000 UTC",
                    "id": "98c2665c-76fa-4453-9538-dc7a33d77f14",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "prescrever penicilina G por via endovenosa para a gestante, pois h\u00e1 evid\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o pelo EGB.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "98c2665c-76fa-4453-9538-dc7a33d77f14",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa C: diante de gestante em trabalho de parto com urocultura positiva para EGB no pr\u00e9-natal, deve-se realizar antibioticoprofilaxia intraparto para EGB com penicilina cristalina endovenosa.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:58:04.211007 +0000 UTC",
                        "id": "923c3c85-b9ca-45e3-9508-e2342050d786",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: diante de gestante em trabalho de parto com urocultura positiva para EGB no pr\u00e9-natal, deve-se realizar antibioticoprofilaxia intraparto para EGB com penicilina cristalina endovenosa.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:59:57.036551 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:59:48.94353 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 618,
                    "body": "prescrever ampicilina por via endovenosa para a gestante, se houver ruptura das membranas ovulares durante o trabalho de parto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 16:27:47.893578 +0000 UTC",
                    "id": "b6777e36-8390-4e31-934b-82769e415572",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "prescrever ampicilina por via endovenosa para a gestante, se houver ruptura das membranas ovulares durante o trabalho de parto.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b6777e36-8390-4e31-934b-82769e415572",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: a indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia se d\u00e1 diante de trabalho de parto OU rotura prematura de membranas quando a cultura/urocultura \u00e9 positiva para EGB.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:58:04.214884 +0000 UTC",
                        "id": "17eff869-fe70-47f6-bc97-567c597264ca",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: a indica\u00e7\u00e3o de antibioticoprofilaxia se d\u00e1 diante de trabalho de parto OU rotura prematura de membranas quando a cultura/urocultura \u00e9 positiva para EGB.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:59:57.040531 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:59:49.400769 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 63,
            "created_at": "2024-03-26 16:27:47.893578 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "3cef291d-5545-4972-8ae8-a5d901395128",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218435",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "gestante-com-29-anos81bbbb72e3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O que o examinador quer saber: sobre profilaxia para estreptococos do grupo B ( EGB).\u00a0<div><br></div><div>O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0</div><div>No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (<7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de inicio precoce.\u00a0</div><div>O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver  um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0</div><div>\u00a0No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com  cultura  positiva  para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3448575A-7D06-822F-2F3D-F2E5DCFCC3BD/3448575A-7D06-822F-2F3D-F2E5DCFCC3BD-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div>\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 18:58:04.187487 +0000 UTC",
                "id": "04b0473d-92a0-4a88-991b-0fcb94f1d64e",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: sobre profilaxia para estreptococos do grupo B ( EGB).\u00a0O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (&lt;7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de inicio precoce.\u00a0O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver  um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0\u00a0No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com  cultura  positiva  para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.",
                "updated_at": "2024-04-11 18:59:57.025174 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "c8046d08-3ef9-4b1a-8ec4-e3dfa71f0fe3"
            },
            "statement": "Uma gestante com 29 anos, primigesta, havia realizado um exame de urocultura durante o pr\u00e9-natal, cujo resultado apresentou 1.000 UFC/mL de Streptococcus agalactiae. Ainda durante o pr\u00e9-natal, n\u00e3o se realizou o rastreio para coloniza\u00e7\u00e3o pelo estreptococo beta hemol\u00edtico do grupo B (EGB) por meio de cultura do conte\u00fado vaginal e retal. A paciente chega ao pronto-socorro obst\u00e9trico em trabalho de parto, com 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, bolsa \u00edntegra. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia intraparto de sepse neonatal por EGB, deve-se",
            "statement_text": "Uma gestante com 29 anos, primigesta, havia realizado um exame de urocultura durante o pr\u00e9-natal, cujo resultado apresentou 1.000 UFC/mL de Streptococcus agalactiae. Ainda durante o pr\u00e9-natal, n\u00e3o se realizou o rastreio para coloniza\u00e7\u00e3o pelo estreptococo beta hemol\u00edtico do grupo B (EGB) por meio de cultura do conte\u00fado vaginal e retal. A paciente chega ao pronto-socorro obst\u00e9trico em trabalho de parto, com 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, bolsa \u00edntegra. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia intraparto de sepse neonatal por EGB, deve-se",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2024-04-11 23:21:30.536873 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "a3feb12847804c9aa2c817aa30610763",
                    "master_id": "52901ba4c9bb4488aa8d5cfdac5098a3",
                    "name": "Profilaxia materna intraparto",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Situa\u00e7\u00f5es especiais[$$]Infec\u00e7\u00f5es por estreptococo do grupo B (SGB)[$$]Profilaxia materna intraparto"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "fcb49b939f354d4e9245ddc054b4c099",
                    "master_id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "name": "Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218435-360-ncarvalho_366253_1715713330_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218435-480-ncarvalho_366253_1715713330_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218435-720-ncarvalho_366253_1715713330_51249.mp4"
                    }
                ],
                "id": "c8046d08-3ef9-4b1a-8ec4-e3dfa71f0fe3",
                "identifier": "ncarvalho_366253_1715713330_51249",
                "question_id": "4000218435"
            },
            "video_solution_id": "c8046d08-3ef9-4b1a-8ec4-e3dfa71f0fe3"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 4097,
                    "body": "Streptococcus \u03b2-hemol\u00edticos do grupo B.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-03-08 15:12:43.304846 +0000 UTC",
                    "id": "19c0d9c0-5069-48cc-8364-5ee679ae4683",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Streptococcus \u03b2-hemol\u00edticos do grupo B.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "19c0d9c0-5069-48cc-8364-5ee679ae4683",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-28 17:48:35.756128 +0000 UTC",
                        "id": "32d387c4-1791-485e-a181-a72bf643423b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-03-28 17:48:40.186719 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:36:01.566861 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 90,
                    "body": "<i>Chlamydia trachomatis.\u00a0</i>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:12:43.304846 +0000 UTC",
                    "id": "c3842ece-b58b-4a15-8627-05f873528dcd",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Chlamydia trachomatis.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c3842ece-b58b-4a15-8627-05f873528dcd",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-28 17:48:35.763309 +0000 UTC",
                        "id": "92217c4a-038c-49ad-8eb2-9dd42805afe9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-03-28 17:48:40.190018 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:36:01.913681 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 51,
                    "body": "<i>Staphylococcus aureus.\u00a0\u00a0</i>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:12:43.304846 +0000 UTC",
                    "id": "91482a71-f8fa-4d35-9fe3-d34f0f161e89",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Staphylococcus aureus.\u00a0\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "91482a71-f8fa-4d35-9fe3-d34f0f161e89",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-28 17:48:35.767912 +0000 UTC",
                        "id": "306072b0-a217-402a-ad7b-3e0b91a586ce",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-03-28 17:48:40.193157 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:36:02.229429 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 32,
                    "body": "Escherichia coli.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 15:12:43.304846 +0000 UTC",
                    "id": "deaf2f60-1a26-4ca8-afea-d5005fd350df",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Escherichia coli.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "deaf2f60-1a26-4ca8-afea-d5005fd350df",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-03-28 17:48:35.771946 +0000 UTC",
                        "id": "3fb4ff51-39c4-4400-9ce7-ba313fec1220",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2023-03-28 17:48:40.19856 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-21 23:36:02.545991 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 96,
            "created_at": "2023-03-08 15:12:43.304846 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-03-08T12:45:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007666",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0618DD71-D029-046E-9726-A9256EFE9C1C"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "11600EB2-DD13-71AC-FD12-EDF39ADF80BA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2024-01-13T15:33:28Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000194306",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-primigesta-161076d01d310",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO ALTERNATIVA: A</b></div><div><br></div>O que o examinador quer saber: sobre profilaxia de estreptococos do grupo B.\u00a0<div><br></div><div>O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0</div><div>No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (<7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de in\u00edcio precoce.\u00a0</div><div>O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0</div><div>\u00a0No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com cultura positiva para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.</div><div>O fluxograma abaixo resume as situa\u00e7\u00f5es que indicam e as que n\u00e3o indicam a profilaxia para EGB.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C4A070CA-1273-4483-2A2E-60C25C6E78F5/C4A070CA-1273-4483-2A2E-60C25C6E78F5-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>Coment\u00e1rios:</b></div><div><span>A ocorr\u00eancia de sepse neonatal \u00e9 prevenida realizando o rastreio durante a gesta\u00e7\u00e3o entre 36 e 37 semanas e a quimioprofilaxia durante o parto para estreptococos do B-hemol\u00edtico do grupo B. </span><b>Portanto, est\u00e1 correta a alternativa A.\u00a0</b><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-03-28 17:48:35.735177 +0000 UTC",
                "id": "1f8e2265-1016-48ef-b349-1be17abdd054",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO ALTERNATIVA: AO que o examinador quer saber: sobre profilaxia de estreptococos do grupo B.\u00a0O estreptococo do grupo B (EGB) um coco Gram positivo que coloniza o trato gastrintestinal, mas est\u00e1 presente no trato geniturin\u00e1rio em 10 a 30% das mulheres.  Quando presente no momento do parto \u00e9 um importante fator de risco para o desenvolvimento da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica neonatal.\u00a0No rec\u00e9m-nascido podem ocorrer dois tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: de in\u00edcio precoce (&lt;7 dias ap\u00f3s o nascimento) e tardia (entre 7 e 90 dias). Os principais acometimentos s\u00e3o: sepse, pneumonia, meningite, osteomielite, artrite s\u00e9ptica e celulite. Apesar da transmiss\u00e3o vertical ocorrer em 50% das vezes, ao redor de 1 a 2% dos rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es colonizadas ir\u00e3o desenvolver infec\u00e7\u00e3o de in\u00edcio precoce.\u00a0O m\u00e9todo de rastreamento \u00e9 baseado na cultura de secre\u00e7\u00e3o vaginal e retal para EGB entre a 35-37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o para todas as gestantes. Cultura para EGB tamb\u00e9m deve ser colhida para todas as gestantes internadas em trabalho de parto prematuro ou rotura prematura de membranas ovulares. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de colher cultura quando a gestante apresentar urocultura positiva para EGB durante a gesta\u00e7\u00e3o ou que tiver um filho com sepse neonatal por EGB, pois ela dever\u00e1 receber profilaxia antibi\u00f3tica intraparto independente do resultado da cultura.\u00a0\u00a0No momento do parto ou na rotura de membranas, a profilaxia antibi\u00f3tica intraparto deve ser dada a todas as mulheres com cultura positiva para EGB, exceto no caso de cesariana antes do in\u00edcio do trabalho de parto e com bolsa \u00edntegra. Deve haver no m\u00ednimo 4 horas de intervalo entre o in\u00edcio da profilaxia e o parto, sendo realizadas no m\u00ednimo 2 doses dos antibi\u00f3ticos, respeitando os intervalos recomendados entre as dose.O fluxograma abaixo resume as situa\u00e7\u00f5es que indicam e as que n\u00e3o indicam a profilaxia para EGB.\u00a0Coment\u00e1rios:A ocorr\u00eancia de sepse neonatal \u00e9 prevenida realizando o rastreio durante a gesta\u00e7\u00e3o entre 36 e 37 semanas e a quimioprofilaxia durante o parto para estreptococos do B-hemol\u00edtico do grupo B. Portanto, est\u00e1 correta a alternativa A.",
                "updated_at": "2023-03-28 17:48:40.181626 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "d01756d8-13cd-4d47-b4f4-bd3520335281"
            },
            "statement": "Uma paciente primigesta de 16 anos, com 36 semanas de idade gestacional, procura a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade apresentando ruptura prematura de membranas ovulares. Encaminhada ao hospital em franco trabalho de parto, \u00e9 admitida em per\u00edodo expulsivo. O rec\u00e9m-nascido (RN), acolhido pela equipe de neonatologia, tem peso adequado para a idade gestacional e sua avalia\u00e7\u00e3o na escala Apgar \u00e9 de 9/9 no primeiro e quinto minutos. No entanto, ap\u00f3s 36 horas do nascimento, o RN apresenta quadro de pneumonia e evolui rapidamente para sepse.<div><br><div>Nesse caso, para prevenir a ocorr\u00eancia da sepse, deveria ter sido realizado durante o pr\u00e9-natal o rastreio e a quimioprofilaxia de qual agente etiol\u00f3gico?</div></div>",
            "statement_text": "Uma paciente primigesta de 16 anos, com 36 semanas de idade gestacional, procura a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade apresentando ruptura prematura de membranas ovulares. Encaminhada ao hospital em franco trabalho de parto, \u00e9 admitida em per\u00edodo expulsivo. O rec\u00e9m-nascido (RN), acolhido pela equipe de neonatologia, tem peso adequado para a idade gestacional e sua avalia\u00e7\u00e3o na escala Apgar \u00e9 de 9/9 no primeiro e quinto minutos. No entanto, ap\u00f3s 36 horas do nascimento, o RN apresenta quadro de pneumonia e evolui rapidamente para sepse.Nesse caso, para prevenir a ocorr\u00eancia da sepse, deveria ter sido realizado durante o pr\u00e9-natal o rastreio e a quimioprofilaxia de qual agente etiol\u00f3gico?",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-03-28 18:04:30.031416 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Assist\u00eancia pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "fcb49b939f354d4e9245ddc054b4c099",
                    "master_id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "name": "Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Pesquisa Streptococcus do grupo B (Strepto B) (EGB) (swab para pequisa Strepto B)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194306-360-cmartins_370207_1716246419_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194306-480-cmartins_370207_1716246419_51762.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194306-720-cmartins_370207_1716246419_51762.mp4"
                    }
                ],
                "id": "d01756d8-13cd-4d47-b4f4-bd3520335281",
                "identifier": "cmartins_370207_1716246419_51762",
                "question_id": "4000194306"
            },
            "video_solution_id": "d01756d8-13cd-4d47-b4f4-bd3520335281"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 3217,
                    "body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 3 semanas, e solicitar VDRL de controle mensalmente; iniciar sulfato ferroso com 4 comprimidos por dia e repetir hemograma em 60 dias; solicitar coombs indireto mensalmente e, se negativo, realizar imunoglobulina anti-D no p\u00f3s-parto, se rec\u00e9m-nascido Rh+",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-03-26 17:03:36.208502 +0000 UTC",
                    "id": "accc4105-0e33-42c3-b634-9c05164f1496",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 3 semanas, e solicitar VDRL de controle mensalmente; iniciar sulfato ferroso com 4 comprimidos por dia e repetir hemograma em 60 dias; solicitar coombs indireto mensalmente e, se negativo, realizar imunoglobulina anti-D no p\u00f3s-parto, se rec\u00e9m-nascido Rh+",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "accc4105-0e33-42c3-b634-9c05164f1496",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa A: temos uma gestante que apresentou sorologia reagente para s\u00edfilis. Como ela est\u00e1 assintom\u00e1tica e n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, deve-se iniciar imediatamente o tratamento para s\u00edfilis com o total de 7,2 milh\u00f5es UI, divididos em 3 doses de 2,4 milh\u00f5es UI, 1 x por semana por 3 semanas. Al\u00e9m disso a gestante apresenta anemia, pois Hb< 11 mg/dl\u00a0 e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia)\u00a0 e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). Como a gestante \u00e9 Rh negativa ela deve realizar mensalmente o teste de coombs indireto e se mantiver negativo fazer imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e em at\u00e9 72h ap\u00f3s o parto se rec\u00e9m-nascido Rh positivo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:17:10.289906 +0000 UTC",
                        "id": "5afe115a-5348-40c9-bd05-ee1fb8420978",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A: temos uma gestante que apresentou sorologia reagente para s\u00edfilis. Como ela est\u00e1 assintom\u00e1tica e n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, deve-se iniciar imediatamente o tratamento para s\u00edfilis com o total de 7,2 milh\u00f5es UI, divididos em 3 doses de 2,4 milh\u00f5es UI, 1 x por semana por 3 semanas. Al\u00e9m disso a gestante apresenta anemia, pois Hb&lt; 11 mg/dl\u00a0 e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia)\u00a0 e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). Como a gestante \u00e9 Rh negativa ela deve realizar mensalmente o teste de coombs indireto e se mantiver negativo fazer imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e em at\u00e9 72h ap\u00f3s o parto se rec\u00e9m-nascido Rh positivo.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:38:04.36987 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:38:00.179802 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 314,
                    "body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI, dose \u00fanica, e solicitar VDRL de controle trimestralmente; iniciar sulfato ferroso com 4 comprimidos por dia e repetir hemograma no 3\u00ba trimestre; solicitar coombs indireto no 2\u00ba e 3\u00ba trimestres e, se negativo, realizar imunoglobulina anti-D at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o parto, se rec\u00e9m-nascido Rh-.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:03:36.208502 +0000 UTC",
                    "id": "23e5147f-588b-440e-a3fb-1d1f4d1c2004",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI, dose \u00fanica, e solicitar VDRL de controle trimestralmente; iniciar sulfato ferroso com 4 comprimidos por dia e repetir hemograma no 3\u00ba trimestre; solicitar coombs indireto no 2\u00ba e 3\u00ba trimestres e, se negativo, realizar imunoglobulina anti-D at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o parto, se rec\u00e9m-nascido Rh-.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "23e5147f-588b-440e-a3fb-1d1f4d1c2004",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: como a gestante n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, ea deve receber o tratamento para s\u00edfilis tardia com 3 doses de penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI.\u00a0 O Coombs indireto deve ser realizado mensalmente nas gestantes Rh negativo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:17:10.328188 +0000 UTC",
                        "id": "4a7e8fe9-a42b-4a54-915c-886e58794fbe",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: como a gestante n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, ea deve receber o tratamento para s\u00edfilis tardia com 3 doses de penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI.\u00a0 O Coombs indireto deve ser realizado mensalmente nas gestantes Rh negativo.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:38:04.374659 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:38:00.619647 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 626,
                    "body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 3 semanas, e solicitar VDRL de controle trimestralmente; iniciar sulfato ferroso com 1 comprimido por dia profil\u00e1tico; solicitar teste de avidez para toxoplasmose IgG; solicitar coombs indireto no 3\u00ba trimestre para realizar imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:03:36.208502 +0000 UTC",
                    "id": "2614fd67-8640-4363-9ff1-37c73a3d743d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 3 semanas, e solicitar VDRL de controle trimestralmente; iniciar sulfato ferroso com 1 comprimido por dia profil\u00e1tico; solicitar teste de avidez para toxoplasmose IgG; solicitar coombs indireto no 3\u00ba trimestre para realizar imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2614fd67-8640-4363-9ff1-37c73a3d743d",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C: o acompanhamento p\u00f3s-tratamento da s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o deve ser com teste n\u00e3o trepon\u00eamico mensalmente at\u00e9 o fim da gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0 A gestante apresenta anemia, pois Hb< 11 mg/dl e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia) e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). O coombs indireto deve ser realizado mensalmente nas gestantes Rh negativo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:17:10.336744 +0000 UTC",
                        "id": "e32228b8-5487-4987-b343-704e1cb42597",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C: o acompanhamento p\u00f3s-tratamento da s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o deve ser com teste n\u00e3o trepon\u00eamico mensalmente at\u00e9 o fim da gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0 A gestante apresenta anemia, pois Hb&lt; 11 mg/dl e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia) e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). O coombs indireto deve ser realizado mensalmente nas gestantes Rh negativo.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:38:04.379656 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:38:01.13929 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 204,
                    "body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 2 semanas, e solicitar VDRL de controle mensalmente; iniciar sulfato ferroso com 1 comprimido por dia profil\u00e1tico com 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; solicitar teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose; solicitar coombs indireto mensalmente e, se positivo, realizar imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-03-26 17:03:36.208502 +0000 UTC",
                    "id": "addb0369-758f-4ab8-aa18-0048e4b2abe1",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Prescrever penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI a cada 7 dias, por 2 semanas, e solicitar VDRL de controle mensalmente; iniciar sulfato ferroso com 1 comprimido por dia profil\u00e1tico com 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; solicitar teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose; solicitar coombs indireto mensalmente e, se positivo, realizar imunoglobulina anti-D com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "addb0369-758f-4ab8-aa18-0048e4b2abe1",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D: como a gestante n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, ea deve receber o tratamento para s\u00edfilis tardia com 3 doses de penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI. A gestante apresenta anemia, pois Hb< 11 mg/dl  e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia)  e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). Se o Coombs Indireto for positivo a gestante n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de receber imunoglobulina anti-D.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-11 18:17:10.34927 +0000 UTC",
                        "id": "bf87023e-6e82-4703-b2ac-55be56273277",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D: como a gestante n\u00e3o sabe quando adquiriu a s\u00edfilis, ea deve receber o tratamento para s\u00edfilis tardia com 3 doses de penicilina benzatina 2,4 milh\u00f5es UI. A gestante apresenta anemia, pois Hb&lt; 11 mg/dl  e por isso deve receber sulfato ferroso na dose de tratamento ( 160 a 200 mg/dia)  e n\u00e3o na dose profil\u00e1tica ( 40 a 60 mg/dia). Se o Coombs Indireto for positivo a gestante n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de receber imunoglobulina anti-D.",
                        "updated_at": "2024-04-11 18:38:04.383637 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-04-11 18:38:01.649276 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 74,
            "created_at": "2024-03-26 17:03:36.208502 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-03-25T23:50:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008079",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "76084A93-1900-6122-3530-2450356456FD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "8756CE91-82FA-6518-7B8C-766B6AE7C2FF"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2BAE2F55-70CA-B2D6-1A27-26254167D44C"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B757F3F6-D67D-2D0E-2766-B7F03FA10F0D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "9bebe6c4-f916-4b07-a0c2-a1cf5c93f7a2",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000218444",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "gestante-com-27-anos117f879942f",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "O que o examinador quer saber: sobre os exames complementares solicitados no pr\u00e9-natal.\u00a0<div><br></div><div>Os exames complementares preconizados pelo MS para gestantes de risco habitual s\u00e3o:\u00a0</div><div><br></div><div>Primeira consulta de pr\u00e9-natal ( preferencia no primeiro trimestre):\u00a0</div><div>\u2022\tHemograma</div><div>\u2022\tTipagem sangu\u00ednea</div><div>\u2022\tGlicemia de jejum</div><div>\u2022\tUrina 1 e Urocultura</div><div>\u2022\tSorologias: sifilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite C</div><div><br></div><div>Entre 24 a 28 semanas:\u00a0</div><div>\u2022\tTeste toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose 75g</div><div><br></div><div>Terceiro trimestre:</div><div>\u2022\tSorologias: Sifilis e HIV</div><div>\u2022\tUrina 1 e urocultura</div><div>\u2022\tCultura para EGB ( entre 36 a 37 semanas).\u00a0</div><div><br></div><div>O \u00fanico tratamento reconhecidamente eficaz para a s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de benzilpenicilina benzatina intramuscular, que atravessa a barreira placent\u00e1ria.<span>Geralmente, as gestantes est\u00e3o ASSINTOM\u00c1TICAS, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o tempo de infec\u00e7\u00e3o. Nesse caso, ela \u00e9 classificada como INDETERMINADA, e o tratamento deve ser como o da LATENTE TARDIA.</span><span>\u00a0Penicilina benzatina 2.400.000 UI, IM, semanal, por 3 semanas.</span></div><div><span><br></span></div><div><span>Os valores m\u00ednimos de hemoglobina considerados normais durante a gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o de:\u00a0</span></div><div><span>11 g/dL durante o 1\u00ba trimestre.</span></div><div><span>10,5 g/dL durante o 2\u00ba e 3\u00ba trimestres.</span></div><div><span><br></span></div><div><span>A gestante Rh negativo com parceiro Rh positivo ou do qual n\u00e3o conhe\u00e7amos a tipagem sangu\u00ednea\u00a0 dever\u00e1 ser monitorada durante todo o pr\u00e9-natal pelo risco de ser aloimunizada pelos eritr\u00f3citos do feto, que pode ser Rh positivo, nesse caso.\u00a0</span><span>Quando h\u00e1 risco de aloimuniza\u00e7\u00e3o materna e o Coombs indireto ou PAI s\u00e3o negativos, a gestante dever\u00e1 ser rastreada para o risco de aloimuniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 a 28\u00aa semana de gravidez, quando receber\u00e1 a imunoglobulina anti-D profilaticamente e a\u00a0 pu\u00e9rpera dever\u00e1 receber outra dose de imunoglobulina anti-D, se o rec\u00e9m-nascido for Rh positivo, at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o parto.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-11 18:17:10.249267 +0000 UTC",
                "id": "ea6b364f-af97-480d-bfbd-f34b0d48dc57",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: sobre os exames complementares solicitados no pr\u00e9-natal.\u00a0Os exames complementares preconizados pelo MS para gestantes de risco habitual s\u00e3o:\u00a0Primeira consulta de pr\u00e9-natal ( preferencia no primeiro trimestre):\u00a0\u2022\tHemograma\u2022\tTipagem sangu\u00ednea\u2022\tGlicemia de jejum\u2022\tUrina 1 e Urocultura\u2022\tSorologias: sifilis, HIV, toxoplasmose, hepatite B e hepatite CEntre 24 a 28 semanas:\u00a0\u2022\tTeste toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose 75gTerceiro trimestre:\u2022\tSorologias: Sifilis e HIV\u2022\tUrina 1 e urocultura\u2022\tCultura para EGB ( entre 36 a 37 semanas).\u00a0O \u00fanico tratamento reconhecidamente eficaz para a s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de benzilpenicilina benzatina intramuscular, que atravessa a barreira placent\u00e1ria.Geralmente, as gestantes est\u00e3o ASSINTOM\u00c1TICAS, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o tempo de infec\u00e7\u00e3o. Nesse caso, ela \u00e9 classificada como INDETERMINADA, e o tratamento deve ser como o da LATENTE TARDIA.\u00a0Penicilina benzatina 2.400.000 UI, IM, semanal, por 3 semanas.Os valores m\u00ednimos de hemoglobina considerados normais durante a gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o de:\u00a011 g/dL durante o 1\u00ba trimestre.10,5 g/dL durante o 2\u00ba e 3\u00ba trimestres.A gestante Rh negativo com parceiro Rh positivo ou do qual n\u00e3o conhe\u00e7amos a tipagem sangu\u00ednea\u00a0 dever\u00e1 ser monitorada durante todo o pr\u00e9-natal pelo risco de ser aloimunizada pelos eritr\u00f3citos do feto, que pode ser Rh positivo, nesse caso.\u00a0Quando h\u00e1 risco de aloimuniza\u00e7\u00e3o materna e o Coombs indireto ou PAI s\u00e3o negativos, a gestante dever\u00e1 ser rastreada para o risco de aloimuniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 a 28\u00aa semana de gravidez, quando receber\u00e1 a imunoglobulina anti-D profilaticamente e a\u00a0 pu\u00e9rpera dever\u00e1 receber outra dose de imunoglobulina anti-D, se o rec\u00e9m-nascido for Rh positivo, at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o parto.",
                "updated_at": "2024-04-11 18:38:04.365538 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "cffc97f7-f346-4437-adcf-a77867ca1c43"
            },
            "statement": "Uma gestante com 27 anos, G2PC1A0, com idade gestacional de 12 semanas, vai \u00e0 consulta de pr\u00e9-natal na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para mostrar os resultados dos exames de 1\u00ba trimestre, os quais podem ser vistos a seguir.<div><br></div><div>Anti-HIV: n\u00e3o reagente; HBsAg: n\u00e3o reagente; anti-HCV: n\u00e3o reagente; teste trepon\u00eamico para s\u00edfilis: reagente com VDRL 1/32; toxoplasmose: IgG positivo e IgM negativo; glicemia de jejum: 76 mg/dL; tipagem sangu\u00ednea: A-; Hb = 10,5 mg/dL; Urocultura negativa.</div><div><br></div><div>A paciente relatou para o m\u00e9dico que ainda n\u00e3o havia realizado a ultrassonografia de primeiro trimestre e que n\u00e3o possui sorologias pr\u00e9vias. Seu exame f\u00edsico apresentou-se sem altera\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div>Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta m\u00e9dica adequada para o caso dessa gestante.</div>",
            "statement_text": "Uma gestante com 27 anos, G2PC1A0, com idade gestacional de 12 semanas, vai \u00e0 consulta de pr\u00e9-natal na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para mostrar os resultados dos exames de 1\u00ba trimestre, os quais podem ser vistos a seguir.Anti-HIV: n\u00e3o reagente; HBsAg: n\u00e3o reagente; anti-HCV: n\u00e3o reagente; teste trepon\u00eamico para s\u00edfilis: reagente com VDRL 1/32; toxoplasmose: IgG positivo e IgM negativo; glicemia de jejum: 76 mg/dL; tipagem sangu\u00ednea: A-; Hb = 10,5 mg/dL; Urocultura negativa.A paciente relatou para o m\u00e9dico que ainda n\u00e3o havia realizado a ultrassonografia de primeiro trimestre e que n\u00e3o possui sorologias pr\u00e9vias. Seu exame f\u00edsico apresentou-se sem altera\u00e7\u00f5es.Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta m\u00e9dica adequada para o caso dessa gestante.",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2024-04-11 18:59:07.264681 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "014ee0d12260442380051533a105954a",
                    "master_id": "75d628700a7d487bb328194f8a56c16c",
                    "name": "Monitoriza\u00e7\u00e3o p\u00f3s tratamento",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Doen\u00e7as associadas \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o[$$]Doen\u00e7as infecciosas na gesta\u00e7\u00e3o \u2013 HIV, s\u00edfilis, hepatites, herpes[$$]Sifilis na gesta\u00e7\u00e3o[$$]Tratamento [$$]Monitoriza\u00e7\u00e3o p\u00f3s tratamento"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "384deaeb0f8941e0a1bfdfe54183964b",
                    "master_id": "75d628700a7d487bb328194f8a56c16c",
                    "name": "Tratamento da s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Doen\u00e7as associadas \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o[$$]Doen\u00e7as infecciosas na gesta\u00e7\u00e3o \u2013 HIV, s\u00edfilis, hepatites, herpes[$$]Sifilis na gesta\u00e7\u00e3o[$$]Tratamento [$$]Tratamento da s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "46a7dee35da54342816492ba6ae9c837",
                    "master_id": "41e9f360015c43a59c71d27403a1668c",
                    "name": "Hemograma ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Hemograma "
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7987715042324f7db761ff52093bb8e4",
                    "master_id": "85ed5890b07f47039e01e13aa85b5828",
                    "name": "S\u00edfilis",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Exames laboratoriais[$$]Sorologias[$$]S\u00edfilis"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218444-360-ncarvalho_366252_1715713275_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218444-480-ncarvalho_366252_1715713275_51249.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000218444-720-ncarvalho_366252_1715713275_51249.mp4"
                    }
                ],
                "id": "cffc97f7-f346-4437-adcf-a77867ca1c43",
                "identifier": "ncarvalho_366252_1715713275_51249",
                "question_id": "4000218444"
            },
            "video_solution_id": "cffc97f7-f346-4437-adcf-a77867ca1c43"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 547,
                    "body": "12 semanas.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
                    "id": "4b72f3a4-e2c2-456d-97f3-1c979c870d6e",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "12 semanas.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4b72f3a4-e2c2-456d-97f3-1c979c870d6e",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A idade gestacional compat\u00edvel com 12 semanas, o fundo uterino poderia ser palp\u00e1vel na altura da s\u00ednfise p\u00fabica e n\u00e3o \u00e9 percept\u00edvel a movimenta\u00e7\u00e3o fetal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 11:23:08.724518 +0000 UTC",
                        "id": "0209cf2d-8507-4490-a0dc-c8b1c33da98b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A idade gestacional compat\u00edvel com 12 semanas, o fundo uterino poderia ser palp\u00e1vel na altura da s\u00ednfise p\u00fabica e n\u00e3o \u00e9 percept\u00edvel a movimenta\u00e7\u00e3o fetal.",
                        "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.544857 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:17.781614 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 1435,
                    "body": "16 semanas.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
                    "id": "3f95259f-22a7-4098-96a2-79098d837cf1",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "16 semanas.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3f95259f-22a7-4098-96a2-79098d837cf1",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A altura uterina estimada entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica \u00e9 de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 11:23:08.692522 +0000 UTC",
                        "id": "d99c302d-e275-45ee-9e5e-1a9b7057f62b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A altura uterina estimada entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica \u00e9 de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.812123 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:17.994545 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 524,
                    "body": "20 semanas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
                    "id": "613629e0-a9c0-4cb5-ae5c-50971e6bea92",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "20 semanas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "613629e0-a9c0-4cb5-ae5c-50971e6bea92",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A estimativa para 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fundo uterino palp\u00e1vel na altura da cicatriz umbilical.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 11:23:08.72626 +0000 UTC",
                        "id": "c10b9223-9c14-4d41-9f20-6eb49cb54241",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A estimativa para 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fundo uterino palp\u00e1vel na altura da cicatriz umbilical.",
                        "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.516895 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:18.175375 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 50,
                    "body": "\u00a024 semanas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
                    "id": "84febb6f-1e5f-4e39-831f-3dbe22f37cae",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "\u00a024 semanas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "84febb6f-1e5f-4e39-831f-3dbe22f37cae",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Geralmente a altura uterina acima de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sua equival\u00eancia em cm da altura uterina com a idade gestacional em gesta\u00e7\u00f5es \u00fanicas e de evolu\u00e7\u00e3o normal. Por exemplo: altura uterina de 24 cm equivale a uma gesta\u00e7\u00e3o em torno de 24 semanas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 11:23:08.702066 +0000 UTC",
                        "id": "ffbfe726-5194-4e2c-ab75-4037c0b2612c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Geralmente a altura uterina acima de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sua equival\u00eancia em cm da altura uterina com a idade gestacional em gesta\u00e7\u00f5es \u00fanicas e de evolu\u00e7\u00e3o normal. Por exemplo: altura uterina de 24 cm equivale a uma gesta\u00e7\u00e3o em torno de 24 semanas.",
                        "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.902433 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:18.371459 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 29,
                    "body": "28 semanas.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
                    "id": "e95a2de9-19c0-4900-8680-018c3bc5955f",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "28 semanas.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e95a2de9-19c0-4900-8680-018c3bc5955f",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Geralmente a altura uterina acima de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sua equival\u00eancia em cm da altura uterina com a idade gestacional em gesta\u00e7\u00f5es \u00fanicas e de evolu\u00e7\u00e3o normal. Por exemplo: altura uterina de 28 cm equivale a uma gesta\u00e7\u00e3o em torno de 28 semanas. Mas aten\u00e7\u00e3o e cuidado que diferentes causas podem estar envolvidas em erros dessa equival\u00eancia: erro no c\u00e1lculo da idade gestacional, altera\u00e7\u00f5es do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, macrossomia fetal, erro de medida, gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla ou a presen\u00e7a de tumores uterinos como miomas uterinos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 11:23:08.670573 +0000 UTC",
                        "id": "522bd2ee-bf46-4803-b1f8-6ee173a1b47e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Geralmente a altura uterina acima de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sua equival\u00eancia em cm da altura uterina com a idade gestacional em gesta\u00e7\u00f5es \u00fanicas e de evolu\u00e7\u00e3o normal. Por exemplo: altura uterina de 28 cm equivale a uma gesta\u00e7\u00e3o em torno de 28 semanas. Mas aten\u00e7\u00e3o e cuidado que diferentes causas podem estar envolvidas em erros dessa equival\u00eancia: erro no c\u00e1lculo da idade gestacional, altera\u00e7\u00f5es do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, macrossomia fetal, erro de medida, gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla ou a presen\u00e7a de tumores uterinos como miomas uterinos.",
                        "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.538401 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-19 20:09:18.587606 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 56,
            "created_at": "2021-11-06 23:03:10.47517 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d27e0942-1e63-4c05-90fd-79700e774a64",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-06T11:40:02Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005281",
                    "location": {
                        "id": "16"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EA2E299E-C064-F55F-30D0-AC12065E2CFF"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "A9923FEE-1A3B-D6D0-59E4-CB734E0B9F7B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "56339352-C683-D118-8495-12395EC46544"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-10T00:04:50Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "39acfc7b-e431-4c4f-9b92-1c242915acfd",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000163558",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Gestante-chega-pronto57e754b407",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "O que a banca quer saber: sobre a altura uterina estimada para a idade gestacional.<div><br></div><div>Estrategista, esta \u00e9 uma quest\u00e3o b\u00e1sica de avalia\u00e7\u00e3o da altura uterina estimada para a idade gestacional. ela geralmente tamb\u00e9m \u00e9 cobrada nos casos de quest\u00f5es relacionadas \u00e0 gestantes que n\u00e3o sabem sua idade gestacional e n\u00e3o apresentam ultrassonografia pr\u00e9via ou que s\u00e3o atendidas inconsci\u00eancia, v\u00edtima de traumas.</div><div>Veja pela figura abaixo a estimativa inicial de idade gestacional em semanas pela altura uterina.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6A7CFED2-DD2D-C085-7B4B-02904DC279DC/6A7CFED2-DD2D-C085-7B4B-02904DC279DC-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Mas aten\u00e7\u00e3o e cuidado que diferentes causas podem estar envolvidas em <b>erros dessa equival\u00eancia:</b> erro no c\u00e1lculo da idade gestacional, altera\u00e7\u00f5es do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, macrossomia fetal, erro de medida, gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla ou a presen\u00e7a de tumores uterinos como miomas uterinos.\u00a0</div><div><br></div><div>Resolvendo a quest\u00e3o: o enunciado refere uma altura uterina entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica. Logo a idade gestacional m\u00ednima estimada \u00e9 de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-12-09 11:23:08.823976 +0000 UTC",
                "id": "5e84b9eb-f3d4-4eaa-b05c-972ee2edbeb7",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que a banca quer saber: sobre a altura uterina estimada para a idade gestacional.Estrategista, esta \u00e9 uma quest\u00e3o b\u00e1sica de avalia\u00e7\u00e3o da altura uterina estimada para a idade gestacional. ela geralmente tamb\u00e9m \u00e9 cobrada nos casos de quest\u00f5es relacionadas \u00e0 gestantes que n\u00e3o sabem sua idade gestacional e n\u00e3o apresentam ultrassonografia pr\u00e9via ou que s\u00e3o atendidas inconsci\u00eancia, v\u00edtima de traumas.Veja pela figura abaixo a estimativa inicial de idade gestacional em semanas pela altura uterina.Mas aten\u00e7\u00e3o e cuidado que diferentes causas podem estar envolvidas em erros dessa equival\u00eancia: erro no c\u00e1lculo da idade gestacional, altera\u00e7\u00f5es do volume do l\u00edquido amni\u00f3tico, restri\u00e7\u00e3o de crescimento fetal, macrossomia fetal, erro de medida, gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla ou a presen\u00e7a de tumores uterinos como miomas uterinos.\u00a0Resolvendo a quest\u00e3o: o enunciado refere uma altura uterina entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica. Logo a idade gestacional m\u00ednima estimada \u00e9 de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.",
                "updated_at": "2021-12-09 11:42:57.893916 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "338d099b-d8d4-4b8a-82cf-3ef6f5bcbf16"
            },
            "statement": "Gestante chega ao pronto atendimento com queixa de dor p\u00e9lvica, n\u00e3o sabe informar a data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) e informa presen\u00e7a de movimentos fetais; ao exame f\u00edsico, apresenta colostro e o fundo uterino localiza-se entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica; logo, essa paciente tem uma idade gestacional de, no m\u00ednimo:",
            "statement_text": "Gestante chega ao pronto atendimento com queixa de dor p\u00e9lvica, n\u00e3o sabe informar a data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) e informa presen\u00e7a de movimentos fetais; ao exame f\u00edsico, apresenta colostro e o fundo uterino localiza-se entre a cicatriz umbilical e a borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica; logo, essa paciente tem uma idade gestacional de, no m\u00ednimo:",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-12-09 14:20:11.792804 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "bf41eb6940fb45c79c726d06416af16b",
                    "master_id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico cl\u00ednico",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Diagn\u00f3stico cl\u00ednico"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "master_id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "name": "Pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f9ef70f920954fa19157f68b88d0dbd1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163558-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163558-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163558-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "338d099b-d8d4-4b8a-82cf-3ef6f5bcbf16",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000163558"
            },
            "video_solution_id": "338d099b-d8d4-4b8a-82cf-3ef6f5bcbf16"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 55,
                    "body": "Vacina\u00e7\u00e3o imediatamente, pois o risco de transmiss\u00e3o fetal \u00e9 inexistente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
                    "id": "7bd50152-1378-436d-ba91-206d8ba61864",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Vacina\u00e7\u00e3o imediatamente, pois o risco de transmiss\u00e3o fetal \u00e9 inexistente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7bd50152-1378-436d-ba91-206d8ba61864",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola, componente da tr\u00edplice viral n\u00e3o deve ser realizada durante a gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 10:41:50.488909 +0000 UTC",
                        "id": "3185a528-d822-41a0-825c-31e25c4fec09",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola, componente da tr\u00edplice viral n\u00e3o deve ser realizada durante a gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.247037 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:26:24.703827 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 805,
                    "body": "Seguimento com sorologia mensal at\u00e9 o parto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
                    "id": "547f4103-c7b3-4dec-bee0-b69c02e4c252",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Seguimento com sorologia mensal at\u00e9 o parto.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "547f4103-c7b3-4dec-bee0-b69c02e4c252",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Indica que a paciente \u00e9 suscet\u00edvel a infec\u00e7\u00e3o e deve manter precau\u00e7\u00e3o de contato.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 10:41:50.521192 +0000 UTC",
                        "id": "b685b2b3-0ffe-43de-93be-1f84199e5493",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Indica que a paciente \u00e9 suscet\u00edvel a infec\u00e7\u00e3o e deve manter precau\u00e7\u00e3o de contato.",
                        "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.259751 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:26:25.040685 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 222,
                    "body": "Vacina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
                    "id": "464d286b-13a8-48ef-841c-2c2fdc484d47",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Vacina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "464d286b-13a8-48ef-841c-2c2fdc484d47",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola, composta por v\u00edrus vivos atenuados, n\u00e3o est\u00e1 recomendada na gesta\u00e7\u00e3o.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 10:41:50.482496 +0000 UTC",
                        "id": "074a3449-31c6-4456-80c9-4388b3798825",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola, composta por v\u00edrus vivos atenuados, n\u00e3o est\u00e1 recomendada na gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.259641 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:26:25.372779 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 1404,
                    "body": "Vacina\u00e7\u00e3o no puerp\u00e9rio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
                    "id": "d4427203-3791-41d0-9d7a-471856a6b25f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Vacina\u00e7\u00e3o no puerp\u00e9rio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d4427203-3791-41d0-9d7a-471856a6b25f",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A vacina contra a rub\u00e9ola, composta por v\u00edrus vivos atenuados, n\u00e3o est\u00e1 indicada na gesta\u00e7\u00e3o, mas pode ser vacinada no puerp\u00e9rio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 10:41:50.481585 +0000 UTC",
                        "id": "961f55d1-de64-4ac7-bdc5-3cd39ff441d6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A vacina contra a rub\u00e9ola, composta por v\u00edrus vivos atenuados, n\u00e3o est\u00e1 indicada na gesta\u00e7\u00e3o, mas pode ser vacinada no puerp\u00e9rio.",
                        "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.26711 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:26:25.737616 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 24,
                    "answers": 780,
                    "body": "Vacina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, pelo risco de transmiss\u00e3o de rub\u00e9ola ao lactente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
                    "id": "3290bf86-d6bf-48a2-9019-7117ee8f9c90",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Vacina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, pelo risco de transmiss\u00e3o de rub\u00e9ola ao lactente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3290bf86-d6bf-48a2-9019-7117ee8f9c90",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Gestantes que apresentam sorologia IgG e IgM negativas para rub\u00e9ola dever\u00e3o receber a vacina\u00e7\u00e3o ainda no puerp\u00e9rio, n\u00e3o havendo contraindica\u00e7\u00e3o durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-12-09 10:41:50.47682 +0000 UTC",
                        "id": "4cc01b49-e0d6-435a-b8d2-eca01d5944d0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Gestantes que apresentam sorologia IgG e IgM negativas para rub\u00e9ola dever\u00e3o receber a vacina\u00e7\u00e3o ainda no puerp\u00e9rio, n\u00e3o havendo contraindica\u00e7\u00e3o durante a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.307445 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-12-29 18:26:26.085454 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 43,
            "created_at": "2021-11-25 14:05:00.199875 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-24T16:34:44Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005579",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C59EB19C-85D8-FD01-41BD-7083FC52505E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "28B9E3AF-F3FF-42A7-E35B-4768CD8B9B47"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "4501CD9E-CC1C-11C8-29D8-BC7A0C9AE2D8"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "2fb26f67-9909-4859-9d38-c5420aab0556",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000165245",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Paciente-32-anos2473116d5e",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "O que a banca deseja saber: sobre imuniza\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola na gesta\u00e7\u00e3o..<div>A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola est\u00e1 dentre a vacina\u00e7\u00e3o da tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola). \u00c9 uma vacina com V\u00cdRUS VIVOS ATENUADOS, isto \u00e9, cont\u00e9m o pat\u00f3geno, de uma forma enfraquecida, em que perderam a capacidade de produzir a doen\u00e7a nos imunocompetentes.</div><div>A VACINA CONTRA A RUB\u00c9OLA N\u00c3O DEVE SER REALIZADA EM GESTANTES, crian\u00e7as menores que 12 meses e imunossuprimidos, por se tratar de um v\u00edrus vivo atenuado.\u00a0<br><div><br></div><div>Dentre as vacinas de virus vivos atenuados temos: <b>BCG, rotav\u00edrus, p\u00f3lio oral, tr\u00edplice viral, tetra viral, varicela isolada, dengue e herpes-zoster.</b></div><div><br></div><div>Tem a vantagem de proporcionar uma imunidade mais duradoura que as inativadas e necessitam de uma dose menor para criar prote\u00e7\u00e3o efetiva. Por\u00e9m, tem a desvantagem de ser perigosas para imunodeprimidos, imunodeficientes e gestantes.</div><div><br></div><div><b>DICA DA CORUJA: as gestantes n\u00e3o devem utilizar VACINAS VIVAS sob o risco de contra\u00edrem a doen\u00e7a.\u00a0</b></div><div><br></div><div><br></div></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-12-09 10:41:50.579967 +0000 UTC",
                "id": "cc33967f-e7dd-4bdc-acd6-37f218251cfc",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que a banca deseja saber: sobre imuniza\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola na gesta\u00e7\u00e3o..A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola est\u00e1 dentre a vacina\u00e7\u00e3o da tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola). \u00c9 uma vacina com V\u00cdRUS VIVOS ATENUADOS, isto \u00e9, cont\u00e9m o pat\u00f3geno, de uma forma enfraquecida, em que perderam a capacidade de produzir a doen\u00e7a nos imunocompetentes.A VACINA CONTRA A RUB\u00c9OLA N\u00c3O DEVE SER REALIZADA EM GESTANTES, crian\u00e7as menores que 12 meses e imunossuprimidos, por se tratar de um v\u00edrus vivo atenuado.\u00a0Dentre as vacinas de virus vivos atenuados temos: BCG, rotav\u00edrus, p\u00f3lio oral, tr\u00edplice viral, tetra viral, varicela isolada, dengue e herpes-zoster.Tem a vantagem de proporcionar uma imunidade mais duradoura que as inativadas e necessitam de uma dose menor para criar prote\u00e7\u00e3o efetiva. Por\u00e9m, tem a desvantagem de ser perigosas para imunodeprimidos, imunodeficientes e gestantes.DICA DA CORUJA: as gestantes n\u00e3o devem utilizar VACINAS VIVAS sob o risco de contra\u00edrem a doen\u00e7a.",
                "updated_at": "2021-12-09 10:46:16.29603 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "ca8e0c68-8166-45e7-9910-2aae3f464474"
            },
            "statement": "Paciente 32 anos, primigesta, realizou sorologia para rub\u00e9ola no primeiro trimestre, com resultados: IgG negativo e IgM negativo. Indique a conduta adequada nesse caso.",
            "statement_text": "Paciente 32 anos, primigesta, realizou sorologia para rub\u00e9ola no primeiro trimestre, com resultados: IgG negativo e IgM negativo. Indique a conduta adequada nesse caso.",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-12-09 14:20:01.690942 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "master_id": "de89fb422fa44f79afdc046c722771b1",
                    "name": "Assist\u00eancia pr\u00e9-natal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c05633a14b814b5ab49cc991c64ac08f",
                    "is_master": true,
                    "name": "Obstetr\u00edcia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf06f9d643554b55a924b114496f9afa",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Imuniza\u00e7ao na gesta\u00e7\u00e3o "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000165245-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "ca8e0c68-8166-45e7-9910-2aae3f464474",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000165245"
            },
            "video_solution_id": "ca8e0c68-8166-45e7-9910-2aae3f464474"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 268,
                    "body": "sinal de Nobile-Budin.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
                    "id": "189cb839-ecac-4d6e-82f8-12461ed02c19",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "sinal de Nobile-Budin.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "189cb839-ecac-4d6e-82f8-12461ed02c19",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O sinal de Noble-Budin \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da percep\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do toque vaginal de preenchimento do fundo de saco vaginal pelo \u00fatero grav\u00eddico que se torna globoso e abaula o fundo de saco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:08:15.420454 +0000 UTC",
                        "id": "2c6a017f-d7d0-491a-b878-385fd2540012",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O sinal de Noble-Budin \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da percep\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do toque vaginal de preenchimento do fundo de saco vaginal pelo \u00fatero grav\u00eddico que se torna globoso e abaula o fundo de saco.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.683818 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:18:35.148745 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 213,
                    "body": "sinal de Hegar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
                    "id": "1e791303-b259-4686-b532-503dac55876f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "sinal de Hegar.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1e791303-b259-4686-b532-503dac55876f",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O sinal de Hegar \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o e corresponde a percep\u00e7\u00e3o pelo toque vaginal do amolecimento do istmo uterino, isto \u00e9, a sensa\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o do corpo uterino do colo uterino.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:08:15.388521 +0000 UTC",
                        "id": "c4c3c7de-0d2e-4412-b7be-f77ce6dfd7d9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O sinal de Hegar \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o e corresponde a percep\u00e7\u00e3o pelo toque vaginal do amolecimento do istmo uterino, isto \u00e9, a sensa\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o do corpo uterino do colo uterino.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.690461 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:18:35.196858 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 5271,
                    "body": "ausculta do batimento card\u00edaco fetal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
                    "id": "41001cbb-f45c-4359-9a5d-59c6647ebbd5",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "ausculta do batimento card\u00edaco fetal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "41001cbb-f45c-4359-9a5d-59c6647ebbd5",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A ausculta do batimento card\u00edaco fetal com o estetosc\u00f3pio de Pinard (> 20 semanas) ou o sonar (> 10/12 semanas)\u00a0 \u00e9 um sinal de certeza de gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de probabilidade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:08:15.388514 +0000 UTC",
                        "id": "1d141357-9001-4095-84d4-101111aabc6c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A ausculta do batimento card\u00edaco fetal com o estetosc\u00f3pio de Pinard (&gt; 20 semanas) ou o sonar (&gt; 10/12 semanas)\u00a0 \u00e9 um sinal de certeza de gesta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de probabilidade.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.694008 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:18:35.25865 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 163,
                    "body": "aumento do volume uterino.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
                    "id": "0d502907-9669-40dd-ba6b-afe631d3a940",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "aumento do volume uterino.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0d502907-9669-40dd-ba6b-afe631d3a940",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O aumento do volume uterino \u00e9 um sinal de probabilidade e pode ocorrer por outras patologias que n\u00e3o somente a gesta\u00e7\u00e3o. A miomatose uterina \u00e9 um exemplo comum para isso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:08:15.437281 +0000 UTC",
                        "id": "eded7057-5958-41e3-9365-e7d4b7d5e842",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O aumento do volume uterino \u00e9 um sinal de probabilidade e pode ocorrer por outras patologias que n\u00e3o somente a gesta\u00e7\u00e3o. A miomatose uterina \u00e9 um exemplo comum para isso.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.697301 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:18:35.348615 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 378,
                    "body": "atraso menstrual.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
                    "id": "7cc93ae0-9ca7-4bbb-ba31-4b1abf43ccdc",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "atraso menstrual.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7cc93ae0-9ca7-4bbb-ba31-4b1abf43ccdc",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "O atraso menstrual maior que 14 dias \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que outras patologias podem levar a irregularidade menstrual e amenorreia que n\u00e3o a gesta\u00e7\u00e3o. Mas lembrar que toda amenorreia deve-se descartar uma gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:08:15.429942 +0000 UTC",
                        "id": "86098404-6d5a-4827-bf13-6e8f3ab7582b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O atraso menstrual maior que 14 dias \u00e9 um sinal de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que outras patologias podem levar a irregularidade menstrual e amenorreia que n\u00e3o a gesta\u00e7\u00e3o. Mas lembrar que toda amenorreia deve-se descartar uma gesta\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.700829 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:18:35.406204 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 84,
            "created_at": "2021-04-27 18:17:30.95282 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004092",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 9,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:32Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004093",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 8,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:47Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004094",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 57,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:58:03Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004095",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 10,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:20:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004096",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 25,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4b5c336d-63f4-4131-98c7-88df98dc7b36",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:20:36Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004097",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:22:53Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004098",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 7,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:23:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004099",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 17,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "66678bdd-d9e1-4267-a4cf-f3beebfd7d0e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:23:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004100",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "8d4e50ad-d41e-40c9-9f4d-842251c2d2d9",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:24:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004101",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004102",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004103",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 13,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004104",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "updated_at": "2021-04-27T15:26:09Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "25b55daa-bd57-453d-9099-8c9dfe6d622a",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:26:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004105",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:26:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004106",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 32,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "updated_at": "2021-04-27T15:27:02Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:03Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004107",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 16,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:28Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004108",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004109",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 8,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "8ad749fb-e30a-4182-a9b1-d3176ff00cda",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000147050",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "NA-configura-sinal72aaa6aba",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>O que voc\u00ea deve saber: Sobre os sinais de probabilidade e certeza da gesta\u00e7\u00e3o.<div><br></div><div>Estrategista, fique atento a estes sinais de presun\u00e7\u00e3o, probabilidade e certeza da gesta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o quest\u00f5es tradicionais cobradas pelas bancas e que voc\u00ea deve tentar com a maior boa vontade decorar.\u00a0 A maneira mais f\u00e1cil de acertar a quest\u00e3o \u00e9 decorar os sinais de certeza de gesta\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>S\u00e3o <b>sinais de CERTEZA</b>\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o:</div><div><b>1) AUSCULTA DO BATIMENTO CARD\u00cdACO FETAL (BCF) </b>: geralmente existem duas formas de ausculta do BCF. Atrav\u00e9s do <b>sonar doppler</b> pode ser aud\u00edvel a partir de 10/12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s do estetosc\u00f3pio de Pinard, a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.</div><div><b>2) PERCEP\u00c7\u00c3O DE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FETAL E PARTES FETAIS PELO EXAMINADOR:</b> a movimenta\u00e7\u00e3o fetal pode ser percebida atrav\u00e9s da via abdominal a partir de 18 a 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.</div><div><b>3) SINAL DE PUZOS: </b>\u00e9 conhecido como o sinal do recha\u00e7o fetal. Pelo exame do toque vaginal bimanual, executa um impulso no \u00fatero pelo fundo de saco vaginal anterior, deslocando o feto pelo l\u00edquido amni\u00f3tico, este tende a retornar e se torna novamente palp\u00e1vel.</div><div><br></div><div>Agora vamos avaliar as alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-10-25 00:08:15.432596 +0000 UTC",
                "id": "5136f2ce-f1b5-41a6-9c90-caf451249044",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO que voc\u00ea deve saber: Sobre os sinais de probabilidade e certeza da gesta\u00e7\u00e3o.Estrategista, fique atento a estes sinais de presun\u00e7\u00e3o, probabilidade e certeza da gesta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o quest\u00f5es tradicionais cobradas pelas bancas e que voc\u00ea deve tentar com a maior boa vontade decorar.\u00a0 A maneira mais f\u00e1cil de acertar a quest\u00e3o \u00e9 decorar os sinais de certeza de gesta\u00e7\u00e3o.S\u00e3o sinais de CERTEZA\u00a0de gesta\u00e7\u00e3o:1) AUSCULTA DO BATIMENTO CARD\u00cdACO FETAL (BCF) : geralmente existem duas formas de ausculta do BCF. Atrav\u00e9s do sonar doppler pode ser aud\u00edvel a partir de 10/12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s do estetosc\u00f3pio de Pinard, a partir de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.2) PERCEP\u00c7\u00c3O DE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FETAL E PARTES FETAIS PELO EXAMINADOR: a movimenta\u00e7\u00e3o fetal pode ser percebida atrav\u00e9s da via abdominal a partir de 18 a 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.3) SINAL DE PUZOS: \u00e9 conhecido como o sinal do recha\u00e7o fetal. Pelo exame do toque vaginal bimanual, executa um impulso no \u00fatero pelo fundo de saco vaginal anterior, deslocando o feto pelo l\u00edquido amni\u00f3tico, este tende a retornar e se torna novamente palp\u00e1vel.Agora vamos avaliar as alternativas.",
                "updated_at": "2023-10-24 16:54:04.679807 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "7ce32b7c-1bba-4afa-8b3b-7325a26c57b4"
            },
            "statement": "N\u00c3O configura sinal de probabilidade de gravidez",
            "statement_text": "N\u00c3O configura sinal de probabilidade de gravidez",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-10-25 01:31:10.426111 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "fd36af4e571542e0a71d33ea19aec0ba",
                    "master_id": "bf41eb6940fb45c79c726d06416af16b",
                    "name": "Sinais de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Diagn\u00f3stico cl\u00ednico[$$]Sinais de probabilidade de gesta\u00e7\u00e3o"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147050-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147050-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147050-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "7ce32b7c-1bba-4afa-8b3b-7325a26c57b4",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000147050"
            },
            "video_solution_id": "7ce32b7c-1bba-4afa-8b3b-7325a26c57b4"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 4191,
                    "body": "Alto risco.\n",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-11-08 13:26:00.912546 +0000 UTC",
                    "id": "30203fb4-3aab-4710-a71b-5aad39cfa58a",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Alto risco.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "30203fb4-3aab-4710-a71b-5aad39cfa58a",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 18:47:48.53453 +0000 UTC",
                        "id": "8b448303-ce82-426b-83d0-fc883e9a3ec4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-05-02 18:47:52.428927 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 12:06:29.57358 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 31,
                    "body": "Risco habitual.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 13:26:00.912546 +0000 UTC",
                    "id": "3a623a14-7dbc-4898-b42b-ffafb444e25e",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Risco habitual.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3a623a14-7dbc-4898-b42b-ffafb444e25e",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 18:47:48.521901 +0000 UTC",
                        "id": "1aeb0079-9e3c-498a-848f-1397925d4485",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-05-02 18:47:52.42697 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 12:06:29.724711 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 137,
                    "body": "Risco habitual com vulnerabilidades.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 13:26:00.912546 +0000 UTC",
                    "id": "3569a37d-b03a-40d6-bd8d-653eaf900362",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Risco habitual com vulnerabilidades.\n",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3569a37d-b03a-40d6-bd8d-653eaf900362",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 18:47:48.521431 +0000 UTC",
                        "id": "11049f6d-545b-4ba9-80ea-ab10e1a755e5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-05-02 18:47:52.429525 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 12:06:29.87077 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 20,
                    "body": "N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es suficientes para classificar o risco gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-11-08 13:26:00.912546 +0000 UTC",
                    "id": "940c2d06-a5a5-4216-95a1-e702234cbe60",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es suficientes para classificar o risco gestacional.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "940c2d06-a5a5-4216-95a1-e702234cbe60",
                        "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2022-05-02 18:47:48.523702 +0000 UTC",
                        "id": "0818ed4c-ef9e-4903-9319-c35df3e8da51",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2022-05-02 18:47:52.427533 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2022-02-25 12:06:30.017145 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "socorrosantos2408@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 96,
            "created_at": "2021-11-08 13:26:00.912546 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-11-07T23:18:50Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000005346",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "027E1BBB-5561-37DE-17D3-715100D708A2"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "12D6F5E7-AB3B-9678-5DD9-7D66478AFEA8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B787AE1C-7610-A269-37FF-4CE319DD14E9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2021-12-10T00:12:02Z",
                    "year": 2022
                }
            ],
            "forum_id": "06821d98-05b0-400c-bbae-661b277b6800",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000163704",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Considere-caso-clinico44861b258d0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "1c436223-fccc-4fcf-8ebf-ec810e58e289",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>O que o examinador quer saber: sobre classifica\u00e7\u00e3o de risco gestacional.\u00a0</b><div><br></div><div>O objetivo da estratifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 predizer quais mulheres t\u00eam maior probabilidade de apresentar eventos adversos \u00e0 sa\u00fade.\u00a0</div><div>A tabela abaixo foi retirada do Manual de alto risco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de 2022. Perceba que, de uma forma geral, tudo o que for achado positivo relacionado \u2000\u00e0s condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias da gestante, sua hist\u00f3ria reprodutiva anterior ou atual far\u00e1\u2000 com que a gesta\u00e7\u00e3o deixe de ser considerada de risco habitual e passe a ser seguida como uma gravidez de alto risco.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2CD4090E-21F9-B359-FBD4-CF54D97E38D5/2CD4090E-21F9-B359-FBD4-CF54D97E38D5-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B38859B4-2644-22F4-F33B-97CF5C846BE8/B38859B4-2644-22F4-F33B-97CF5C846BE8-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4A1D8BBA-B87B-C1B9-DC36-7701B9C113F4/4A1D8BBA-B87B-C1B9-DC36-7701B9C113F4-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B1DFDB4C-646A-3A2F-62D7-F818A15DD724/B1DFDB4C-646A-3A2F-62D7-F818A15DD724-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>Coment\u00e1rios:\u00a0</b></div><div>Temos uma gestante com hist\u00f3rico de perda gestacional, acidente vascular cerebral, anticardiolipina e anticoagulante l\u00fapico positivos.  Esse hist\u00f3rico associado ao exames laboratoriais  fecha o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do anticorpo antifosfol\u00edpide ( SAF). Por isso, essa gestante \u00e9 considerada de alto risco e est\u00e1 correta a alternativa A.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2022-05-02 18:47:48.834976 +0000 UTC",
                "id": "8a0bc205-ffc4-47df-be82-7a9124ae70a2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "O que o examinador quer saber: sobre classifica\u00e7\u00e3o de risco gestacional.\u00a0O objetivo da estratifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 predizer quais mulheres t\u00eam maior probabilidade de apresentar eventos adversos \u00e0 sa\u00fade.\u00a0A tabela abaixo foi retirada do Manual de alto risco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de 2022. Perceba que, de uma forma geral, tudo o que for achado positivo relacionado \u2000\u00e0s condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias da gestante, sua hist\u00f3ria reprodutiva anterior ou atual far\u00e1\u2000 com que a gesta\u00e7\u00e3o deixe de ser considerada de risco habitual e passe a ser seguida como uma gravidez de alto risco.Coment\u00e1rios:\u00a0Temos uma gestante com hist\u00f3rico de perda gestacional, acidente vascular cerebral, anticardiolipina e anticoagulante l\u00fapico positivos.  Esse hist\u00f3rico associado ao exames laboratoriais  fecha o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do anticorpo antifosfol\u00edpide ( SAF). Por isso, essa gestante \u00e9 considerada de alto risco e est\u00e1 correta a alternativa A.",
                "updated_at": "2022-05-02 18:47:52.593182 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "2fc5d88e-1b91-4ec5-a41d-5a885058cb08"
            },
            "statement": "Considere o caso cl\u00ednico abaixo e os personagens nele ilustrados, para responder.<div><br></div><div>Ap\u00f3s ser aprovado e ingressar no Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, voc\u00ea \u00e9 direcionado para uma Unidade de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (UAPS) para ser recebido pelo m\u00e9dico preceptor da Unidade. Em sua primeira participa\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de equipe, uma das agentes comunit\u00e1rias de sa\u00fade (ACS) da equipe do m\u00e9dico preceptor traz o relato de uma gestante de sua micro\u00e1rea que n\u00e3o procurou a Unidade de Sa\u00fade para come\u00e7ar o pr\u00e9-natal. A gestante era Vanessa e ela era antiga conhecida da equipe, porque seu finado pai, Seu Odair, fora uma lideran\u00e7a comunit\u00e1ria e era muito querido por todos. Vanessa tinha a primeira consulta de pr\u00e9-natal agendada para o primeiro hor\u00e1rio depois da reuni\u00e3o de equipe. Dr. Marcos J\u00falio, seu preceptor, relata que Vanessa nunca teve boa rela\u00e7\u00e3o com os pais e saiu de casa cedo, passando a morar, aos 14 anos, na casa de Ubiratan, seu primeiro parceiro. Ap\u00f3s alguns anos morando juntos, Vanessa engravidou e chegou a ser acompanhada pela UAPS no pr\u00e9-natal, mas teve perda grav\u00eddica com aproximadamente 12 semanas de seguimento. Durante esse acompanhamento pr\u00e9-natal, a equipe ficou ciente de que Vanessa vivia em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica, mas continuava vivendo com Ubiratan, porque n\u00e3o aceitava voltar para a casa dos pais. Por volta de seus 24 anos, Vanessa teve epis\u00f3dio de hemiplegia desproporcional em dim\u00eddio esquerdo, desvio de rima labial e disartria, enquanto trabalhava em uma casa como diarista. Foi levada \u00e0 urg\u00eancia e hospitalizada. Durante hospitaliza\u00e7\u00e3o, confirmou-se um infarto cerebral. A fam\u00edlia de Vanessa possui hist\u00f3rico de AVCs em idades precoces: Vanusa apresentou epis\u00f3dio de AVC durante uma de suas gesta\u00e7\u00f5es e dona Benzarina teria apresentado o primeiro AVC antes da menopausa. Segundo a Assistente Social do hospital em que Vanessa ficou internada por quase dois meses, Ubiratan nunca teria realizado uma visita, mas Edberto, um ex-namorado, foi companhia ass\u00eddua. Ap\u00f3s a alta hospitalar, Vanessa descobriu que Ubiratan estava vivendo com outra mulher e se mudou para casa de Edberto, que a acolheu, a despeito da n\u00e3o-aceita\u00e7\u00e3o do pai de Edberto, Seu Eduardo. Depois de seis anos morando juntos, Vanessa engravidou novamente, mas n\u00e3o procurou a UAPS. A ACS fazia visitas domiciliares na mesma rua em que Edberto e Vanessa moram, quando viu Vanessa, j\u00e1 com barriga grav\u00eddica, varrendo a cal\u00e7ada. Ap\u00f3s breve conversa, a ACS agenda atendimento para Vanessa na UAPS.</div><div><br></div><div>A revis\u00e3o do prontu\u00e1rio de atendimentos pr\u00e9vios da Vanessa mostra que exames de pesquisa de anticoagulante l\u00fapico e anticorpo anticardiolipina foram solicitados duas vezes, em intervalo maior que 12 semanas, com resultados persistentemente elevados.</div><div><br></div><div>A partir das informa\u00e7\u00f5es coletadas, assinale a alternativa com risco gestacional de Vanessa.</div>",
            "statement_text": "Considere o caso cl\u00ednico abaixo e os personagens nele ilustrados, para responder.Ap\u00f3s ser aprovado e ingressar no Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, voc\u00ea \u00e9 direcionado para uma Unidade de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (UAPS) para ser recebido pelo m\u00e9dico preceptor da Unidade. Em sua primeira participa\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de equipe, uma das agentes comunit\u00e1rias de sa\u00fade (ACS) da equipe do m\u00e9dico preceptor traz o relato de uma gestante de sua micro\u00e1rea que n\u00e3o procurou a Unidade de Sa\u00fade para come\u00e7ar o pr\u00e9-natal. A gestante era Vanessa e ela era antiga conhecida da equipe, porque seu finado pai, Seu Odair, fora uma lideran\u00e7a comunit\u00e1ria e era muito querido por todos. Vanessa tinha a primeira consulta de pr\u00e9-natal agendada para o primeiro hor\u00e1rio depois da reuni\u00e3o de equipe. Dr. Marcos J\u00falio, seu preceptor, relata que Vanessa nunca teve boa rela\u00e7\u00e3o com os pais e saiu de casa cedo, passando a morar, aos 14 anos, na casa de Ubiratan, seu primeiro parceiro. Ap\u00f3s alguns anos morando juntos, Vanessa engravidou e chegou a ser acompanhada pela UAPS no pr\u00e9-natal, mas teve perda grav\u00eddica com aproximadamente 12 semanas de seguimento. Durante esse acompanhamento pr\u00e9-natal, a equipe ficou ciente de que Vanessa vivia em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica, mas continuava vivendo com Ubiratan, porque n\u00e3o aceitava voltar para a casa dos pais. Por volta de seus 24 anos, Vanessa teve epis\u00f3dio de hemiplegia desproporcional em dim\u00eddio esquerdo, desvio de rima labial e disartria, enquanto trabalhava em uma casa como diarista. Foi levada \u00e0 urg\u00eancia e hospitalizada. Durante hospitaliza\u00e7\u00e3o, confirmou-se um infarto cerebral. A fam\u00edlia de Vanessa possui hist\u00f3rico de AVCs em idades precoces: Vanusa apresentou epis\u00f3dio de AVC durante uma de suas gesta\u00e7\u00f5es e dona Benzarina teria apresentado o primeiro AVC antes da menopausa. Segundo a Assistente Social do hospital em que Vanessa ficou internada por quase dois meses, Ubiratan nunca teria realizado uma visita, mas Edberto, um ex-namorado, foi companhia ass\u00eddua. Ap\u00f3s a alta hospitalar, Vanessa descobriu que Ubiratan estava vivendo com outra mulher e se mudou para casa de Edberto, que a acolheu, a despeito da n\u00e3o-aceita\u00e7\u00e3o do pai de Edberto, Seu Eduardo. Depois de seis anos morando juntos, Vanessa engravidou novamente, mas n\u00e3o procurou a UAPS. A ACS fazia visitas domiciliares na mesma rua em que Edberto e Vanessa moram, quando viu Vanessa, j\u00e1 com barriga grav\u00eddica, varrendo a cal\u00e7ada. Ap\u00f3s breve conversa, a ACS agenda atendimento para Vanessa na UAPS.A revis\u00e3o do prontu\u00e1rio de atendimentos pr\u00e9vios da Vanessa mostra que exames de pesquisa de anticoagulante l\u00fapico e anticorpo anticardiolipina foram solicitados duas vezes, em intervalo maior que 12 semanas, com resultados persistentemente elevados.A partir das informa\u00e7\u00f5es coletadas, assinale a alternativa com risco gestacional de Vanessa.",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2022-05-03 11:28:32.369159 +0000 UTC",
                "owner": "natalia.carvalho@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "0e6a60cdba9643a3b658376f31bc0b51",
                    "master_id": "473d09d028b74bdba543226d7d10e7c1",
                    "name": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco gestacional",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Assist\u00eancia pr\u00e9-natal[$$]Avalia\u00e7\u00e3o do risco gestacional"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000163704-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "2fc5d88e-1b91-4ec5-a41d-5a885058cb08",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000163704"
            },
            "video_solution_id": "2fc5d88e-1b91-4ec5-a41d-5a885058cb08"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 5,
                    "body": "22/12/2021.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
                    "id": "64d43cc4-ceec-423a-90e5-bce64f333052",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "22/12/2021.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "64d43cc4-ceec-423a-90e5-bce64f333052",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Nesta alternativa\u00a0 o erro foi somar 3 ao m\u00eas. Deve-se subtrair 3 do m\u00eas referido da DUM.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:16:57.067865 +0000 UTC",
                        "id": "5ea58429-3ffb-4434-933f-0a42b7f72780",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Nesta alternativa\u00a0 o erro foi somar 3 ao m\u00eas. Deve-se subtrair 3 do m\u00eas referido da DUM.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.865861 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:19:20.337625 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2,
                    "body": "12/12/2021.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
                    "id": "4a71e31c-4e9f-4bac-8482-6d4514dc57f5",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "12/12/2021.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4a71e31c-4e9f-4bac-8482-6d4514dc57f5",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Neste c\u00e1lculo o erro foi retirar 3 do n\u00famero de dias e somar 1 ao m\u00eas. Deve-se somar 7 ao n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas, al\u00e9m de ajustar o ano.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:16:57.053533 +0000 UTC",
                        "id": "caec73f0-45af-48b2-ac93-d8bef0e664ae",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Neste c\u00e1lculo o erro foi retirar 3 do n\u00famero de dias e somar 1 ao m\u00eas. Deve-se somar 7 ao n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas, al\u00e9m de ajustar o ano.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.873954 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:19:20.39472 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 206,
                    "body": "12/08/2021.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
                    "id": "157f2689-7d52-439d-baa9-fc33315d257d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "12/08/2021.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "157f2689-7d52-439d-baa9-fc33315d257d",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Neste resultado, provavelmente o erro foi subtrair 3 do n\u00famero de dias tamb\u00e9m do do m\u00eas. Deve-se somar 7 no n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas e ajustar o ano.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:16:57.062549 +0000 UTC",
                        "id": "3f161f91-1265-49a8-be79-6efc6e6ccf0e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Neste resultado, provavelmente o erro foi subtrair 3 do n\u00famero de dias tamb\u00e9m do do m\u00eas. Deve-se somar 7 no n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas e ajustar o ano.",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.87812 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:19:20.443997 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 5796,
                    "body": "22/08/2021.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
                    "id": "f31588e6-5b1a-4366-8773-ad28b8904255",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "22/08/2021.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f31588e6-5b1a-4366-8773-ad28b8904255",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Pela regra de Naegele deve-se pelo primeiro dia da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o somar 7 ao n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas e ajusta o ano. Este c\u00e1lculo resulta em 280 dias que equivale ao redor de 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Assim o c\u00e1lculo ficaria:<div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/93C72B87-C411-2A1A-1665-CC9B3CED8B26/93C72B87-C411-2A1A-1665-CC9B3CED8B26-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:16:57.067832 +0000 UTC",
                        "id": "6bc55a28-6f77-4198-a571-5c7ae7530ed7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Pela regra de Naegele deve-se pelo primeiro dia da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o somar 7 ao n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas e ajusta o ano. Este c\u00e1lculo resulta em 280 dias que equivale ao redor de 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Assim o c\u00e1lculo ficaria:",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.881793 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:19:20.496755 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 156,
                    "body": "22/07/2021.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
                    "id": "00d45c4e-3474-4297-b66b-697b0fbffd9b",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "22/07/2021.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "00d45c4e-3474-4297-b66b-697b0fbffd9b",
                        "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Cuidado que pela regra de Naegele o erro estaria a subtra\u00e7\u00e3o de 4 no m\u00eas para resultar em julho. MAs o correto seria do mes 11 (novemro retirar 3 do m\u00eas e resultar em 8 (agosto).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-10-25 00:16:57.077142 +0000 UTC",
                        "id": "bb6e260a-72f2-43f0-bc28-3795c89b245c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Cuidado que pela regra de Naegele o erro estaria a subtra\u00e7\u00e3o de 4 no m\u00eas para resultar em julho. MAs o correto seria do mes 11 (novemro retirar 3 do m\u00eas e resultar em 8 (agosto).",
                        "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.885619 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-11-30 18:19:20.543012 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2021-04-27 18:18:29.634877 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004092",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 9,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:32Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004093",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 8,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:57:47Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004094",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 57,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T14:58:03Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004095",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 10,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:20:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004096",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 25,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4b5c336d-63f4-4131-98c7-88df98dc7b36",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:20:36Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004097",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:22:53Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004098",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 7,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:23:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004099",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 17,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "66678bdd-d9e1-4267-a4cf-f3beebfd7d0e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:23:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004100",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "8d4e50ad-d41e-40c9-9f4d-842251c2d2d9",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:24:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004101",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004102",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004103",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 13,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:25:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004104",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "updated_at": "2021-04-27T15:26:09Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "25b55daa-bd57-453d-9099-8c9dfe6d622a",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:26:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004105",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:26:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004106",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 32,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "updated_at": "2021-04-27T15:27:02Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:03Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004107",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 16,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:28Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004108",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "53ead9c7-f214-4f8a-bca1-6468dc6e0a2a",
                        "jury_id": "d1f0bf84-207d-426c-8a10-14c54e088fbd",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-27T15:33:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004109",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 8,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0DF4FB0E-B348-C290-47E5-ECFF249682B5"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24DFF693-FB22-5956-5A27-658EB05F24B8"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "94262EEE-22CD-6C7F-FD73-B956A63E6D9C"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 280,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000147051",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "G4-PN3-vem-para3807493936",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a8649ae4-15eb-4981-8547-6528a9fb2e4d",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div><div>O que voc\u00ea deve saber: o c\u00e1lculo da data prov\u00e1vel do parto pela regra de Naegele.</div><div>Estrategista, aqui um quest\u00e3o f\u00e1cil se voc\u00ea souber a regra e apenas \u00e9 necess\u00e1rio apenas controlar o nervoso para n\u00e3o se confundir.</div><div>A regra estabelece um c\u00e1lculo atrav\u00e9s do primeiro dia da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s dela \u00e9 poss\u00edvel estimar de forma r\u00e1pida 280 dias de gesta\u00e7\u00e3o ou 40 semanas.\u00a0</div><div>Ela \u00e9 realizada atrav\u00e9s da soma do n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas, al\u00e9m de ajustar o ano para o seguinte se ultrapass\u00e1-lo. Veja a regra e o exemplo do c\u00e1lculo pela figura abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/870DD518-69B5-CC67-FFC6-28E7F30D1DA6/870DD518-69B5-CC67-FFC6-28E7F30D1DA6-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4A91848C-30AE-57EE-5D24-CD46FD79B6A4/4A91848C-30AE-57EE-5D24-CD46FD79B6A4-400.png\"></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-10-25 00:16:57.180641 +0000 UTC",
                "id": "2dab8a90-a7f4-4bb3-8cb8-b63baac97785",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DO que voc\u00ea deve saber: o c\u00e1lculo da data prov\u00e1vel do parto pela regra de Naegele.Estrategista, aqui um quest\u00e3o f\u00e1cil se voc\u00ea souber a regra e apenas \u00e9 necess\u00e1rio apenas controlar o nervoso para n\u00e3o se confundir.A regra estabelece um c\u00e1lculo atrav\u00e9s do primeiro dia da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s dela \u00e9 poss\u00edvel estimar de forma r\u00e1pida 280 dias de gesta\u00e7\u00e3o ou 40 semanas.\u00a0Ela \u00e9 realizada atrav\u00e9s da soma do n\u00famero de dias e subtrair 3 do m\u00eas, al\u00e9m de ajustar o ano para o seguinte se ultrapass\u00e1-lo. Veja a regra e o exemplo do c\u00e1lculo pela figura abaixo.",
                "updated_at": "2023-10-24 16:59:48.859519 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "a8b1b58b-87e2-4b89-a707-547a6d0ed1e0"
            },
            "statement": "G4 PN3 vem para consulta de pr\u00e9-natal na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e relata data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) em 15/11/2020. Apresenta ciclos menstruais regulares. Segundo a regra de Naegele, a data prov\u00e1vel do parto (DPP) ser\u00e1 em",
            "statement_text": "G4 PN3 vem para consulta de pr\u00e9-natal na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e relata data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) em 15/11/2020. Apresenta ciclos menstruais regulares. Segundo a regra de Naegele, a data prov\u00e1vel do parto (DPP) ser\u00e1 em",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-10-25 01:30:56.308892 +0000 UTC",
                "owner": "marina.ayabe@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "76d0e175183241eea30bb7ad854b5693",
                    "master_id": "87acb04964ef46aa840b97f67e9bfe94",
                    "name": "C\u00e1lculo da data prov\u00e1vel do parto (DPP) (regra de N\u00e4egele) ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Obstetr\u00edcia[$$]Pr\u00e9-natal[$$]Diagn\u00f3stico e data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]Data\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o[$$]C\u00e1lculo da data prov\u00e1vel do parto (DPP) (regra de N\u00e4egele) "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147051-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147051-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000147051-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a8b1b58b-87e2-4b89-a707-547a6d0ed1e0",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000147051"
            },
            "video_solution_id": "a8b1b58b-87e2-4b89-a707-547a6d0ed1e0"
        }
    ]
}