{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 21,
                    "body": "a discuss\u00e3o a respeito dessa proposta deve ser feita na\u00a0<span>secretaria de sa\u00fade municipal, uma vez que a prerrogativa\u00a0</span><span>de proposi\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os \u00e9 do poder executivo.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 21:57:20.533683 +0000 UTC",
                    "id": "3020910c-87c6-4429-a9c2-253da0f0f4c3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "a discuss\u00e3o a respeito dessa proposta deve ser feita na\u00a0secretaria de sa\u00fade municipal, uma vez que a prerrogativa\u00a0de proposi\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os \u00e9 do poder executivo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3020910c-87c6-4429-a9c2-253da0f0f4c3",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. O Conselho Municipal de Sa\u00fade, por ser um espa\u00e7o de participa\u00e7\u00e3o popular, pode sim <b><u>discutir</u></b> e <b><u>deliberar</u></b> sobre novas pol\u00edticas de sa\u00fade. Pode, inclusive, <b><u>discutir</u></b> e <b><u>deliberar</u></b> sobre <b><u>a oferta de novos insumos de sa\u00fade</u></b>, como o fornecimento de bolsas de ostomias, ou a <b><u>oferta de novos servi\u00e7os</u></b>, como a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o ao manejo das ostomias (ou capacita\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios pacientes, empoderando-os nesse sentido). Portanto, a alternativa erra ao dizer que a <u>discuss\u00e3o</u> e a <u>proposi\u00e7\u00e3o</u> de novos servi\u00e7os <u>\u00e9 exclusividade</u> do executivo, pois n\u00e3o \u00e9, muito embora a <b><u>execu\u00e7\u00e3o</u></b> do novo servi\u00e7o dependa dele.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-06 04:45:07.129419 +0000 UTC",
                        "id": "cfb70d14-e058-4659-99f1-b6216a2904ac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. O Conselho Municipal de Sa\u00fade, por ser um espa\u00e7o de participa\u00e7\u00e3o popular, pode sim discutir e deliberar sobre novas pol\u00edticas de sa\u00fade. Pode, inclusive, discutir e deliberar sobre a oferta de novos insumos de sa\u00fade, como o fornecimento de bolsas de ostomias, ou a oferta de novos servi\u00e7os, como a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o ao manejo das ostomias (ou capacita\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios pacientes, empoderando-os nesse sentido). Portanto, a alternativa erra ao dizer que a discuss\u00e3o e a proposi\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os \u00e9 exclusividade do executivo, pois n\u00e3o \u00e9, muito embora a execu\u00e7\u00e3o do novo servi\u00e7o dependa dele.",
                        "updated_at": "2024-09-06 06:13:57.911272 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:24:09.940892 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1,
                    "body": "a participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o \u00e9 vedada nas reuni\u00f5es,\u00a0<span>considerando-se que os participantes dos conselhos s\u00e3o\u00a0</span><span>trabalhadores e gestores da \u00e1rea da sa\u00fade.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 21:57:20.533683 +0000 UTC",
                    "id": "a4074d2f-ae0e-448f-8296-792cf594f682",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "a participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o \u00e9 vedada nas reuni\u00f5es,\u00a0considerando-se que os participantes dos conselhos s\u00e3o\u00a0trabalhadores e gestores da \u00e1rea da sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a4074d2f-ae0e-448f-8296-792cf594f682",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Primeiro porque a composi\u00e7\u00e3o dos conselhos exige a presen\u00e7a de pelo menos 50% de representantes dos usu\u00e1rios (e n\u00e3o s\u00f3 trabalhadores e gestores da sa\u00fade). Segundo porque, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453 do Conselho Nacional de Sa\u00fade, de 2012, a associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados <b><u>pode</u></b>\u00a0ter representa\u00e7\u00e3o no Conselho Municipal de Sa\u00fade, j\u00e1 que a resolu\u00e7\u00e3o fala que\u00a0<u>associa\u00e7\u00f5es de pessoas com patologias</u> podem enviar representantes.\u00a0<div><span><br></span></div><div>Ali\u00e1s, esta \u00e9\u00a0 <u>lista de associa\u00e7\u00f5es, movimentos e entidades</u> que podem ter representa\u00e7\u00e3o nos conselhos de sa\u00fade segundo a Resolu\u00e7\u00e3o supracitada, cada qual em seu respectivo segmento (usu\u00e1rios, trabalhadores, governo ou prestador de servi\u00e7o):\u00a0<div><div><br></div><div><i>\"a) associa\u00e7\u00f5es de pessoas com patologias;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>b) associa\u00e7\u00f5es de pessoas com defici\u00eancias;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>c) entidades ind\u00edgenas;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>d) movimentos sociais e populares, organizados (movimento negro, LGBT...);</i></div><div><i><br></i></div><div><i>e) movimentos organizados de mulheres, em sa\u00fade;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>f) entidades de aposentados e pensionistas;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>g) entidades congregadas de sindicatos, centrais sindicais, confedera\u00e7\u00f5es e federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores urbanos e rurais;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>h) entidades de defesa do consumidor;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>i) organiza\u00e7\u00f5es de moradores;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>j) entidades ambientalistas;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>k) organiza\u00e7\u00f5es religiosas;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>l) trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade: associa\u00e7\u00f5es, confedera\u00e7\u00f5es, conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas, federa\u00e7\u00f5es e sindicatos, obedecendo as inst\u00e2ncias federativas;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>m) comunidade cient\u00edfica;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>n) entidades p\u00fablicas, de hospitais universit\u00e1rios e hospitais campo de est\u00e1gio, de pesquisa e desenvolvimento;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>o) entidades patronais;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>p) entidades dos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade; e</i></div><div><i><br></i></div><div><i>q) governo\".</i></div></div></div><div><i><br></i></div><div><i>Resolu\u00e7\u00e3o CNS n\u00b0 453, de 2012.\u00a0</i></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-06 04:45:07.137164 +0000 UTC",
                        "id": "bd7e81bb-2d26-472a-98af-4b58962cb257",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Primeiro porque a composi\u00e7\u00e3o dos conselhos exige a presen\u00e7a de pelo menos 50% de representantes dos usu\u00e1rios (e n\u00e3o s\u00f3 trabalhadores e gestores da sa\u00fade). Segundo porque, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453 do Conselho Nacional de Sa\u00fade, de 2012, a associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados pode\u00a0ter representa\u00e7\u00e3o no Conselho Municipal de Sa\u00fade, j\u00e1 que a resolu\u00e7\u00e3o fala que\u00a0associa\u00e7\u00f5es de pessoas com patologias podem enviar representantes.\u00a0Ali\u00e1s, esta \u00e9\u00a0 lista de associa\u00e7\u00f5es, movimentos e entidades que podem ter representa\u00e7\u00e3o nos conselhos de sa\u00fade segundo a Resolu\u00e7\u00e3o supracitada, cada qual em seu respectivo segmento (usu\u00e1rios, trabalhadores, governo ou prestador de servi\u00e7o):\u00a0&#34;a) associa\u00e7\u00f5es de pessoas com patologias;b) associa\u00e7\u00f5es de pessoas com defici\u00eancias;c) entidades ind\u00edgenas;d) movimentos sociais e populares, organizados (movimento negro, LGBT...);e) movimentos organizados de mulheres, em sa\u00fade;f) entidades de aposentados e pensionistas;g) entidades congregadas de sindicatos, centrais sindicais, confedera\u00e7\u00f5es e federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores urbanos e rurais;h) entidades de defesa do consumidor;i) organiza\u00e7\u00f5es de moradores;j) entidades ambientalistas;k) organiza\u00e7\u00f5es religiosas;l) trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade: associa\u00e7\u00f5es, confedera\u00e7\u00f5es, conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas, federa\u00e7\u00f5es e sindicatos, obedecendo as inst\u00e2ncias federativas;m) comunidade cient\u00edfica;n) entidades p\u00fablicas, de hospitais universit\u00e1rios e hospitais campo de est\u00e1gio, de pesquisa e desenvolvimento;o) entidades patronais;p) entidades dos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade; eq) governo&#34;.Resolu\u00e7\u00e3o CNS n\u00b0 453, de 2012.",
                        "updated_at": "2024-09-06 06:13:57.916973 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:24:10.305128 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 14,
                    "body": "a aprova\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o em cuidados com ostomias \u00e9\u00a0<span>poss\u00edvel, diferentemente da aprova\u00e7\u00e3o de novos gastos,\u00a0</span><span>tais como compra de bolsas de ostomias.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 21:57:20.533683 +0000 UTC",
                    "id": "cfd35c6b-5450-417b-a873-1fe4aabda272",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "a aprova\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o em cuidados com ostomias \u00e9\u00a0poss\u00edvel, diferentemente da aprova\u00e7\u00e3o de novos gastos,\u00a0tais como compra de bolsas de ostomias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cfd35c6b-5450-417b-a873-1fe4aabda272",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Segundo a Lei 8.142/90, <b><u>os conselhos de sa\u00fade s\u00e3o fiscalizadores e deliberativos, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros da pol\u00edtica de sa\u00fade</u></b>. Ora, se eles s\u00e3o <i>deliberativos nos aspectos financeiros</i>, \u00e9 porque podem deliberar (isto \u00e9, decidir) sobre novos gastos, aprovando-os ou n\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-06 04:45:07.143275 +0000 UTC",
                        "id": "4e8a4aaa-c42d-4d26-8c71-f7804d2a995e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Segundo a Lei 8.142/90, os conselhos de sa\u00fade s\u00e3o fiscalizadores e deliberativos, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros da pol\u00edtica de sa\u00fade. Ora, se eles s\u00e3o deliberativos nos aspectos financeiros, \u00e9 porque podem deliberar (isto \u00e9, decidir) sobre novos gastos, aprovando-os ou n\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-09-06 06:13:57.920902 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:24:10.678105 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 89,
                    "body": "a viabiliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do plano cabe \u00e0 secretaria de\u00a0<span>sa\u00fade, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da proposta pelo CMS.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 21:57:20.533683 +0000 UTC",
                    "id": "265dfd6d-2472-4914-968f-67759405c4b1",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "a viabiliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do plano cabe \u00e0 secretaria de\u00a0sa\u00fade, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da proposta pelo CMS.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "265dfd6d-2472-4914-968f-67759405c4b1",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa D. O conselho pode aprovar a proposta de fornecimentos de bolsas de ostomia pelo munic\u00edpio, bem como capacita\u00e7\u00e3o do manejo das ostomias na APS, <b>mas a viabiliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do plano caber\u00e1 \u00e0 secret\u00e1ria de sa\u00fade (isto \u00e9, ao gestor).\u00a0</b>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-06 04:45:07.148925 +0000 UTC",
                        "id": "9b8dd003-546a-4c9b-9b1a-7afd42f5bcad",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. O conselho pode aprovar a proposta de fornecimentos de bolsas de ostomia pelo munic\u00edpio, bem como capacita\u00e7\u00e3o do manejo das ostomias na APS, mas a viabiliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do plano caber\u00e1 \u00e0 secret\u00e1ria de sa\u00fade (isto \u00e9, ao gestor).",
                        "updated_at": "2024-09-06 06:13:57.924585 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:24:11.144774 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 71,
            "created_at": "2024-08-28 21:57:20.533683 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223927",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "associaca-pacientes65fbb952b1",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.\u00a0</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.142, DE 28 DE DEZEMBRO DE 1990.\u00a0</b><b>Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em <i><u>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm</u></i></b></div><div><b><br></b></div><div><b>2. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\u00a0</b><b>Conselho Nacional de Sa\u00fade.\u00a0</b><b>RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 453, DE 10 DE MAIO DE 2012. Dispon\u00edvel em: <i><u>https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/cns/2012/res0453_10_05_2012.html</u></i></b></div><div><b><br></b></div><div><b>3. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990. Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em <i><u>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm\u00a0</u></i></b></div><div><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o prova, mais uma vez, que o INEP ama as quest\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o popular no SUS. Por isso, \u00e9 essencial que voc\u00ea esteja atento aos conceitos da Lei 8.142/90. Resumidamente, temos que:\u00a0</div><div><br></div><div>- As <u>confer\u00eancias de sa\u00fade</u> e os <u>conselhos de sa\u00fade</u> s\u00e3o as cl\u00e1ssicas inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.</div><div><br></div><div>- A bem da verdade, tanto as confer\u00eancias como os conselhos j\u00e1 existiam antes da Lei 8.142/90, a diferen\u00e7a \u00e9 que a comunidade n\u00e3o participava deles. Por isso, a lei trouxe como um grande marco a obrigatoriedade da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nestas inst\u00e2ncias.\u00a0</div><div><br></div><div>- Atualmente, existem outras formas de participa\u00e7\u00e3o popular, como as ouvidorias e consultas p\u00fablicas.\u00a0</div><div><br></div><div>- As confer\u00eancias de sa\u00fade costumam ter car\u00e1ter mais consultivo (isto \u00e9, os conferencistas analisam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e planejam o que desejam para os pr\u00f3ximos anos), enquanto os conselhos de sa\u00fade tem car\u00e1ter fiscalizador e deliberativo (isto \u00e9, eles s\u00e3o os respons\u00e1veis por acompanhar a gest\u00e3o e verificar se o gestor est\u00e1 cumprindo o que foi combinado no plano de sa\u00fade, incluindo seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros).\u00a0</div><div><br></div><div>- As confer\u00eancias (nacional, estaduais e municipais) acontecem de 4 em 4 anos, enquanto os conselhos s\u00e3o permanentes, reunindo-se mensalmente.\u00a0</div><div><br></div><div>- Tanto as confer\u00eancias como os conselhos devem ter a seguinte composi\u00e7\u00e3o: os representantes de usu\u00e1rios devem ser PARIT\u00c1RIOS ao conjunto dos demais segmentos (<u>trabalhadores da sa\u00fade</u> e grupo dos <u>gestores + prestadores de servi\u00e7o</u>). Portanto, isso significa que devem ter 50% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 25% do grupo de gestores + prestadores de servi\u00e7os).\u00a0</div><div><br></div><div>- A Lei 8.142/90 fala ainda que <i>\"\u00a7 2\u00b0 O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, <b><u>cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo</u></b>\".\u00a0</i></div><div><b><u><br></u></b></div><div><b><u>Portanto, as decis\u00f5es dos conselhos devem ser homologadas pelo gestor!</u></b></div><div><b><u><br></u></b></div><div>Voltando para o enunciado, o examinador afirma que a associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados de um munic\u00edpio vem pressionando os gestores de sa\u00fade para a disponibiliza\u00e7\u00e3o \u2014 ou para o financiamento \u2014 de <u>bolsas</u> e de <u>capacita\u00e7\u00e3o em cuidados com ostomias</u> na aten\u00e7\u00e3o primaria em sa\u00fade (APS). A m\u00e9dica de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade decide, ent\u00e3o, levar a proposta para a reuni\u00e3o do conselho municipal de sa\u00fade (CMS).</div></div><div><br></div><div>Ora, o Conselho poder\u00e1 discutir e deliberar se deseja (ou n\u00e3o) que as bolsas e a capacita\u00e7\u00e3o sejam fornecidas pelo munic\u00edpio, uma vez que este colegiado \u00e9 justamente para que a popula\u00e7\u00e3o decida, ainda que por meio de seus representantes, se deseja \"este\" ou \"aquele\" novo servi\u00e7o (ou nova a\u00e7\u00e3o) em sa\u00fade.\u00a0<span>No entanto, uma vez aprovado, caber\u00e1 ao gestor viabilizar a proposta.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>E como sabemos disso? Bom, de acordo com a\u00a0</span><b>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453, de 10 de maio de 2012</b>, dentre as diversas atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos de Sa\u00fade, temos que eles devem:\u00a0</div><div><br></div><div><i><span>- <u>deliberar sobre os programas de sa\u00fade e aprovar projetos a serem encaminhados ao Poder Legislativo</u>, (...);</span><br></i></div><div><i><br></i></div><div><i><span>- <u>aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade</u>, tendo em vista as metas e prioridades estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, observado o princ\u00edpio do processo de planejamento e or\u00e7amento ascendentes, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente;</span><br></i></div><div><i><br></i></div><div><i>- <u>propor crit\u00e9rios para programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos Fundos de Sa\u00fade</u> e acompanhar a movimenta\u00e7\u00e3o e destino dos recursos;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>- <u>fiscalizar e controlar gastos e deliberar sobre crit\u00e9rios de movimenta\u00e7\u00e3o de recursos da Sa\u00fade</u>, incluindo o Fundo de Sa\u00fade e os recursos transferidos e pr\u00f3prios do Munic\u00edpio, Estado, Distrito Federal e da Uni\u00e3o, com base no que a lei disciplina;</i></div><div><i><br></i></div><div><i><span>- <u>fiscalizar e acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade</u> (...);</span><br></i></div><div><i><br></i></div><div><span><i>- <u>acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o das propostas constantes do relat\u00f3rio das plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade</u>;</i></span><br></div><div><span><i><br></i></span></div><div><b>Ora, se os conselhos podem deliberar sobre programas de sa\u00fade e aprovar projetos a serem encaminhados ao Poder Legislativo (isto \u00e9, projetos a serem encaminhados para virar lei), se eles podem aprovar (ou n\u00e3o) o or\u00e7amento anual de sa\u00fade, se eles podem propor crit\u00e9rios para a execu\u00e7\u00e3o financeira dos fundos de sa\u00fade (isto \u00e9, das contas banc\u00e1rias das secret\u00e1rias municipais\u00a0 e estaduais e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), se s\u00e3o eles aqueles que fiscalizam e acompanham o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e s\u00e3o eles que acompanham a implementa\u00e7\u00e3o das propostas feitas pelas plen\u00e1rias dos conselhos, <u>fica claro que os conselhos de sa\u00fade podem discutir e deliberar sobre novos programas de sa\u00fade e projetos, bem como aprovar novos gastos em sa\u00fade</u>.\u00a0</b></div><div><span><br></span></div><div><span>E como dito, a execu\u00e7\u00e3o caber\u00e1 ao gestor municipal. Veja o que diz a Lei 8.080/90 em seu artigo 18\u00b0:\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span><i>\"Art. 18. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete:    (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 14.572, de 2023):\u00a0</i></span></div><div><span><i><br></i></span></div><div><i>I - planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e <b><u>executar</u></b> os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade\";</i></div><div><span><br></span></div><div><span>Embora esteja descrito \"servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade\", a interpreta\u00e7\u00e3o pode ser ampliada para \"a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\", uma vez que tais a\u00e7\u00f5es e ofertas de insumos ocorrem basicamente nestes servi\u00e7os.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><b>Com essas informa\u00e7\u00f5es em mente, vamos discutir as alternativas.\u00a0\u00a0</b><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-06 04:45:07.107018 +0000 UTC",
                "id": "8f641146-b2fd-4915-9eb6-98c382289222",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.\u00a0Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas:\u00a01. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.142, DE 28 DE DEZEMBRO DE 1990.\u00a0Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm2. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\u00a0Conselho Nacional de Sa\u00fade.\u00a0RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 453, DE 10 DE MAIO DE 2012. Dispon\u00edvel em: https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/cns/2012/res0453_10_05_2012.html3. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990. Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm\u00a0Estrategista,\u00a0Esta quest\u00e3o prova, mais uma vez, que o INEP ama as quest\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o popular no SUS. Por isso, \u00e9 essencial que voc\u00ea esteja atento aos conceitos da Lei 8.142/90. Resumidamente, temos que:\u00a0- As confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade s\u00e3o as cl\u00e1ssicas inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.- A bem da verdade, tanto as confer\u00eancias como os conselhos j\u00e1 existiam antes da Lei 8.142/90, a diferen\u00e7a \u00e9 que a comunidade n\u00e3o participava deles. Por isso, a lei trouxe como um grande marco a obrigatoriedade da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nestas inst\u00e2ncias.\u00a0- Atualmente, existem outras formas de participa\u00e7\u00e3o popular, como as ouvidorias e consultas p\u00fablicas.\u00a0- As confer\u00eancias de sa\u00fade costumam ter car\u00e1ter mais consultivo (isto \u00e9, os conferencistas analisam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e planejam o que desejam para os pr\u00f3ximos anos), enquanto os conselhos de sa\u00fade tem car\u00e1ter fiscalizador e deliberativo (isto \u00e9, eles s\u00e3o os respons\u00e1veis por acompanhar a gest\u00e3o e verificar se o gestor est\u00e1 cumprindo o que foi combinado no plano de sa\u00fade, incluindo seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros).\u00a0- As confer\u00eancias (nacional, estaduais e municipais) acontecem de 4 em 4 anos, enquanto os conselhos s\u00e3o permanentes, reunindo-se mensalmente.\u00a0- Tanto as confer\u00eancias como os conselhos devem ter a seguinte composi\u00e7\u00e3o: os representantes de usu\u00e1rios devem ser PARIT\u00c1RIOS ao conjunto dos demais segmentos (trabalhadores da sa\u00fade e grupo dos gestores + prestadores de servi\u00e7o). Portanto, isso significa que devem ter 50% de usu\u00e1rios, 25% de trabalhadores da sa\u00fade e 25% do grupo de gestores + prestadores de servi\u00e7os).\u00a0- A Lei 8.142/90 fala ainda que &#34;\u00a7 2\u00b0 O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo&#34;.\u00a0Portanto, as decis\u00f5es dos conselhos devem ser homologadas pelo gestor!Voltando para o enunciado, o examinador afirma que a associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados de um munic\u00edpio vem pressionando os gestores de sa\u00fade para a disponibiliza\u00e7\u00e3o \u2014 ou para o financiamento \u2014 de bolsas e de capacita\u00e7\u00e3o em cuidados com ostomias na aten\u00e7\u00e3o primaria em sa\u00fade (APS). A m\u00e9dica de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade decide, ent\u00e3o, levar a proposta para a reuni\u00e3o do conselho municipal de sa\u00fade (CMS).Ora, o Conselho poder\u00e1 discutir e deliberar se deseja (ou n\u00e3o) que as bolsas e a capacita\u00e7\u00e3o sejam fornecidas pelo munic\u00edpio, uma vez que este colegiado \u00e9 justamente para que a popula\u00e7\u00e3o decida, ainda que por meio de seus representantes, se deseja &#34;este&#34; ou &#34;aquele&#34; novo servi\u00e7o (ou nova a\u00e7\u00e3o) em sa\u00fade.\u00a0No entanto, uma vez aprovado, caber\u00e1 ao gestor viabilizar a proposta.\u00a0E como sabemos disso? Bom, de acordo com a\u00a0Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 453, de 10 de maio de 2012, dentre as diversas atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos de Sa\u00fade, temos que eles devem:\u00a0- deliberar sobre os programas de sa\u00fade e aprovar projetos a serem encaminhados ao Poder Legislativo, (...);- aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade, tendo em vista as metas e prioridades estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, observado o princ\u00edpio do processo de planejamento e or\u00e7amento ascendentes, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente;- propor crit\u00e9rios para programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos Fundos de Sa\u00fade e acompanhar a movimenta\u00e7\u00e3o e destino dos recursos;- fiscalizar e controlar gastos e deliberar sobre crit\u00e9rios de movimenta\u00e7\u00e3o de recursos da Sa\u00fade, incluindo o Fundo de Sa\u00fade e os recursos transferidos e pr\u00f3prios do Munic\u00edpio, Estado, Distrito Federal e da Uni\u00e3o, com base no que a lei disciplina;- fiscalizar e acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade (...);- acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o das propostas constantes do relat\u00f3rio das plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade;Ora, se os conselhos podem deliberar sobre programas de sa\u00fade e aprovar projetos a serem encaminhados ao Poder Legislativo (isto \u00e9, projetos a serem encaminhados para virar lei), se eles podem aprovar (ou n\u00e3o) o or\u00e7amento anual de sa\u00fade, se eles podem propor crit\u00e9rios para a execu\u00e7\u00e3o financeira dos fundos de sa\u00fade (isto \u00e9, das contas banc\u00e1rias das secret\u00e1rias municipais\u00a0 e estaduais e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), se s\u00e3o eles aqueles que fiscalizam e acompanham o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e s\u00e3o eles que acompanham a implementa\u00e7\u00e3o das propostas feitas pelas plen\u00e1rias dos conselhos, fica claro que os conselhos de sa\u00fade podem discutir e deliberar sobre novos programas de sa\u00fade e projetos, bem como aprovar novos gastos em sa\u00fade.\u00a0E como dito, a execu\u00e7\u00e3o caber\u00e1 ao gestor municipal. Veja o que diz a Lei 8.080/90 em seu artigo 18\u00b0:\u00a0&#34;Art. 18. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete:    (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 14.572, de 2023):\u00a0I - planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade&#34;;Embora esteja descrito &#34;servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade&#34;, a interpreta\u00e7\u00e3o pode ser ampliada para &#34;a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade&#34;, uma vez que tais a\u00e7\u00f5es e ofertas de insumos ocorrem basicamente nestes servi\u00e7os.\u00a0Com essas informa\u00e7\u00f5es em mente, vamos discutir as alternativas.",
                "updated_at": "2024-09-06 06:13:57.906512 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Uma associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados de um munic\u00edpio\u00a0<span>pressiona os gestores de sa\u00fade para a disponibiliza\u00e7\u00e3o \u2014 ou\u00a0</span><span>para o financiamento \u2014 de bolsas e de capacita\u00e7\u00e3o em\u00a0</span><span>cuidados com ostomias na aten\u00e7\u00e3o primaria em sa\u00fade. Diante\u00a0</span><span>disso, uma m\u00e9dica de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade decide\u00a0</span><span>levar a proposta para a reuni\u00e3o do conselho municipal de\u00a0</span><span>sa\u00fade (CMS).</span><div><br></div><div>Nesse caso, no que diz respeito ao funcionamento desse\u00a0<span>conselho, \u00e9 correto afirmar que</span></div>",
            "statement_text": "Uma associa\u00e7\u00e3o de pacientes ostomizados de um munic\u00edpio\u00a0pressiona os gestores de sa\u00fade para a disponibiliza\u00e7\u00e3o \u2014 ou\u00a0para o financiamento \u2014 de bolsas e de capacita\u00e7\u00e3o em\u00a0cuidados com ostomias na aten\u00e7\u00e3o primaria em sa\u00fade. Diante\u00a0disso, uma m\u00e9dica de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade decide\u00a0levar a proposta para a reuni\u00e3o do conselho municipal de\u00a0sa\u00fade (CMS).Nesse caso, no que diz respeito ao funcionamento desse\u00a0conselho, \u00e9 correto afirmar que",
            "status": {
                "change_actor": "ana.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-09-06 12:39:26.842164 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 60,
                    "answers": 436,
                    "body": "Certo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-21 01:36:31.786295 +0000 UTC",
                    "id": "e39e22bf-7165-4781-a096-e49c3df593c9",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Certo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e39e22bf-7165-4781-a096-e49c3df593c9",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-28 21:13:04.268558 +0000 UTC",
                        "id": "f401fced-90b1-4fb5-a99a-08d902634205",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-01-29 00:38:02.464552 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-22 19:18:50.606341 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 40,
                    "answers": 285,
                    "body": "Errado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-21 01:36:31.786295 +0000 UTC",
                    "id": "01f70426-ea1f-4dce-8f5d-25f45725ccca",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Errado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "01f70426-ea1f-4dce-8f5d-25f45725ccca",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-28 21:13:04.281921 +0000 UTC",
                        "id": "bceeb2f1-329c-4e7b-bdfd-bb734783fd30",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-01-29 00:38:02.469349 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-22 19:18:51.043029 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "TRUE_OR_FALSE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 60,
            "created_at": "2023-12-21 01:36:31.786295 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "fccc8ac4-757f-4a22-9cbd-c002007fb151",
                        "jury_id": "c7380739-ec46-4464-81bc-13b97a296aa7",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:07:04Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007998",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EDAFC17E-88AE-23C2-A521-0726DB4848E4"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0427CB6A-D3DC-C996-A6AD-C4AD8CA1E0D6"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213524",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS46cf2284e7",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: CERTO.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma em seu artigo 198 que \"<i>as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes:\u00a0</i></div><div><i><br></i></div><div><i>I - descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>II - atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>III - participa\u00e7\u00e3o da comunidade\".</i></div><div><i><br></i></div><div>Portanto, observe que realmente temos 3 diretrizes: (a) descentraliza\u00e7\u00e3o, (b) integralidade e (c) participa\u00e7\u00e3o popular.\u00a0</div><div><br></div><div>-- Mas B\u00e1rbara, a integralidade n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico do SUS?\u00a0</div><div><br></div><div>Sim, ela \u00e9 considerada princ\u00edpio \u00e9tico ou doutrin\u00e1rio ao lado da universalidade e equidade, mas observe que a classifica\u00e7\u00e3o em princ\u00edpios ou diretrizes varia de acordo com a refer\u00eancia e, para a Constitui\u00e7\u00e3o, a integralidade \u00e9 diretriz.\u00a0</div><div><b><br></b></div><div><b>Portanto, a afirmativa trazida pela banca est\u00e1 certa.\u00a0</b></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-28 21:13:04.253556 +0000 UTC",
                "id": "5b3c23c0-a311-41e6-b41c-158a1c9dcbda",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: CERTO.\u00a0Estrategista,\u00a0A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma em seu artigo 198 que &#34;as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes:\u00a0I - descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo;II - atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais;III - participa\u00e7\u00e3o da comunidade&#34;.Portanto, observe que realmente temos 3 diretrizes: (a) descentraliza\u00e7\u00e3o, (b) integralidade e (c) participa\u00e7\u00e3o popular.\u00a0-- Mas B\u00e1rbara, a integralidade n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico do SUS?\u00a0Sim, ela \u00e9 considerada princ\u00edpio \u00e9tico ou doutrin\u00e1rio ao lado da universalidade e equidade, mas observe que a classifica\u00e7\u00e3o em princ\u00edpios ou diretrizes varia de acordo com a refer\u00eancia e, para a Constitui\u00e7\u00e3o, a integralidade \u00e9 diretriz.\u00a0Portanto, a afirmativa trazida pela banca est\u00e1 certa.",
                "updated_at": "2024-01-29 00:38:02.45644 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "b6b83ebe-9ae5-472a-932a-c48f9d4982bb"
            },
            "statement": "Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sua estrutura, seus princ\u00edpios e conceitos correlatos julgue:<div><br></div><div>O artigo 198 da CF estabelece tr\u00eas diretrizes fundamentais para o SUS: descentraliza\u00e7\u00e3o com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, integralidade com \u00eanfase em atividades preventivas, e participa\u00e7\u00e3o ativa da comunidade.</div>",
            "statement_text": "Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sua estrutura, seus princ\u00edpios e conceitos correlatos julgue:O artigo 198 da CF estabelece tr\u00eas diretrizes fundamentais para o SUS: descentraliza\u00e7\u00e3o com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, integralidade com \u00eanfase em atividades preventivas, e participa\u00e7\u00e3o ativa da comunidade.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-29 15:06:05.167838 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213524-360-moliveira_342721_1712404908_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213524-480-moliveira_342721_1712404908_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213524-720-moliveira_342721_1712404908_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "b6b83ebe-9ae5-472a-932a-c48f9d4982bb",
                "identifier": "moliveira_342721_1712404908_47708",
                "question_id": "4000213524"
            },
            "video_solution_id": "b6b83ebe-9ae5-472a-932a-c48f9d4982bb"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 7,
                    "body": "votar na confer\u00eancia municipal de sa\u00fade a cada 3 anos e\u00a0<span>na confer\u00eancia estadual de sa\u00fade a cada 6 anos.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:31:00.610651 +0000 UTC",
                    "id": "52c22523-f8a9-4392-a814-475f72d737cb",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "votar na confer\u00eancia municipal de sa\u00fade a cada 3 anos e\u00a0na confer\u00eancia estadual de sa\u00fade a cada 6 anos.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "52c22523-f8a9-4392-a814-475f72d737cb",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A porque as periodicidades est\u00e3o incorretas. As confer\u00eancias (nacional, estaduais e municipais) ocorrem a cada 4 anos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-04 02:06:32.074172 +0000 UTC",
                        "id": "f6c6a319-2ba7-4f08-a2ae-80afa9eb71c1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A porque as periodicidades est\u00e3o incorretas. As confer\u00eancias (nacional, estaduais e municipais) ocorrem a cada 4 anos.",
                        "updated_at": "2024-09-06 04:43:36.277974 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:47:10.346257 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 19,
                    "body": "participar de conselhos de sa\u00fade em propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o\u00a0<span>parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:31:00.610651 +0000 UTC",
                    "id": "a1dd7348-0ed8-477e-9577-be6d6df0a981",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "participar de conselhos de sa\u00fade em propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o\u00a0parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a1dd7348-0ed8-477e-9577-be6d6df0a981",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B porque os conselhos de sa\u00fade precisam ter composi\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios <u>parit\u00e1ria</u> em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos (observe que a alternativa nem cita os usu\u00e1rios).\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-04 02:06:32.087266 +0000 UTC",
                        "id": "ac9ca40a-a92c-460a-94eb-eca38b632a59",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B porque os conselhos de sa\u00fade precisam ter composi\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos (observe que a alternativa nem cita os usu\u00e1rios).",
                        "updated_at": "2024-09-06 04:43:36.281281 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:47:10.776557 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 110,
                    "body": "eleger representantes para o conselho estadual de sa\u00fade,\u00a0<span>que deve ser composto por, no m\u00ednimo, 50% de usu\u00e1rios.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 22:31:00.610651 +0000 UTC",
                    "id": "ed517517-1dac-4533-a43f-58bd892795ee",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "eleger representantes para o conselho estadual de sa\u00fade,\u00a0que deve ser composto por, no m\u00ednimo, 50% de usu\u00e1rios.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ed517517-1dac-4533-a43f-58bd892795ee",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Apesar de o INEP ter considerado esta alternativa como a correta, veja que ele fala que o conselho estadual de sa\u00fade deve ter, no m\u00ednimo, 50% de usu\u00e1rios. O problema \u00e9 que a Lei 8.142/90 n\u00e3o estabelece m\u00ednimo ou m\u00e1ximo de usu\u00e1rios. Ela estabelece que os usu\u00e1rios devem ser <u>parit\u00e1rios</u> ao conjunto dos demais segmentos, o que s\u00f3 traz a possibilidade de ser exatamente 50% para cada um, conforme vimos acima. Por isso, o time do Estrat\u00e9gia MED elaborou um modelo de recurso para que os candidatos solicitassem a anula\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-04 02:06:32.095272 +0000 UTC",
                        "id": "9fda33e2-a68b-49a5-b648-0a4fed31902b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Apesar de o INEP ter considerado esta alternativa como a correta, veja que ele fala que o conselho estadual de sa\u00fade deve ter, no m\u00ednimo, 50% de usu\u00e1rios. O problema \u00e9 que a Lei 8.142/90 n\u00e3o estabelece m\u00ednimo ou m\u00e1ximo de usu\u00e1rios. Ela estabelece que os usu\u00e1rios devem ser parit\u00e1rios ao conjunto dos demais segmentos, o que s\u00f3 traz a possibilidade de ser exatamente 50% para cada um, conforme vimos acima. Por isso, o time do Estrat\u00e9gia MED elaborou um modelo de recurso para que os candidatos solicitassem a anula\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-09-06 04:43:36.285034 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:47:11.161194 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2,
                    "body": "atuar na ger\u00eancia de unidades b\u00e1sicas municipais de sa\u00fade\u00a0<span>ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de curso fornecido pelo Minist\u00e9rio da\u00a0</span><span>Sa\u00fade.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:31:00.610651 +0000 UTC",
                    "id": "49b1eb41-6831-4a33-8fb4-f6305c038e4c",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "atuar na ger\u00eancia de unidades b\u00e1sicas municipais de sa\u00fade\u00a0ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de curso fornecido pelo Minist\u00e9rio da\u00a0Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "49b1eb41-6831-4a33-8fb4-f6305c038e4c",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A ger\u00eancia das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 composta por representantes da popula\u00e7\u00e3o. Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB 2017), este deve ser o perfil do gerente:\u00a0<div><br></div><div><i>\"Entende-se por Gerente de AB um profissional qualificado, preferencialmente com n\u00edvel superior, com o papel de garantir o planejamento em sa\u00fade, de acordo com as necessidades do territ\u00f3rio e comunidade, a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\".\u00a0</i></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-04 02:06:32.105928 +0000 UTC",
                        "id": "d6f899f4-3e24-445a-9ea2-edb399b0b700",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A ger\u00eancia das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 composta por representantes da popula\u00e7\u00e3o. Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB 2017), este deve ser o perfil do gerente:\u00a0&#34;Entende-se por Gerente de AB um profissional qualificado, preferencialmente com n\u00edvel superior, com o papel de garantir o planejamento em sa\u00fade, de acordo com as necessidades do territ\u00f3rio e comunidade, a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es&#34;.",
                        "updated_at": "2024-09-06 04:43:36.292174 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:47:11.558304 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 80,
            "created_at": "2024-08-28 22:31:00.610651 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223947",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "certo-municipio1008b20dc83",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.\u00a0</b><div><b>Sugest\u00e3o do time de Medicina Preventiva: anula\u00e7\u00e3o.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.142, DE 28 DE DEZEMBRO DE 1990.\u00a0</b><b>Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em: <u>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm</u>.</b></div><div><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div><b>O INEP ama quest\u00f5es que envolvem a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS, mas n\u00e3o se engane: tais quest\u00f5es n\u00e3o costumam ser f\u00e1ceis, pelo contr\u00e1rio, est\u00e3o repletas de pegadinhas. Mas fique tranquilo porque estamos aqui justamente para te ajudar a voar!\u00a0</b></div><div><br></div><div><span>O primeiro ponto fundamental \u00e9 compreendermos que, segundo esta lei, o SUS conta com 2 inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular. S\u00e3o elas, as <b><u>confer\u00eancias de sa\u00fade</u></b> e os <b><u>conselhos de sa\u00fade</u></b>.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div>A bem da verdade, tanto as <u>confer\u00eancias</u> como os <u>conselhos</u> j\u00e1 existiam antes do SUS ser criado, mas a diferen\u00e7a \u00e9 que, antes da <u>Lei 8.142/90</u>, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o podia participar destes espa\u00e7os (a exce\u00e7\u00e3o foi justamente a 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade em 1986, que contou com quase 3.000 pessoas e onde o SUS foi \"rascunhado\"). Al\u00e9m disso, \u00e9 importante saber que atualmente o SUS conta com outros mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, como as ouvidorias. Vejamos o que diz a cl\u00e1ssica Lei 8.142/90:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\"Art. 1\u00b0 O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:</i></div><div><i><br></i></div><div><i>I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e</i></div><div><i><br></i></div><div><i>II - o Conselho de Sa\u00fade\".</i></div><div><span><br></span></div><div><span>Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria lei determina que as confer\u00eancias acontecer\u00e3o de 4 em 4 anos, enquanto os conselhos se reunir\u00e3o de forma permanente. A diferen\u00e7a na periodicidade destas inst\u00e2ncias tem rela\u00e7\u00e3o com as suas fun\u00e7\u00f5es. As confer\u00eancias t\u00eam car\u00e1ter mais consultivo, onde a popula\u00e7\u00e3o se re\u00fane para discutir a atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e elaborar o que deseja para os pr\u00f3ximos 4 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que as confer\u00eancias costumam coincidir com o primeiro ano dos mandatos presidenciais.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>Em contrapartida, os conselhos t\u00eam car\u00e1ter fiscalizador e deliberativo, sendo os respons\u00e1veis por fiscalizar se o plano de sa\u00fade est\u00e1 sendo executado pelo gestor conforme o combinado, e sendo o respons\u00e1vel tamb\u00e9m por fiscalizar a gest\u00e3o em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros (isto \u00e9, em seus gastos). Logo, n\u00e3o faz sentido que se re\u00fanam de vez em quando, pois os conselheiros precisam estar atentos constantemente. Por isso, os conselhos de sa\u00fade costumam se reunir pelo menos 1x por m\u00eas.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span><i>\"Art. \u00a7 1\u00b0 A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.</i></span></div><div><span><i><br></i></span></div><div><span><i>\u00a7 2\u00b0 O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo\".</i></span></div><div><span><i><br></i></span></div><div>Agora vem justamente um dos trechos que o INEP ama: a composi\u00e7\u00e3o destas inst\u00e2ncias participativas. <b>Segundo a Lei 8.142/90, a composi\u00e7\u00e3o tanto das confer\u00eancias como dos conselhos deve ser feita da seguinte forma:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><i>\"Art 1 \u00a7 4\u00b0 A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos\".</i></div><div><i><br></i></div><div><i>Observe o que diz o trecho: a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios \u00e9 <b><u>PARIT\u00c1RIA</u></b> ao <b><u>conjunto</u></b> dos demais segmentos.\u00a0</i></div><div><br></div><div>Isso significa que s\u00e3o 50% para os usu\u00e1rios e 50% para o <u>conjunto</u> dos demais segmentos, que s\u00e3o os <u>trabalhadores da sa\u00fade</u> e o grupo dos <u>gestores + prestadores de servi\u00e7o</u> (isso mesmo, os gestores e os prestadores comp\u00f5em um s\u00f3 grupo. Logo, ficam 25% para os trabalhadores e 25% para o grupo dos gestores e prestadores).\u00a0</div><div><br></div><div><b><u>Vou ser chata aqui e frisar isto mais uma vez:</u></b> n\u00e3o \u00e9 todo mundo parit\u00e1rio (ou igual) entre si porque isto implicaria em dividir 100% entre <u>usu\u00e1rios</u>, <u>trabalhadores da sa\u00fade</u> e <u>gestores + prestadores de servi\u00e7o</u>, o que daria cerca de <b><u>33%</u></b> de participa\u00e7\u00e3o para cada um. O correto \u00e9 usu\u00e1rios <u>PARIT\u00c1RIOS</u> em rela\u00e7\u00e3o ao <u>CONJUNTO</u> dos demais, ent\u00e3o, 50% para os usu\u00e1rios e 50% para o conjunto.\u00a0</div><div><br></div><div>Com essas informa\u00e7\u00f5es em mente, vamos avaliar as alternativas:\u00a0</div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-04 02:06:32.045622 +0000 UTC",
                "id": "d3bdca1c-d566-48a1-8758-042d978a62ae",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.\u00a0Sugest\u00e3o do time de Medicina Preventiva: anula\u00e7\u00e3o.\u00a0Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas:\u00a01. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Casa Civil. LEI N\u00ba 8.142, DE 28 DE DEZEMBRO DE 1990.\u00a0Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.Estrategista,\u00a0O INEP ama quest\u00f5es que envolvem a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS, mas n\u00e3o se engane: tais quest\u00f5es n\u00e3o costumam ser f\u00e1ceis, pelo contr\u00e1rio, est\u00e3o repletas de pegadinhas. Mas fique tranquilo porque estamos aqui justamente para te ajudar a voar!\u00a0O primeiro ponto fundamental \u00e9 compreendermos que, segundo esta lei, o SUS conta com 2 inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular. S\u00e3o elas, as confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade.\u00a0A bem da verdade, tanto as confer\u00eancias como os conselhos j\u00e1 existiam antes do SUS ser criado, mas a diferen\u00e7a \u00e9 que, antes da Lei 8.142/90, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o podia participar destes espa\u00e7os (a exce\u00e7\u00e3o foi justamente a 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade em 1986, que contou com quase 3.000 pessoas e onde o SUS foi &#34;rascunhado&#34;). Al\u00e9m disso, \u00e9 importante saber que atualmente o SUS conta com outros mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, como as ouvidorias. Vejamos o que diz a cl\u00e1ssica Lei 8.142/90:\u00a0&#34;Art. 1\u00b0 O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; eII - o Conselho de Sa\u00fade&#34;.Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria lei determina que as confer\u00eancias acontecer\u00e3o de 4 em 4 anos, enquanto os conselhos se reunir\u00e3o de forma permanente. A diferen\u00e7a na periodicidade destas inst\u00e2ncias tem rela\u00e7\u00e3o com as suas fun\u00e7\u00f5es. As confer\u00eancias t\u00eam car\u00e1ter mais consultivo, onde a popula\u00e7\u00e3o se re\u00fane para discutir a atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e elaborar o que deseja para os pr\u00f3ximos 4 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que as confer\u00eancias costumam coincidir com o primeiro ano dos mandatos presidenciais.\u00a0Em contrapartida, os conselhos t\u00eam car\u00e1ter fiscalizador e deliberativo, sendo os respons\u00e1veis por fiscalizar se o plano de sa\u00fade est\u00e1 sendo executado pelo gestor conforme o combinado, e sendo o respons\u00e1vel tamb\u00e9m por fiscalizar a gest\u00e3o em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros (isto \u00e9, em seus gastos). Logo, n\u00e3o faz sentido que se re\u00fanam de vez em quando, pois os conselheiros precisam estar atentos constantemente. Por isso, os conselhos de sa\u00fade costumam se reunir pelo menos 1x por m\u00eas.\u00a0&#34;Art. \u00a7 1\u00b0 A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.\u00a7 2\u00b0 O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo&#34;.Agora vem justamente um dos trechos que o INEP ama: a composi\u00e7\u00e3o destas inst\u00e2ncias participativas. Segundo a Lei 8.142/90, a composi\u00e7\u00e3o tanto das confer\u00eancias como dos conselhos deve ser feita da seguinte forma:\u00a0&#34;Art 1 \u00a7 4\u00b0 A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos&#34;.Observe o que diz o trecho: a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios \u00e9 PARIT\u00c1RIA ao conjunto dos demais segmentos.\u00a0Isso significa que s\u00e3o 50% para os usu\u00e1rios e 50% para o conjunto dos demais segmentos, que s\u00e3o os trabalhadores da sa\u00fade e o grupo dos gestores + prestadores de servi\u00e7o (isso mesmo, os gestores e os prestadores comp\u00f5em um s\u00f3 grupo. Logo, ficam 25% para os trabalhadores e 25% para o grupo dos gestores e prestadores).\u00a0Vou ser chata aqui e frisar isto mais uma vez: n\u00e3o \u00e9 todo mundo parit\u00e1rio (ou igual) entre si porque isto implicaria em dividir 100% entre usu\u00e1rios, trabalhadores da sa\u00fade e gestores + prestadores de servi\u00e7o, o que daria cerca de 33% de participa\u00e7\u00e3o para cada um. O correto \u00e9 usu\u00e1rios PARIT\u00c1RIOS em rela\u00e7\u00e3o ao CONJUNTO dos demais, ent\u00e3o, 50% para os usu\u00e1rios e 50% para o conjunto.\u00a0Com essas informa\u00e7\u00f5es em mente, vamos avaliar as alternativas:",
                "updated_at": "2024-09-06 04:43:36.273747 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Em certo munic\u00edpio brasileiro, a gest\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 feita de\u00a0<span>forma centralizada: todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o tomadas por\u00a0</span><span>um pequeno grupo de gestores sem a participa\u00e7\u00e3o efetiva da\u00a0</span><span>popula\u00e7\u00e3o. Isso tem gerado descontentamento e desconfian\u00e7a\u00a0</span><span>por parte dos cidad\u00e3os, que sentem que suas necessidades e\u00a0</span><span>demandas n\u00e3o est\u00e3o sendo consideradas. Um grupo de\u00a0</span><span>moradores, ent\u00e3o, decide organizar-se para reivindicar maior\u00a0</span><span>participa\u00e7\u00e3o no processo de gest\u00e3o da sa\u00fade. A primeira\u00a0</span><span>medida que esses moradores tomam \u00e9 buscar informa\u00e7\u00f5es\u00a0</span><span>sobre o controle social no SUS.</span><div><br></div><div>Esse grupo de moradores descobriu, com base na lei n. 8.142\u00a0<span>de 1990 e no Decreto n. 7.508 de 2011, que eles t\u00eam o\u00a0</span><span>direito de</span></div>",
            "statement_text": "Em certo munic\u00edpio brasileiro, a gest\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 feita de\u00a0forma centralizada: todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o tomadas por\u00a0um pequeno grupo de gestores sem a participa\u00e7\u00e3o efetiva da\u00a0popula\u00e7\u00e3o. Isso tem gerado descontentamento e desconfian\u00e7a\u00a0por parte dos cidad\u00e3os, que sentem que suas necessidades e\u00a0demandas n\u00e3o est\u00e3o sendo consideradas. Um grupo de\u00a0moradores, ent\u00e3o, decide organizar-se para reivindicar maior\u00a0participa\u00e7\u00e3o no processo de gest\u00e3o da sa\u00fade. A primeira\u00a0medida que esses moradores tomam \u00e9 buscar informa\u00e7\u00f5es\u00a0sobre o controle social no SUS.Esse grupo de moradores descobriu, com base na lei n. 8.142\u00a0de 1990 e no Decreto n. 7.508 de 2011, que eles t\u00eam o\u00a0direito de",
            "status": {
                "change_actor": "ana.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-09-06 12:39:15.07753 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 76,
                    "body": "equidade e a integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:16:50.629475 +0000 UTC",
                    "id": "8e952dea-4108-4fc6-bb93-77e203d86c8a",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "equidade e a integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8e952dea-4108-4fc6-bb93-77e203d86c8a",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Sei que muito provavelmente voc\u00ea ficou em d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Integralidade, mas este princ\u00edpio geralmente \u00e9 visto quando o paciente \u00e9 encaminhado para outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ou quando diferentes necessidades da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o contempladas. Veja que estamos falando basicamente de sa\u00fade reprodutiva aqui, com quatro vari\u00e1veis sobre isso. Em outras palavras, o gr\u00e1fico trata de sa\u00fade reprodutiva e pr\u00e9-natal, e n\u00e3o contempla outros indicadores de outras \u00e1reas da Medicina. Por isso, n\u00e3o temos aqui o reflexo da integralidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 20:02:59.206697 +0000 UTC",
                        "id": "2d561c1f-c41a-4377-a5ce-d09063bbeb3c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Sei que muito provavelmente voc\u00ea ficou em d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Integralidade, mas este princ\u00edpio geralmente \u00e9 visto quando o paciente \u00e9 encaminhado para outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ou quando diferentes necessidades da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o contempladas. Veja que estamos falando basicamente de sa\u00fade reprodutiva aqui, com quatro vari\u00e1veis sobre isso. Em outras palavras, o gr\u00e1fico trata de sa\u00fade reprodutiva e pr\u00e9-natal, e n\u00e3o contempla outros indicadores de outras \u00e1reas da Medicina. Por isso, n\u00e3o temos aqui o reflexo da integralidade.",
                        "updated_at": "2024-09-01 20:34:52.776244 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:26:07.450788 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 174,
                    "body": "universalidade e a equidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 23:16:50.629475 +0000 UTC",
                    "id": "0d05ca51-a9fe-4c41-9004-c84ab63e4065",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "universalidade e a equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0d05ca51-a9fe-4c41-9004-c84ab63e4065",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa B, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 20:02:59.215637 +0000 UTC",
                        "id": "08cd0994-6bfa-4527-a098-aaf930ae1c7a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-09-01 20:34:52.779863 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:26:07.978295 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 10,
                    "body": "universalidade e a regionaliza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:16:50.629475 +0000 UTC",
                    "id": "b04b058f-2b3c-4178-b779-ba3b8728a349",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "universalidade e a regionaliza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b04b058f-2b3c-4178-b779-ba3b8728a349",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C porque nada foi dito sobre a forma\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es de sa\u00fade e n\u00e3o h\u00e1 nada no gr\u00e1fico que indique isso.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 20:02:59.222039 +0000 UTC",
                        "id": "fd4e488b-7334-4bf8-8a8a-d01840d7fe03",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C porque nada foi dito sobre a forma\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es de sa\u00fade e n\u00e3o h\u00e1 nada no gr\u00e1fico que indique isso.",
                        "updated_at": "2024-09-01 20:34:52.783376 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:26:08.37415 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2,
                    "body": "participa\u00e7\u00e3o social e a hierarquiza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:16:50.629475 +0000 UTC",
                    "id": "b25359fa-b22f-4baa-94e8-cbb62f27cff4",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "participa\u00e7\u00e3o social e a hierarquiza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b25359fa-b22f-4baa-94e8-cbb62f27cff4",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D porque, apesar de o controle social ser muito importante para incorporarmos as necessidades da popula\u00e7\u00e3o ao SUS, n\u00e3o h\u00e1 nada no grupo que aponte para um aumento da cobertura por meio da participa\u00e7\u00e3o social, tampouco o gr\u00e1fico fala sobre os diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos do SUS e as diferen\u00e7as de densidade tecnol\u00f3gica.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 20:02:59.227293 +0000 UTC",
                        "id": "74cd81ce-1804-4bd1-9feb-9892d883b31d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D porque, apesar de o controle social ser muito importante para incorporarmos as necessidades da popula\u00e7\u00e3o ao SUS, n\u00e3o h\u00e1 nada no grupo que aponte para um aumento da cobertura por meio da participa\u00e7\u00e3o social, tampouco o gr\u00e1fico fala sobre os diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos do SUS e as diferen\u00e7as de densidade tecnol\u00f3gica.",
                        "updated_at": "2024-09-01 20:34:52.786681 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:26:08.754152 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 66,
            "created_at": "2024-08-28 23:16:50.629475 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "040c041e-8b0c-4bd7-92f2-ba012bd7e7db",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223967",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "grafico-seguir510ace11af",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div><b>Estamos diante de uma quest\u00e3o de Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS, onde o examinador deseja que voc\u00ea interprete o gr\u00e1fico e s\u00f3 ent\u00e3o afirme quais s\u00e3o os princ\u00edpios do sistema que est\u00e3o expressos neste gr\u00e1fico.\u00a0</b></div><div><br></div><div>O primeiro ponto aqui \u00e9 observamos o \"eixo y\". Veja que:</div><div><br></div><div>- ele tem 4 vari\u00e1veis: (a) o uso de anticoncepcionais modernos,\u00a0 (b) 1 visita de pr\u00e9-natal por algum provedor,\u00a0 (c) 4 visitas de pr\u00e9-natal por algum provedor e (d) 1\u00aa visita de cuidado pr\u00e9-natal no 1\u00ba trimestre.\u00a0</div><div><br></div><div>- Cada uma dessas vari\u00e1veis tem \"quatro linhas\", sendo que cada linha representa um ano (1986, 1996, 2006 e 2013). Portanto, temos uma evolu\u00e7\u00e3o temporal, que vai de 1986 at\u00e9 2013.\u00a0</div><div><br></div><div>- Por fim, para cada linha (ou ano) temos a popula\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em grupos ou quintis (no caso, estamos falando da popula\u00e7\u00e3o de mulheres, uma vez que os indicadores falam sobre o universo feminino, como anticoncepcional e pr\u00e9-natal). Basicamente, houve a divis\u00e3o de mulheres em 5 grupos ou quintis, sendo o quintil 1 (Q1) aquele que representa o grupo com menor condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, enquanto o quintil 5 (Q5) \u00e9 aquele com melhor condi\u00e7\u00e3o financeira.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>O segundo ponto \u00e9 observarmos que o \"eixo x\" representa a cobertura que cada quintil (ou grupo) tinha em cada ano.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Agora vem o grande voo da coruja, que \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico. Para isso, tomemos como base o uso de anticoncepcionais modernos.\u00a0</b></div><div><br></div><div><span>Veja que, em 1996, o quintil mais pobre (Q1) tinha apenas 30% de cobertura de anticoncepcionais modernos. J\u00e1 o quintil mais rico (Q5) tinha quase 80% de cobertura. Isso significava que quem era mais \"rica\", tinha maior acesso aos anticoncepcionais modernos, enquanto as mulheres mais pobres, n\u00e3o.\u00a0\u00a0</span><br></div><div><br></div><div>No entanto, observe os anos subsequentes, como <u>1996</u>, <u>2006</u> e <u>2013</u>. As dist\u00e2ncias existentes entre esses quintis foram diminuindo gradativamente, at\u00e9 se tornarem m\u00ednimas em 2013. No entanto, n\u00e3o foi a cobertura do quintil mais rico que diminuiu, e sim a cobertura do quintil mais pobre que aumentou. Em outras palavras, de alguma forma, as mulheres mais pobres come\u00e7aram a ter acesso aos anticoncepcionais mais modernos, aumentando assim a sua cobertura.\u00a0<span><b>O mesmo aconteceu para as outras 3 vari\u00e1veis, que dizem respeito a cobertura do pr\u00e9-natal.\u00a0\u00a0</b></span></div><div><br></div><div>Qual \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o para isso?\u00a0</div><div><br></div><div>Ora, se as diferen\u00e7as de acesso \u00e0 sa\u00fade diminu\u00edram entre os grupos socioecon\u00f4micos diferentes, \u00e9 porque as pessoas mais pobres est\u00e3o conseguindo mais acesso (Universalidade) por meio da Equidade (dar desigualmente aos desiguais). Logo, provavelmente foram desenvolvidos programas ou pol\u00edticas de sa\u00fade (Cria\u00e7\u00e3o do SUS em 1988, Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em 1994, Pol\u00edtica de Sa\u00fade da Mulher em 2006, Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em 2006, Programa Mais M\u00e9dicos em 2012...) que, por meio da equidade, permitiram maior universalidade.\u00a0</div><div><br></div><div>Por isso, o gabarito aqui \u00e9 a alternativa B.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos analisar os erros das outras alternativas:\u00a0</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-01 20:02:59.184415 +0000 UTC",
                "id": "6240a38c-0891-49f1-a651-87965d8dd9a5",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0Estrategista,\u00a0Estamos diante de uma quest\u00e3o de Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS, onde o examinador deseja que voc\u00ea interprete o gr\u00e1fico e s\u00f3 ent\u00e3o afirme quais s\u00e3o os princ\u00edpios do sistema que est\u00e3o expressos neste gr\u00e1fico.\u00a0O primeiro ponto aqui \u00e9 observamos o &#34;eixo y&#34;. Veja que:- ele tem 4 vari\u00e1veis: (a) o uso de anticoncepcionais modernos,\u00a0 (b) 1 visita de pr\u00e9-natal por algum provedor,\u00a0 (c) 4 visitas de pr\u00e9-natal por algum provedor e (d) 1\u00aa visita de cuidado pr\u00e9-natal no 1\u00ba trimestre.\u00a0- Cada uma dessas vari\u00e1veis tem &#34;quatro linhas&#34;, sendo que cada linha representa um ano (1986, 1996, 2006 e 2013). Portanto, temos uma evolu\u00e7\u00e3o temporal, que vai de 1986 at\u00e9 2013.\u00a0- Por fim, para cada linha (ou ano) temos a popula\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em grupos ou quintis (no caso, estamos falando da popula\u00e7\u00e3o de mulheres, uma vez que os indicadores falam sobre o universo feminino, como anticoncepcional e pr\u00e9-natal). Basicamente, houve a divis\u00e3o de mulheres em 5 grupos ou quintis, sendo o quintil 1 (Q1) aquele que representa o grupo com menor condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, enquanto o quintil 5 (Q5) \u00e9 aquele com melhor condi\u00e7\u00e3o financeira.\u00a0\u00a0O segundo ponto \u00e9 observarmos que o &#34;eixo x&#34; representa a cobertura que cada quintil (ou grupo) tinha em cada ano.\u00a0Agora vem o grande voo da coruja, que \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico. Para isso, tomemos como base o uso de anticoncepcionais modernos.\u00a0Veja que, em 1996, o quintil mais pobre (Q1) tinha apenas 30% de cobertura de anticoncepcionais modernos. J\u00e1 o quintil mais rico (Q5) tinha quase 80% de cobertura. Isso significava que quem era mais &#34;rica&#34;, tinha maior acesso aos anticoncepcionais modernos, enquanto as mulheres mais pobres, n\u00e3o.\u00a0\u00a0No entanto, observe os anos subsequentes, como 1996, 2006 e 2013. As dist\u00e2ncias existentes entre esses quintis foram diminuindo gradativamente, at\u00e9 se tornarem m\u00ednimas em 2013. No entanto, n\u00e3o foi a cobertura do quintil mais rico que diminuiu, e sim a cobertura do quintil mais pobre que aumentou. Em outras palavras, de alguma forma, as mulheres mais pobres come\u00e7aram a ter acesso aos anticoncepcionais mais modernos, aumentando assim a sua cobertura.\u00a0O mesmo aconteceu para as outras 3 vari\u00e1veis, que dizem respeito a cobertura do pr\u00e9-natal.\u00a0\u00a0Qual \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o para isso?\u00a0Ora, se as diferen\u00e7as de acesso \u00e0 sa\u00fade diminu\u00edram entre os grupos socioecon\u00f4micos diferentes, \u00e9 porque as pessoas mais pobres est\u00e3o conseguindo mais acesso (Universalidade) por meio da Equidade (dar desigualmente aos desiguais). Logo, provavelmente foram desenvolvidos programas ou pol\u00edticas de sa\u00fade (Cria\u00e7\u00e3o do SUS em 1988, Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em 1994, Pol\u00edtica de Sa\u00fade da Mulher em 2006, Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia em 2006, Programa Mais M\u00e9dicos em 2012...) que, por meio da equidade, permitiram maior universalidade.\u00a0Por isso, o gabarito aqui \u00e9 a alternativa B.\u00a0Vamos analisar os erros das outras alternativas:",
                "updated_at": "2024-09-01 20:34:52.772142 +0000 UTC"
            },
            "statement": "O gr\u00e1fico a seguir demonstra a evolu\u00e7\u00e3o das coberturas de\u00a0<span>indicadores de sa\u00fade materno-infantil em diferentes quintis de\u00a0</span><span>riqueza da popula\u00e7\u00e3o ao longo dos anos.</span><div><span><br></span></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/98FFE8BB-C933-EB91-4B45-7A5F67D54E51/98FFE8BB-C933-EB91-4B45-7A5F67D54E51-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><span><br></span></div><div><br></div><div>Com base na legisla\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 correto afirmar que os dois\u00a0<span>princ\u00edpios do SUS que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o mais direta com a evolu\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>desses indicadores ao longo dos anos s\u00e3o a</span></div>",
            "statement_text": "O gr\u00e1fico a seguir demonstra a evolu\u00e7\u00e3o das coberturas de\u00a0indicadores de sa\u00fade materno-infantil em diferentes quintis de\u00a0riqueza da popula\u00e7\u00e3o ao longo dos anos.Com base na legisla\u00e7\u00e3o do SUS, \u00e9 correto afirmar que os dois\u00a0princ\u00edpios do SUS que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o mais direta com a evolu\u00e7\u00e3o\u00a0desses indicadores ao longo dos anos s\u00e3o a",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-09-02 14:19:58.10656 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 140,
                    "body": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:07:36.189996 +0000 UTC",
                    "id": "d3b1d7d6-b42f-4ec6-a080-f888f811fb08",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d3b1d7d6-b42f-4ec6-a080-f888f811fb08",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa A.</b> Classicamente, as quest\u00f5es sobre Hierarquiza\u00e7\u00e3o mencionam os 3 n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do SUS e como eles se interrelacionam.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 18:57:03.242686 +0000 UTC",
                        "id": "59f6e42a-37ca-4368-be07-978d4debc247",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Classicamente, as quest\u00f5es sobre Hierarquiza\u00e7\u00e3o mencionam os 3 n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do SUS e como eles se interrelacionam.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:38:43.622641 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:10:06.714554 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 99,
                    "body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:07:36.189996 +0000 UTC",
                    "id": "04a7f2c4-9f8d-4626-a97f-4881340efe7b",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "04a7f2c4-9f8d-4626-a97f-4881340efe7b",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa B. </b>Se fosse uma quest\u00e3o sobre Regionaliza\u00e7\u00e3o, o enunciado mencionaria uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, ou a uni\u00e3o de dois munic\u00edpios ou mais, com a integra\u00e7\u00e3o de suas redes, para formar justamente uma regi\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 18:57:03.25203 +0000 UTC",
                        "id": "c066854a-c3dc-4a07-a5ad-3986c98ded79",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Se fosse uma quest\u00e3o sobre Regionaliza\u00e7\u00e3o, o enunciado mencionaria uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, ou a uni\u00e3o de dois munic\u00edpios ou mais, com a integra\u00e7\u00e3o de suas redes, para formar justamente uma regi\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:38:43.625602 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:10:07.073609 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 82,
                    "answers": 1145,
                    "body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-18 16:07:36.189996 +0000 UTC",
                    "id": "d21f2ca0-5252-4b84-acfb-6d854834d0e9",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d21f2ca0-5252-4b84-acfb-6d854834d0e9",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa C</b>, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 18:57:03.256938 +0000 UTC",
                        "id": "51f8bc36-ec39-4cb2-b8d2-2d02492a406e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:38:43.628394 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:10:07.435498 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 6,
                    "body": "Resolubilidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:07:36.189996 +0000 UTC",
                    "id": "5f254ae4-29d3-4114-a6a9-bb709e45fafc",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Resolubilidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5f254ae4-29d3-4114-a6a9-bb709e45fafc",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa D. </b>A <b>Resolubilidade </b>\u00e9 o princ\u00edpio que apregoa que o SUS deve resolver os problemas de sa\u00fade dos seus usu\u00e1rios, n\u00e3o no sentido de \"sempre curar\", j\u00e1 que algumas doen\u00e7as s\u00e3o cr\u00f4nicas, mas no sentido de ser resolutivo. Se um paciente necessita de um determinado servi\u00e7o de cuidados paliativos, ent\u00e3o que esse servi\u00e7o consiga de fato trazer qualidade de vida para o paciente. O princ\u00edpio da Resolubilidade est\u00e1 descrito no artigo 7\u00b0 da Lei 8.080/90.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 18:57:03.261375 +0000 UTC",
                        "id": "16be79f4-d7a6-4209-a24e-d3bcd43f67e1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A Resolubilidade \u00e9 o princ\u00edpio que apregoa que o SUS deve resolver os problemas de sa\u00fade dos seus usu\u00e1rios, n\u00e3o no sentido de &#34;sempre curar&#34;, j\u00e1 que algumas doen\u00e7as s\u00e3o cr\u00f4nicas, mas no sentido de ser resolutivo. Se um paciente necessita de um determinado servi\u00e7o de cuidados paliativos, ent\u00e3o que esse servi\u00e7o consiga de fato trazer qualidade de vida para o paciente. O princ\u00edpio da Resolubilidade est\u00e1 descrito no artigo 7\u00b0 da Lei 8.080/90.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:38:43.63185 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:10:07.8042 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 82,
            "created_at": "2023-12-18 16:07:36.189996 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "0ed3e5bf-ad01-47b3-baf6-99da715764f0",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "ebf58361-1728-4144-93bb-7f962e8b9fd6",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-18T13:17:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007963",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "522E6825-A08F-F016-CE98-DDD6E3780129"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D63CA247-E186-3F9A-6F0B-B67152439AFD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "1B891FC6-48FC-E9B9-95AA-4ECFF57523E3"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "FBBF4335-F8B3-05EF-224F-64094D7ACFC9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 120,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-16T01:10:43Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213080",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "que-indica-principio50efc13b50",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.\u00a0</b><div><b><br></b></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade conta com 3 princ\u00edpios cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o chamados de \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios, e 4 diretrizes fundamentais, tamb\u00e9m conhecidas como princ\u00edpios organizativos.\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Universalidade</b>, por exemplo, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que todos devem ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Esse princ\u00edpio consta na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, uma vez que o conceito de sa\u00fade no Brasil \u00e9 o de justi\u00e7a social (A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado). Por isso, todos aqueles que estiverem em territ\u00f3rio brasileiro podem ser atendidos no SUS, mesmo se n\u00e3o forem brasileiros, e mesmo se n\u00e3o residirem no pa\u00eds (ou seja, estrangeiros de passagem podem ser atendidos).\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Integralidade</b>, tamb\u00e9m prevista pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que garante que o conjunto de servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo SUS deve ser integral, no sentido de suprir todas as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, o SUS conta com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dica, de enfermagem, de fisioterapia, e assim por diante!\u00a0</div><div><br></div><div>J\u00e1 a <b>Equidade </b>\u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que visa garantir a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos. Ela n\u00e3o est\u00e1 originalmente descrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nem na Lei 8.080/90, tendo sido introduzida por um documento chamado ABC do SUS. No entanto, sabe-se que a equidade \u00e9 fundamental para diminuir as desigualdades existentes no acesso \u00e0 sa\u00fade. Portanto, \u00e9 ela quem afirma que os desiguais devem ser tratados desigualdade, no sentido de fornecer mais recursos para quem precisa de mais. Nesse sentido, se uma cidade B tem menos servi\u00e7os de sa\u00fade que uma cidade A, mas apresenta o mesmo n\u00famero de habitantes e mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, ent\u00e3o \"B\" deve receber mais recursos para que consiga atingir o mesmo status de \"A\".</div><div><br></div><div><b>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes, temos a Descentraliza\u00e7\u00e3o, a Regionaliza\u00e7\u00e3o, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o e a Participa\u00e7\u00e3o Popular. Essas diretrizes t\u00eam por objetivo colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios supracitados.\u00a0</b></div><div><br></div><div>A <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>, por exemplo, visa redistribuir o poder de gest\u00e3o que antes estava centralizado no Governo Federal. Portanto, trata-se de uma descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, onde o poder do Governo Federal \u00e9 redistribu\u00eddo para Estados e Munic\u00edpios. Isso, em \u00faltima inst\u00e2ncia, ajuda a cumprir o princ\u00edpio da Equidade, j\u00e1 que \u00e9 mais f\u00e1cil cada gestor local entender o que a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o precisa do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por exemplo, entender especificamente o que cada um dos mais de 5.000 munic\u00edpios brasileiros precisam. Ali\u00e1s, s\u00e3o os munic\u00edpios que assumem a maior parte da gest\u00e3o da rede de sa\u00fade do munic\u00edpio.\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>, por sua vez, \u00e9 colocada em pr\u00e1tica por meio da <b>Regionaliza\u00e7\u00e3o</b> e da <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o</b>, que tamb\u00e9m visam garantir o princ\u00edpio da <b>Integralidade</b>.\u00a0</div><div><br></div><div>Por exemplo, a <b>Regionaliza\u00e7\u00e3o </b>ocorre quando dois ou mais munic\u00edpios unem as suas redes de sa\u00fade para construir uma s\u00f3. Quando isso acontece, \u00e9 poss\u00edvel que um determinado servi\u00e7o que existia em um munic\u00edpio \"A\", e que n\u00e3o existia na cidade \"B\", passe a ser ofertado agora para a popula\u00e7\u00e3o de \"B\", o que aumenta a <b>Integralidade </b>da rede.\u00a0</div><div><br></div><div>De igual forma, a <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o </b>tamb\u00e9m \u00e9 uma diretriz que visa garantir a <b>Integralidade</b>. Por exemplo, quando voc\u00ea hierarquiza, isso significa que de todos os servi\u00e7os dispon\u00edveis na rede, apenas alguns ser\u00e3o \"porta aberta\" para a popula\u00e7\u00e3o (segundo o decreto 7.508/11, apenas a APS, as urg\u00eancias e emerg\u00eancias, os CAPS e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto). Todos os demais servi\u00e7os (como os ambulat\u00f3rios de especialidades, tamb\u00e9m conhecidos como Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial, e a Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar) ser\u00e3o \"porta fechada\". Isso significa que o paciente s\u00f3 conseguir\u00e1 ter acesso \u00e0 esses \u00faltimos se for encaminhado (especialmente pela APS). E por qu\u00ea isso acontece?\u00a0</div><div><br></div><div>Ora, porque os recursos s\u00e3o escassos. Imagine s\u00f3 se todos que quisessem ir ao Neurologista, conseguissem uma consulta, mesmo n\u00e3o tendo real necessidade. N\u00e3o haveria hor\u00e1rio de consulta dispon\u00edvel para quem realmente precisa (lembre-se, os recursos s\u00e3o escassos no SUS, principalmente porque o sistema ainda \u00e9 subfinanciado). Al\u00e9m disso, existe tamb\u00e9m a discuss\u00e3o da iatrogenia. Ou seja, um paciente que pode ter seu problema resolvido na APS, ao ser encaminhado desnecessariamente para os n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, pode ser submetido a uma cascata diagn\u00f3stica que resulte em falso-positivo e culmine em mais preju\u00edzos do que benef\u00edcios.\u00a0 \u00c9 por isso que a APS \"filtra\" os pacientes a serem encaminhados para os outros n\u00edveis, e \u00e9 por isso tamb\u00e9m que um paciente com cefaleia tensional permanece na APS, enquanto aquele com sinais e sintomas compat\u00edveis com doen\u00e7a de Parkinson, por exemplo, \u00e9 encaminhado. Dessa forma, pretende-se garantir que o SUS conseguir\u00e1 suprir as necessidades de todos.\u00a0</div><div><br></div><div>Por fim, temos a <b>Participa\u00e7\u00e3o popular</b>, que \u00e9 justamente a diretriz que visa garantir que a comunidade participe do controle do SUS, tanto em aspectos da gest\u00e3o, como em aspectos financeiros. Por isso tamb\u00e9m essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de \"controle social\". Ela \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentada pela Lei 8.142/90, que estabelece como inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o as <b>confer\u00eancias de sa\u00fade</b> e os <b>conselhos de sa\u00fade.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Cabe lembrar que os princ\u00edpios e diretrizes citados acima s\u00e3o aqueles considerados cl\u00e1ssicos para as provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. No entanto, a lista de princ\u00edpios pode ser maior a depender da refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica. Por exemplo, a Lei 8.080/90 traz um total de 15 princ\u00edpios em seu artigo 7\u00b0, incluindo a <u>Resolutividade</u> e a <u>Igualdade</u>. J\u00e1 outros documentos como o ABC do SUS, que al\u00e9m daqueles descritos acima traz tamb\u00e9m a <u>complementariedade do setor privado</u>. Portanto, fique atento (a) para o caso de o examinador citar especificamente algumas dessas bibliografias, ok?\u00a0</b></div><div><br></div><div>Voltando para a quest\u00e3o, a SES DF pede que o candidato marque a alternativa que indica o princ\u00edpio operacional (isto \u00e9, diretriz ou princ\u00edpio que organiza o SUS) que determina que haja redistribui\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o entre mun\u00edcipio, estado e Governo Federal. Ora, ele est\u00e1 falando sobre a <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>. Portanto:\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-21 18:57:03.22666 +0000 UTC",
                "id": "7b1ed30e-2652-4ceb-b9d5-5299a6e7fd46",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.\u00a0Estrategista,\u00a0O Sistema \u00danico de Sa\u00fade conta com 3 princ\u00edpios cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o chamados de \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios, e 4 diretrizes fundamentais, tamb\u00e9m conhecidas como princ\u00edpios organizativos.\u00a0A Universalidade, por exemplo, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que todos devem ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Esse princ\u00edpio consta na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, uma vez que o conceito de sa\u00fade no Brasil \u00e9 o de justi\u00e7a social (A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado). Por isso, todos aqueles que estiverem em territ\u00f3rio brasileiro podem ser atendidos no SUS, mesmo se n\u00e3o forem brasileiros, e mesmo se n\u00e3o residirem no pa\u00eds (ou seja, estrangeiros de passagem podem ser atendidos).\u00a0A Integralidade, tamb\u00e9m prevista pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que garante que o conjunto de servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo SUS deve ser integral, no sentido de suprir todas as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, o SUS conta com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dica, de enfermagem, de fisioterapia, e assim por diante!\u00a0J\u00e1 a Equidade \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que visa garantir a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos. Ela n\u00e3o est\u00e1 originalmente descrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nem na Lei 8.080/90, tendo sido introduzida por um documento chamado ABC do SUS. No entanto, sabe-se que a equidade \u00e9 fundamental para diminuir as desigualdades existentes no acesso \u00e0 sa\u00fade. Portanto, \u00e9 ela quem afirma que os desiguais devem ser tratados desigualdade, no sentido de fornecer mais recursos para quem precisa de mais. Nesse sentido, se uma cidade B tem menos servi\u00e7os de sa\u00fade que uma cidade A, mas apresenta o mesmo n\u00famero de habitantes e mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, ent\u00e3o &#34;B&#34; deve receber mais recursos para que consiga atingir o mesmo status de &#34;A&#34;.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes, temos a Descentraliza\u00e7\u00e3o, a Regionaliza\u00e7\u00e3o, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o e a Participa\u00e7\u00e3o Popular. Essas diretrizes t\u00eam por objetivo colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios supracitados.\u00a0A Descentraliza\u00e7\u00e3o, por exemplo, visa redistribuir o poder de gest\u00e3o que antes estava centralizado no Governo Federal. Portanto, trata-se de uma descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, onde o poder do Governo Federal \u00e9 redistribu\u00eddo para Estados e Munic\u00edpios. Isso, em \u00faltima inst\u00e2ncia, ajuda a cumprir o princ\u00edpio da Equidade, j\u00e1 que \u00e9 mais f\u00e1cil cada gestor local entender o que a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o precisa do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por exemplo, entender especificamente o que cada um dos mais de 5.000 munic\u00edpios brasileiros precisam. Ali\u00e1s, s\u00e3o os munic\u00edpios que assumem a maior parte da gest\u00e3o da rede de sa\u00fade do munic\u00edpio.\u00a0A Descentraliza\u00e7\u00e3o, por sua vez, \u00e9 colocada em pr\u00e1tica por meio da Regionaliza\u00e7\u00e3o e da Hierarquiza\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m visam garantir o princ\u00edpio da Integralidade.\u00a0Por exemplo, a Regionaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando dois ou mais munic\u00edpios unem as suas redes de sa\u00fade para construir uma s\u00f3. Quando isso acontece, \u00e9 poss\u00edvel que um determinado servi\u00e7o que existia em um munic\u00edpio &#34;A&#34;, e que n\u00e3o existia na cidade &#34;B&#34;, passe a ser ofertado agora para a popula\u00e7\u00e3o de &#34;B&#34;, o que aumenta a Integralidade da rede.\u00a0De igual forma, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma diretriz que visa garantir a Integralidade. Por exemplo, quando voc\u00ea hierarquiza, isso significa que de todos os servi\u00e7os dispon\u00edveis na rede, apenas alguns ser\u00e3o &#34;porta aberta&#34; para a popula\u00e7\u00e3o (segundo o decreto 7.508/11, apenas a APS, as urg\u00eancias e emerg\u00eancias, os CAPS e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto). Todos os demais servi\u00e7os (como os ambulat\u00f3rios de especialidades, tamb\u00e9m conhecidos como Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial, e a Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar) ser\u00e3o &#34;porta fechada&#34;. Isso significa que o paciente s\u00f3 conseguir\u00e1 ter acesso \u00e0 esses \u00faltimos se for encaminhado (especialmente pela APS). E por qu\u00ea isso acontece?\u00a0Ora, porque os recursos s\u00e3o escassos. Imagine s\u00f3 se todos que quisessem ir ao Neurologista, conseguissem uma consulta, mesmo n\u00e3o tendo real necessidade. N\u00e3o haveria hor\u00e1rio de consulta dispon\u00edvel para quem realmente precisa (lembre-se, os recursos s\u00e3o escassos no SUS, principalmente porque o sistema ainda \u00e9 subfinanciado). Al\u00e9m disso, existe tamb\u00e9m a discuss\u00e3o da iatrogenia. Ou seja, um paciente que pode ter seu problema resolvido na APS, ao ser encaminhado desnecessariamente para os n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, pode ser submetido a uma cascata diagn\u00f3stica que resulte em falso-positivo e culmine em mais preju\u00edzos do que benef\u00edcios.\u00a0 \u00c9 por isso que a APS &#34;filtra&#34; os pacientes a serem encaminhados para os outros n\u00edveis, e \u00e9 por isso tamb\u00e9m que um paciente com cefaleia tensional permanece na APS, enquanto aquele com sinais e sintomas compat\u00edveis com doen\u00e7a de Parkinson, por exemplo, \u00e9 encaminhado. Dessa forma, pretende-se garantir que o SUS conseguir\u00e1 suprir as necessidades de todos.\u00a0Por fim, temos a Participa\u00e7\u00e3o popular, que \u00e9 justamente a diretriz que visa garantir que a comunidade participe do controle do SUS, tanto em aspectos da gest\u00e3o, como em aspectos financeiros. Por isso tamb\u00e9m essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de &#34;controle social&#34;. Ela \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentada pela Lei 8.142/90, que estabelece como inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o as confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade.\u00a0Cabe lembrar que os princ\u00edpios e diretrizes citados acima s\u00e3o aqueles considerados cl\u00e1ssicos para as provas de resid\u00eancia m\u00e9dica. No entanto, a lista de princ\u00edpios pode ser maior a depender da refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica. Por exemplo, a Lei 8.080/90 traz um total de 15 princ\u00edpios em seu artigo 7\u00b0, incluindo a Resolutividade e a Igualdade. J\u00e1 outros documentos como o ABC do SUS, que al\u00e9m daqueles descritos acima traz tamb\u00e9m a complementariedade do setor privado. Portanto, fique atento (a) para o caso de o examinador citar especificamente algumas dessas bibliografias, ok?\u00a0Voltando para a quest\u00e3o, a SES DF pede que o candidato marque a alternativa que indica o princ\u00edpio operacional (isto \u00e9, diretriz ou princ\u00edpio que organiza o SUS) que determina que haja redistribui\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o entre mun\u00edcipio, estado e Governo Federal. Ora, ele est\u00e1 falando sobre a Descentraliza\u00e7\u00e3o. Portanto:",
                "updated_at": "2023-12-21 19:38:43.617782 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "e4842915-603f-4637-8c97-a748d651e9f6"
            },
            "statement": "Assinale a alternativa que indica o princ\u00edpio operacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o qual determina que haja redistribui\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o entre munic\u00edpio, estado e Governo Federal, al\u00e9m de definir que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade sejam de responsabilidade principalmente do munic\u00edpio, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que indica o princ\u00edpio operacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o qual determina que haja redistribui\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o entre munic\u00edpio, estado e Governo Federal, al\u00e9m de definir que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade sejam de responsabilidade principalmente do munic\u00edpio, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2023-12-21 22:34:22.712975 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "361586f27685435d930924e4900c9340",
                    "master_id": "17bb6d41897248d0a9eba6e1918b5fdd",
                    "name": "Descentraliza\u00e7\u00e3o do SUS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Processos de Descentraliza\u00e7\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS[$$]Descentraliza\u00e7\u00e3o do SUS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213080-360-moliveira_342723_1712404963_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213080-480-moliveira_342723_1712404963_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213080-720-moliveira_342723_1712404963_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "e4842915-603f-4637-8c97-a748d651e9f6",
                "identifier": "moliveira_342723_1712404963_47708",
                "question_id": "4000213080"
            },
            "video_solution_id": "e4842915-603f-4637-8c97-a748d651e9f6"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 19,
                    "body": "<div><div>Equidade</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:31:23.614403 +0000 UTC",
                    "id": "25158a8e-89ff-4e83-88d7-4459a1fd2e77",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Equidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "25158a8e-89ff-4e83-88d7-4459a1fd2e77",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>A equidade nos aponta para a necessidade de investir mais aten\u00e7\u00e3o naqueles que mais precisam, seguindo o mantra \"tratar de forma desigual os desiguais, de modo a equipar\u00e1-los\". Perceba que na situa\u00e7\u00e3o trazida pelo examinador o enfoque n\u00e3o \u00e9 esse, mas sim o <b>ACESSO AO ATENDIMENTO</b>, que como discutido, traduz o princ\u00edpio da <b>UNIVERSALIDADE</b>.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-20 00:03:27.536798 +0000 UTC",
                        "id": "c4beb26e-e4ad-41f9-9b0a-791d94552e6c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: A equidade nos aponta para a necessidade de investir mais aten\u00e7\u00e3o naqueles que mais precisam, seguindo o mantra &#34;tratar de forma desigual os desiguais, de modo a equipar\u00e1-los&#34;. Perceba que na situa\u00e7\u00e3o trazida pelo examinador o enfoque n\u00e3o \u00e9 esse, mas sim o ACESSO AO ATENDIMENTO, que como discutido, traduz o princ\u00edpio da UNIVERSALIDADE.",
                        "updated_at": "2024-03-20 00:03:42.114677 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 14:52:56.740936 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 32,
                    "body": "<div>Integralidade</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:31:23.614403 +0000 UTC",
                    "id": "eefcc0c0-4fa2-45db-a18e-a69ef42fd576",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Integralidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "eefcc0c0-4fa2-45db-a18e-a69ef42fd576",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> A integralidade diz respeito ao atendimento de todas as demandas em sa\u00fade dos usu\u00e1rios do SUS, desde a preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cura e palia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Nesse sentido, entenda que para haver integralidade, \u00e9 preciso primeiro haver acesso universal. Se este \u00faltimo for retirado do paciente, n\u00e3o conseguiremos atend\u00ea-lo e a integralidade n\u00e3o ser\u00e1 nem cogitada.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-20 00:03:27.550707 +0000 UTC",
                        "id": "280e02cb-f6af-4e10-9d07-bdf2aa927f2b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: A integralidade diz respeito ao atendimento de todas as demandas em sa\u00fade dos usu\u00e1rios do SUS, desde a preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 a cura e palia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Nesse sentido, entenda que para haver integralidade, \u00e9 preciso primeiro haver acesso universal. Se este \u00faltimo for retirado do paciente, n\u00e3o conseguiremos atend\u00ea-lo e a integralidade n\u00e3o ser\u00e1 nem cogitada.",
                        "updated_at": "2024-03-20 00:03:42.117633 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 14:52:57.160858 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 824,
                    "body": "<div>Universalidade</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-25 16:31:23.614403 +0000 UTC",
                    "id": "0a85b58c-398a-4844-a88a-f9ee87303134",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Universalidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0a85b58c-398a-4844-a88a-f9ee87303134",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme explicitado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-20 00:03:27.555887 +0000 UTC",
                        "id": "36c3bf5c-8bbb-421e-97e9-b23e92df3f3d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme explicitado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-20 00:03:42.120629 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 14:52:57.545362 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1,
                    "body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:31:23.614403 +0000 UTC",
                    "id": "effbd572-9957-41b1-b5dc-20edbb43f6de",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "effbd572-9957-41b1-b5dc-20edbb43f6de",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>O controle social se manifesta atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de seus representantes na tomada de decis\u00f5es no SUS. Claramente n\u00e3o estamos entrando nesse m\u00e9rito na situa\u00e7\u00e3o-problema trazida no texto do enunciado da quest\u00e3o, onde o enfoque \u00e9 o <b>ACESSO \u00c0 SA\u00daDE</b>.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-20 00:03:27.561204 +0000 UTC",
                        "id": "37da344e-d10a-4f30-ab1e-5b3af95d2ea1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: O controle social se manifesta atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de seus representantes na tomada de decis\u00f5es no SUS. Claramente n\u00e3o estamos entrando nesse m\u00e9rito na situa\u00e7\u00e3o-problema trazida no texto do enunciado da quest\u00e3o, onde o enfoque \u00e9 o ACESSO \u00c0 SA\u00daDE.",
                        "updated_at": "2024-03-20 00:03:42.123592 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 14:52:57.895348 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2024-01-25 16:31:23.614403 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "f691c3ae-3de7-4b57-932e-80259034b45f",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T20:57:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008025",
                    "location": {
                        "id": "16"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "DE793153-D6D8-BDEF-1344-B1A41315C649"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:56:36Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000215611",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "seu-turno-atendimento992d06b8fe",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Estrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica em provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica abordando os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).</div><div><br></div><div>Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.</div><div><br></div><div>1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:</div><div><br></div><div># Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.</div><div><br></div><div># Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.</div><div><br></div><div># Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.</div><div><br></div><div>2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:</div><div><br></div><div># Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.</div><div><br></div><div># Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.</div><div><br></div><div># Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0</div><div><br></div><div>Observe com aten\u00e7\u00e3o a figura abaixo, ela traz defini\u00e7\u00f5es sucintas acerca dos mais relevantes princ\u00edpios e diretrizes do SUS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DAE4D61E-DFAD-4762-85C2-82332945A2CE/DAE4D61E-DFAD-4762-85C2-82332945A2CE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><i>Figura: Principais princ\u00edpios do SUS: uma breve apresenta\u00e7\u00e3o. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.</i></div><div><br></div><div>Compreendidos os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, vamos avaliar a situa\u00e7\u00e3o em tela.</div><div><br></div><div>Observe que o cerne do problema \u00e9 um poss\u00edvel desrespeito a um dos princ\u00edpios do SUS em raz\u00e3o de negativa de atendimento a um usu\u00e1rio pelo fato deste n\u00e3o pertencer \u00e0quela unidade em quest\u00e3o.</div><div><br></div><div><u><i>Estrategistas, isso n\u00e3o pode acontecer no \u00e2mbito do SUS, j\u00e1 que a negativa de acesso a qualquer atendimento nesse sistema fere diretamente o princ\u00edpio \u00e9tico-doutrin\u00e1rio da <b>UNIVERSALIDADE</b>, que como vimos, defende que <b>TODOS </b>possuem direito de serem atendidos no SUS, independentemente de fatores como cor, situa\u00e7\u00e3o social, nacionalidade ou mesmo pertencimento ou n\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de abrang\u00eancia de uma unidade de sa\u00fade.</i></u></div><div><br></div><div>Logo, ao evitar que o paciente n\u00e3o seja atendido, o m\u00e9dico est\u00e1 visando salvaguardar o direito de acesso do usu\u00e1rio em respeito \u00e0 <b>UNIVERSALIDADE</b>.</div><div><br></div><div>Portanto, ficaremos com a alternativa C como gabarito da quest\u00e3o!</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-20 00:03:27.516511 +0000 UTC",
                "id": "79db8e6b-c488-4423-afac-47b8ed891cc2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CEstrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica em provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica abordando os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:# Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.# Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.# Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:# Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.# Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.# Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0Observe com aten\u00e7\u00e3o a figura abaixo, ela traz defini\u00e7\u00f5es sucintas acerca dos mais relevantes princ\u00edpios e diretrizes do SUS:Figura: Principais princ\u00edpios do SUS: uma breve apresenta\u00e7\u00e3o. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.Compreendidos os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, vamos avaliar a situa\u00e7\u00e3o em tela.Observe que o cerne do problema \u00e9 um poss\u00edvel desrespeito a um dos princ\u00edpios do SUS em raz\u00e3o de negativa de atendimento a um usu\u00e1rio pelo fato deste n\u00e3o pertencer \u00e0quela unidade em quest\u00e3o.Estrategistas, isso n\u00e3o pode acontecer no \u00e2mbito do SUS, j\u00e1 que a negativa de acesso a qualquer atendimento nesse sistema fere diretamente o princ\u00edpio \u00e9tico-doutrin\u00e1rio da UNIVERSALIDADE, que como vimos, defende que TODOS possuem direito de serem atendidos no SUS, independentemente de fatores como cor, situa\u00e7\u00e3o social, nacionalidade ou mesmo pertencimento ou n\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de abrang\u00eancia de uma unidade de sa\u00fade.Logo, ao evitar que o paciente n\u00e3o seja atendido, o m\u00e9dico est\u00e1 visando salvaguardar o direito de acesso do usu\u00e1rio em respeito \u00e0 UNIVERSALIDADE.Portanto, ficaremos com a alternativa C como gabarito da quest\u00e3o!",
                "updated_at": "2024-03-20 00:03:42.111101 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "62bb81f3-47a0-437f-b8b2-5d5ddfb431b4"
            },
            "statement": "<span>Em seu turno de atendimento de demanda espont\u00e2nea, voc\u00ea presencia um desentendimento no setor de triagem da sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). Voc\u00ea testemunha um paciente relatando, na triagem, que estava procurando a unidade para tomar alguma medica\u00e7\u00e3o para sua crise de dor lombar. Por sua vez, o profissional da triagem havia comunicado que este paciente n\u00e3o poderia ser atendido naquela unidade, pois residia em outra \u00e1rea. Identificando o risco de descumprimento dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, voc\u00ea interv\u00e9m e garante o atendimento desse paciente. Assinale a alternativa que corresponde ao Princ\u00edpio que foi amea\u00e7ado no relato.</span>",
            "statement_text": "Em seu turno de atendimento de demanda espont\u00e2nea, voc\u00ea presencia um desentendimento no setor de triagem da sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS). Voc\u00ea testemunha um paciente relatando, na triagem, que estava procurando a unidade para tomar alguma medica\u00e7\u00e3o para sua crise de dor lombar. Por sua vez, o profissional da triagem havia comunicado que este paciente n\u00e3o poderia ser atendido naquela unidade, pois residia em outra \u00e1rea. Identificando o risco de descumprimento dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, voc\u00ea interv\u00e9m e garante o atendimento desse paciente. Assinale a alternativa que corresponde ao Princ\u00edpio que foi amea\u00e7ado no relato.",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-20 00:03:50.899888 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000215611-360-moliveira_342724_1712404989_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000215611-480-moliveira_342724_1712404989_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000215611-720-moliveira_342724_1712404989_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "62bb81f3-47a0-437f-b8b2-5d5ddfb431b4",
                "identifier": "moliveira_342724_1712404989_47708",
                "question_id": "4000215611"
            },
            "video_solution_id": "62bb81f3-47a0-437f-b8b2-5d5ddfb431b4"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 42,
                    "body": "iguais, igualmente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
                    "id": "04ce1cd3-2063-4665-81f5-7dfe3a16fbc6",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "iguais, igualmente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "04ce1cd3-2063-4665-81f5-7dfe3a16fbc6",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa A </b>porque esse \u00e9 o conceito de Equidade Horizontal.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 16:54:28.383356 +0000 UTC",
                        "id": "c364591b-a9ae-4105-a5c6-96134f3ace3d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A porque esse \u00e9 o conceito de Equidade Horizontal.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.862293 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:59:36.387726 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 418,
                    "body": "desiguais, de forma desigual.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
                    "id": "0d37ce75-0d5b-4fa4-af77-683f02e95373",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "desiguais, de forma desigual.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0d37ce75-0d5b-4fa4-af77-683f02e95373",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa B</b>, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 16:54:28.391855 +0000 UTC",
                        "id": "962c2c58-2a4e-402c-b086-bd45c6c66f3d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.865891 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:59:36.771662 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 30,
                    "body": "iguais, de forma desigual.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
                    "id": "3e393f24-54e6-4993-833a-9ecc8f926d34",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "iguais, de forma desigual.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3e393f24-54e6-4993-833a-9ecc8f926d34",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa C. </b>Tratar iguais de forma desigual geraria injusti\u00e7a e n\u00e3o equidade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 16:54:28.3974 +0000 UTC",
                        "id": "95497666-5ef2-467b-8c7e-a10d841c4d1c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Tratar iguais de forma desigual geraria injusti\u00e7a e n\u00e3o equidade.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.869697 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:59:37.657892 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 23,
                    "body": "desiguais, igualmente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
                    "id": "42e83a0a-0a77-4840-9405-a3a3330d18b2",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "desiguais, igualmente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "42e83a0a-0a77-4840-9405-a3a3330d18b2",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa D. </b>Assim como tratar os iguais desigualmente geraria injusti\u00e7a, tratar desiguais igualmente tamb\u00e9m seria injusto.\u00a0<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 16:54:28.402225 +0000 UTC",
                        "id": "c7f6c393-f181-4570-a27f-74aa70061d42",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Assim como tratar os iguais desigualmente geraria injusti\u00e7a, tratar desiguais igualmente tamb\u00e9m seria injusto.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.873117 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:59:38.363571 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1,
                    "body": "doentes, de forma igual.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
                    "id": "4ca9a7f1-03dc-4dbb-91d9-adb1552e21e7",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "doentes, de forma igual.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4ca9a7f1-03dc-4dbb-91d9-adb1552e21e7",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa E </b>porque o conceito de equidade est\u00e1 relacionado \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o justa de recursos independentemente da sa\u00fade ou doen\u00e7a, e n\u00e3o especificamente a tratar indiv\u00edduos que est\u00e3o doentes de forma igual.\u00a0<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 16:54:28.407496 +0000 UTC",
                        "id": "5c8a9360-79b2-4500-8dc5-a841daeea0c1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E porque o conceito de equidade est\u00e1 relacionado \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o justa de recursos independentemente da sa\u00fade ou doen\u00e7a, e n\u00e3o especificamente a tratar indiv\u00edduos que est\u00e3o doentes de forma igual.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.876632 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:59:38.75685 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2023-12-08 13:20:02.036879 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3e255dde-2e18-49f9-b72f-6efe7b5b765b",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "complement": "Escolhida especialidade: Cirurgia b\u00e1sica, conforme RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 48, DE 28 DE JUNHO DE 2018",
                    "created_at": "2023-12-07T16:35:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007942",
                    "location": {
                        "id": "5029"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6CF23A02-9D58-F80F-A747-98E6E0F9970A"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "0AB77766-EF7C-9933-0002-B3FE3C8FE179"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 500,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211439",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "equidade-e-principios443316de1e",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Valsequi DF & Marques MCC. Concep\u00e7\u00f5es de equidade em sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua: primeiros resultados de uma revis\u00e3o cr\u00edtica. Journal of Management and Primary Health Care. 14:e015, 2022. Dispon\u00edvel em: https://www.jmphc.com.br/jmphc/article/view/1256/1096.</b></div><div><b><br></b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>Em primeiro lugar, quero frisar que essa mesma quest\u00e3o foi cobrada pelo SUS SP em 2024. A diferen\u00e7a \u00e9 que o SUS SP cobrou o conceito de equidade horizontal, enquanto a Faculdade de Medicina de Jundia\u00ed cobrou o conceito de equidade horizontal. No entanto, o enunciado e as alternativas eram as mesmas. \u00c9 por isso que quanto mais quest\u00f5es voc\u00ea fizer, melhor, pois as bancas \"se copiam\".\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos l\u00e1. O conceito cl\u00e1ssico de Equidade, que \u00e9 uma uni\u00e3o dos conceitos de Justi\u00e7a e Igualdade (1), afirma que esse \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico cujo lema \u00e9 \"tratar desigualmente os desiguais\".\u00a0</div></div><div><br></div><div>Por exemplo, as pessoas apresentam dificuldades diversas para terem acesso ao sistema de sa\u00fade, e na grande maioria das vezes essas dificuldades N\u00c3O s\u00e3o iguais. Nesse sentido, cada subgrupo deve ser olhado de forma espec\u00edfica para receber aquilo que necessita para ter acesso \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 por isso que se fala em tratar desigualmente os desiguais, pois n\u00e3o faz sentido fornecemos as mesmas oportunidades se as necessidades s\u00e3o diferentes.\u00a0</div><div>\u00a0</div><div>Vamos a mais um exemplo: suponha que temos duas regi\u00f5es, A e B, sendo que elas s\u00e3o parecidas do ponto de vista s\u00f3cio-econ\u00f4mico-cultural, inclusive no n\u00famero de habitantes. Por\u00e9m, elas t\u00eam um ponto de desigualdade: \u201cA\u201d apresenta um n\u00famero maior de m\u00e9dicos do que \u201cB\u201d. Portanto, A consegue oferecer uma melhor assist\u00eancia aos seus habitantes justamente porque tem um n\u00famero maior de m\u00e9dicos quando comparada \u00e0 B.\u00a0</div><div><br></div><div>Nesse sentido, se ambas participarem do Programa Mais M\u00e9dicos, n\u00e3o faz sentido que A receba o mesmo n\u00famero de profissionais que B, j\u00e1 que elas N\u00c3O s\u00e3o iguais quanto ao n\u00famero de m\u00e9dicos que j\u00e1 possuem. \u00c9 mais justo que B receba mais profissionais do que A. Se a divis\u00e3o for efetuada dessa forma, ent\u00e3o diremos que houve equidade.\u00a0</div><div><br></div><div>No entanto, observe que tomamos como par\u00e2metro de justi\u00e7a a desigualdade. Em outras palavras, para tomar uma decis\u00e3o justa, n\u00e3o olhamos para os fatores em que elas s\u00e3o iguais, e sim para o \u00fanico fator que tornava as duas cidades desiguais. Isso se chama Equidade Vertical. Logo, o conceito de equidade que estamos acostumados \u00e9 justamente o da equidade vertical.\u00a0</div><div><br></div><div>E a Equidade Horizontal? Esse conceito n\u00e3o avalia as pessoas por aquilo que as torna desiguais, e sim pela igualdade. Logo, se elas s\u00e3o iguais, devem ser tratadas igualmente (1).\u00a0</div><div><br></div><div><b>Com esses conceitos em mente, vamos avaliar as alternativas, lembrando que a FMJ pediu justamente o conceito de Equidade Vertical.\u00a0</b></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-21 16:54:28.369643 +0000 UTC",
                "id": "025446f7-7284-4107-9674-f80669d4c109",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a01. Valsequi DF &amp; Marques MCC. Concep\u00e7\u00f5es de equidade em sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua: primeiros resultados de uma revis\u00e3o cr\u00edtica. Journal of Management and Primary Health Care. 14:e015, 2022. Dispon\u00edvel em: https://www.jmphc.com.br/jmphc/article/view/1256/1096.Estrategista,\u00a0Em primeiro lugar, quero frisar que essa mesma quest\u00e3o foi cobrada pelo SUS SP em 2024. A diferen\u00e7a \u00e9 que o SUS SP cobrou o conceito de equidade horizontal, enquanto a Faculdade de Medicina de Jundia\u00ed cobrou o conceito de equidade horizontal. No entanto, o enunciado e as alternativas eram as mesmas. \u00c9 por isso que quanto mais quest\u00f5es voc\u00ea fizer, melhor, pois as bancas &#34;se copiam&#34;.\u00a0Vamos l\u00e1. O conceito cl\u00e1ssico de Equidade, que \u00e9 uma uni\u00e3o dos conceitos de Justi\u00e7a e Igualdade (1), afirma que esse \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico cujo lema \u00e9 &#34;tratar desigualmente os desiguais&#34;.\u00a0Por exemplo, as pessoas apresentam dificuldades diversas para terem acesso ao sistema de sa\u00fade, e na grande maioria das vezes essas dificuldades N\u00c3O s\u00e3o iguais. Nesse sentido, cada subgrupo deve ser olhado de forma espec\u00edfica para receber aquilo que necessita para ter acesso \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 por isso que se fala em tratar desigualmente os desiguais, pois n\u00e3o faz sentido fornecemos as mesmas oportunidades se as necessidades s\u00e3o diferentes.\u00a0\u00a0Vamos a mais um exemplo: suponha que temos duas regi\u00f5es, A e B, sendo que elas s\u00e3o parecidas do ponto de vista s\u00f3cio-econ\u00f4mico-cultural, inclusive no n\u00famero de habitantes. Por\u00e9m, elas t\u00eam um ponto de desigualdade: \u201cA\u201d apresenta um n\u00famero maior de m\u00e9dicos do que \u201cB\u201d. Portanto, A consegue oferecer uma melhor assist\u00eancia aos seus habitantes justamente porque tem um n\u00famero maior de m\u00e9dicos quando comparada \u00e0 B.\u00a0Nesse sentido, se ambas participarem do Programa Mais M\u00e9dicos, n\u00e3o faz sentido que A receba o mesmo n\u00famero de profissionais que B, j\u00e1 que elas N\u00c3O s\u00e3o iguais quanto ao n\u00famero de m\u00e9dicos que j\u00e1 possuem. \u00c9 mais justo que B receba mais profissionais do que A. Se a divis\u00e3o for efetuada dessa forma, ent\u00e3o diremos que houve equidade.\u00a0No entanto, observe que tomamos como par\u00e2metro de justi\u00e7a a desigualdade. Em outras palavras, para tomar uma decis\u00e3o justa, n\u00e3o olhamos para os fatores em que elas s\u00e3o iguais, e sim para o \u00fanico fator que tornava as duas cidades desiguais. Isso se chama Equidade Vertical. Logo, o conceito de equidade que estamos acostumados \u00e9 justamente o da equidade vertical.\u00a0E a Equidade Horizontal? Esse conceito n\u00e3o avalia as pessoas por aquilo que as torna desiguais, e sim pela igualdade. Logo, se elas s\u00e3o iguais, devem ser tratadas igualmente (1).\u00a0Com esses conceitos em mente, vamos avaliar as alternativas, lembrando que a FMJ pediu justamente o conceito de Equidade Vertical.",
                "updated_at": "2023-12-21 17:01:25.856884 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "44204ddb-0a58-4a79-a97f-512f70ba7fe6"
            },
            "statement": "A equidade \u00e9 um dos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sua aplica\u00e7\u00e3o no contexto da sa\u00fade \u00e9 din\u00e2mica. Ela pode se diferenciar em horizontal e vertical. A respeito da equidade vertical, \u00e9 correto afirmar que ela significa tratar os indiv\u00edduos",
            "statement_text": "A equidade \u00e9 um dos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sua aplica\u00e7\u00e3o no contexto da sa\u00fade \u00e9 din\u00e2mica. Ela pode se diferenciar em horizontal e vertical. A respeito da equidade vertical, \u00e9 correto afirmar que ela significa tratar os indiv\u00edduos",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-22 15:00:16.849921 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211439-360-moliveira_342718_1712404821_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211439-480-moliveira_342718_1712404821_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211439-720-moliveira_342718_1712404821_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "44204ddb-0a58-4a79-a97f-512f70ba7fe6",
                "identifier": "moliveira_342718_1712404821_47708",
                "question_id": "4000211439"
            },
            "video_solution_id": "44204ddb-0a58-4a79-a97f-512f70ba7fe6"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10,
                    "body": "Humaniza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-04 13:26:24.836076 +0000 UTC",
                    "id": "4edec678-7361-4905-8c47-ffe8275f3c52",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Humaniza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4edec678-7361-4905-8c47-ffe8275f3c52",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Lembre-se que, do ponto de vista te\u00f3rico, a <b>HUMANIZA\u00c7\u00c3O </b>n\u00e3o constitui-se como um princ\u00edpio do SUS.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-06 22:15:00.984154 +0000 UTC",
                        "id": "9d304843-3da3-4ee3-b131-83a4b71773fe",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Lembre-se que, do ponto de vista te\u00f3rico, a HUMANIZA\u00c7\u00c3O n\u00e3o constitui-se como um princ\u00edpio do SUS.",
                        "updated_at": "2023-12-06 22:16:08.719552 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-05 18:16:57.0966 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 1161,
                    "body": "Equidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-04 13:26:24.836076 +0000 UTC",
                    "id": "1cd5da73-962f-404a-a2ac-faf5cfe97636",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1cd5da73-962f-404a-a2ac-faf5cfe97636",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme discutido no coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o!",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-06 22:15:00.995112 +0000 UTC",
                        "id": "4ad3d76c-3052-4dec-811d-ef335aaf66ee",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discutido no coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o!",
                        "updated_at": "2023-12-06 22:16:08.723457 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-05 18:16:57.466533 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 20,
                    "body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-04 13:26:24.836076 +0000 UTC",
                    "id": "fcc3b1cd-734b-4747-a87a-bf76634d42fa",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "fcc3b1cd-734b-4747-a87a-bf76634d42fa",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois n\u00e3o vemos ind\u00edcios da aplica\u00e7\u00e3o clara do princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o nesse caso.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-06 22:15:00.99905 +0000 UTC",
                        "id": "1804d197-c907-44b0-88f8-be25931ceb64",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois n\u00e3o vemos ind\u00edcios da aplica\u00e7\u00e3o clara do princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o nesse caso.",
                        "updated_at": "2023-12-06 22:16:08.726621 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-05 18:16:57.913738 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 38,
                    "body": "Integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-04 13:26:24.836076 +0000 UTC",
                    "id": "821390fd-7b84-4087-8ca3-54f92c4ffc8d",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "821390fd-7b84-4087-8ca3-54f92c4ffc8d",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Apesar da integralidade da assist\u00eancia estar presente nesse caso, o enfoque \u00e9 entender o tratamento desigual que o paciente recebeu, privilegiando assim o princ\u00edpio da <b>EQUIDADE.</b>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-06 22:15:01.002847 +0000 UTC",
                        "id": "027f57c3-b065-4147-99fe-faf9f1efc2ff",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Apesar da integralidade da assist\u00eancia estar presente nesse caso, o enfoque \u00e9 entender o tratamento desigual que o paciente recebeu, privilegiando assim o princ\u00edpio da EQUIDADE.",
                        "updated_at": "2023-12-06 22:16:08.729738 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-05 18:16:58.94124 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2023-12-04 13:26:24.836076 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-04T01:14:05Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007930",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C5024230-415E-441F-E296-38D22371FF7E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6832AF9A-0483-2CA0-A851-F6487B8E5AEE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6DEE136F-5CFE-BC4B-A182-4C8F297CF734"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2023-12-11T22:48:30Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000210876",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Celebridade-nacional756192b6ee",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o interessante e que aborda um tema recorrente nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: os <b>PRINC\u00cdPIOS </b>e <b>DIRETRIZES DO SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE.</b></div><div><b><br></b></div><div>Vamos revisar os principais e apontar qual melhor se encaixa na situa\u00e7\u00e3o descrita.</div><div><b><br></b></div><div><b>Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios </b><span>- s\u00e3o definidos tr\u00eas, de acordo com a Lei 8080/90:</span><br></div><div><b><br></b></div><div><b># Universalidade: </b>a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.</div><div><b><br></b></div><div><b># Equidade: </b>o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.</div><div><b><br></b></div><div><b># Integralidade: </b>os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.</div><div><b><br></b></div><div><b>Princ\u00edpios Organizativos </b>- os principais est\u00e3o listados abaixo:</div><div><b><br></b></div><div><b># Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: </b>os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.</div><div><b><br></b></div><div><b># Descentraliza\u00e7\u00e3o: </b>princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade deve ser descentralizada at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do mando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.</div><div><b><br></b></div><div><b># Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social:</b> a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0</div><div><br></div><div>Para a situa\u00e7\u00e3o em tela apresentada, temos um paciente que foi <b>PRIORIZADO </b>em fun\u00e7\u00e3o da gravidade de seu quadro para receber um transplante card\u00edaco, em face daqueles que apresentam quadros menos graves, mesmo que estes estivessem esperando a mais tempo na fila e n\u00e3o fossem t\u00e3o reconhecidos assim na m\u00eddia nacional.</div><div><br></div><div>Apesar de soar estranha, essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 respaldada em um dos <b>PRINC\u00cdPIOS \u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIOS DO SUS</b>: a <b>EQUIDADE</b>.</div><div><br></div><div>Como vimos acima, a equidade visa equiparar os indiv\u00edduos a partir de tratamentos distintos, ofertando mais aqueles que mais precisam.... \u00e9 o que chamamos de \"tratar os desiguais de forma desigual\".</div><div><br></div><div>Nesse sentido, priorizar um indiv\u00edduo, sob risco de morte, independentemente de qualquer outro fator, como fama ou recursos financeiros, em face daqueles que n\u00e3o apresentam esse risco, \u00e9 um cl\u00e1ssico exemplo de aplica\u00e7\u00e3o da equidade.</div><div><br></div><div>Portanto, ao \"acelerarmos o transplante\" daquele que mais precisa, estamos \"tratando os desiguais de forma desigual\".</div><div><br></div><div>Logo, assinalaremos a <b>alternativa B</b> como gabarito da quest\u00e3o.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-06 22:15:00.967689 +0000 UTC",
                "id": "eec56457-5209-4941-8329-45e843a01452",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BEstrategistas, quest\u00e3o interessante e que aborda um tema recorrente nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: os PRINC\u00cdPIOS e DIRETRIZES DO SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE.Vamos revisar os principais e apontar qual melhor se encaixa na situa\u00e7\u00e3o descrita.Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas, de acordo com a Lei 8080/90:# Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.# Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.# Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:# Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.# Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade deve ser descentralizada at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do mando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.# Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0Para a situa\u00e7\u00e3o em tela apresentada, temos um paciente que foi PRIORIZADO em fun\u00e7\u00e3o da gravidade de seu quadro para receber um transplante card\u00edaco, em face daqueles que apresentam quadros menos graves, mesmo que estes estivessem esperando a mais tempo na fila e n\u00e3o fossem t\u00e3o reconhecidos assim na m\u00eddia nacional.Apesar de soar estranha, essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 respaldada em um dos PRINC\u00cdPIOS \u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIOS DO SUS: a EQUIDADE.Como vimos acima, a equidade visa equiparar os indiv\u00edduos a partir de tratamentos distintos, ofertando mais aqueles que mais precisam.... \u00e9 o que chamamos de &#34;tratar os desiguais de forma desigual&#34;.Nesse sentido, priorizar um indiv\u00edduo, sob risco de morte, independentemente de qualquer outro fator, como fama ou recursos financeiros, em face daqueles que n\u00e3o apresentam esse risco, \u00e9 um cl\u00e1ssico exemplo de aplica\u00e7\u00e3o da equidade.Portanto, ao &#34;acelerarmos o transplante&#34; daquele que mais precisa, estamos &#34;tratando os desiguais de forma desigual&#34;.Logo, assinalaremos a alternativa B como gabarito da quest\u00e3o.",
                "updated_at": "2023-12-06 22:16:08.716085 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "724c27df-c7f4-441b-b1eb-e3cb18cab837"
            },
            "statement": "Celebridade nacional, 52 anos de idade, foi submetido a um transplante de cora\u00e7\u00e3o em um hospital privado uma semana ap\u00f3s a indica\u00e7\u00e3o formal. Este tempo \u00e9 inferior \u00e0 m\u00e9dia de espera para este tipo de transplante. O paciente foi priorizado em fun\u00e7\u00e3o da gravidade do quadro cl\u00ednico de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, al\u00e9m da disponibilidade de um \u00f3rg\u00e3o compat\u00edvel em cidade pr\u00f3xima. Qual o princ\u00edpio do SUS se relaciona mais especificamente com esta prioriza\u00e7\u00e3o?",
            "statement_text": "Celebridade nacional, 52 anos de idade, foi submetido a um transplante de cora\u00e7\u00e3o em um hospital privado uma semana ap\u00f3s a indica\u00e7\u00e3o formal. Este tempo \u00e9 inferior \u00e0 m\u00e9dia de espera para este tipo de transplante. O paciente foi priorizado em fun\u00e7\u00e3o da gravidade do quadro cl\u00ednico de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, al\u00e9m da disponibilidade de um \u00f3rg\u00e3o compat\u00edvel em cidade pr\u00f3xima. Qual o princ\u00edpio do SUS se relaciona mais especificamente com esta prioriza\u00e7\u00e3o?",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-06 22:15:17.456191 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "master_id": "44c396d6be2a4ad1b409c11ab7eaeb6e",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210876-360-bdalegria_306687_1707507335_42835.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210876-480-bdalegria_306687_1707507335_42835.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210876-720-bdalegria_306687_1707507335_42835.mp4"
                    }
                ],
                "id": "724c27df-c7f4-441b-b1eb-e3cb18cab837",
                "identifier": "bdalegria_306687_1707507335_42835",
                "question_id": "4000210876"
            },
            "video_solution_id": "724c27df-c7f4-441b-b1eb-e3cb18cab837"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 108,
                    "body": "integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
                    "id": "8232ebcb-1007-4269-82f7-8e84c12a49c6",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8232ebcb-1007-4269-82f7-8e84c12a49c6",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa A</b> porque o enunciado n\u00e3o descreve a versatilidade de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade que existem na APS.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:03:40.813786 +0000 UTC",
                        "id": "9b997720-9123-4edd-b223-ee27e421012b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A porque o enunciado n\u00e3o descreve a versatilidade de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade que existem na APS.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.080428 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 14:41:02.614806 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 74,
                    "body": "acesso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
                    "id": "c15ef2c6-012b-49b9-aac0-6734d47e4efb",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "acesso.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c15ef2c6-012b-49b9-aac0-6734d47e4efb",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B porque o enunciado n\u00e3o descreve qualquer situa\u00e7\u00e3o em que o paciente tenta atendimento na APS ou qualquer outra situa\u00e7\u00e3o que facilite ou dificulte o acesso \u00e0 esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:03:40.822681 +0000 UTC",
                        "id": "3c87d376-3a36-4eb5-9db9-660e792844b1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B porque o enunciado n\u00e3o descreve qualquer situa\u00e7\u00e3o em que o paciente tenta atendimento na APS ou qualquer outra situa\u00e7\u00e3o que facilite ou dificulte o acesso \u00e0 esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.083526 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 14:41:02.98361 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 41,
                    "body": "longitudinalidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
                    "id": "6c4cce28-ae00-44c4-8c28-750d97d1de54",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "longitudinalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6c4cce28-ae00-44c4-8c28-750d97d1de54",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C porque o enunciado n\u00e3o descreve qualquer acompanhamento ao longo do tempo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:03:40.82729 +0000 UTC",
                        "id": "14b7eaee-3bff-4d2c-8601-ca5c25f28cf4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C porque o enunciado n\u00e3o descreve qualquer acompanhamento ao longo do tempo.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.086512 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 14:41:03.313208 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 170,
                    "body": "orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
                    "id": "4f922adb-1306-4d16-b3cf-411159dd44e5",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4f922adb-1306-4d16-b3cf-411159dd44e5",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa D porque o enunciado n\u00e3o descreve a infraestrutura local, tampouco descreve a epidemiologia da regi\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:03:40.833018 +0000 UTC",
                        "id": "23fe1c46-ce24-4854-86b9-a0a6a9f20379",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D porque o enunciado n\u00e3o descreve a infraestrutura local, tampouco descreve a epidemiologia da regi\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.089704 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 14:41:03.700776 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 1654,
                    "body": "compet\u00eancia cultural.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
                    "id": "3e03f7a9-059c-4683-80fc-b97014cac3a1",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "compet\u00eancia cultural.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3e03f7a9-059c-4683-80fc-b97014cac3a1",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa E, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:03:40.837501 +0000 UTC",
                        "id": "ce8a810b-5db8-4ff8-8765-24d61699f6aa",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa E, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.092803 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-21 14:41:04.055754 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2023-12-20 13:58:33.671462 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "82491fbd-d567-4d0e-a259-64c7fb171278",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T13:13:17Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007996",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C6D2EAE8-878A-5A46-48FD-BB224333E479"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B8C4E998-480F-B72E-7CFE-B1A48BDB3234"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213371",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Jose-e-medico1285866582d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><b><br></b></div><div><span>Os atributos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) propostos por Barbara Starfield s\u00e3o frequentes nas provas.\u00a0</span><br></div><div><span><br></span></div><div>Lembre-se de que a APS \u00e9 parte fundamental da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), sendo o primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a principal porta de entrada do SUS. \u00c9 caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade, que podem ser aplicadas individualmente ou de forma coletiva, e incluem n\u00e3o s\u00f3 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e at\u00e9 redu\u00e7\u00e3o de danos.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Nesse sentido, os atributos formam uma esp\u00e9cie de personalidade da APS, pois s\u00e3o caracter\u00edsticas que devem existir nesse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e sem as quais, a APS fica \u201cdescaracterizada\u201d.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Os atributos, por sua vez, podem ser divididos em essenciais (ou nucleares) e derivados (ou secund\u00e1rios). A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo sintetiza os 4 princ\u00edpios essenciais (longitudinalidade, integralidade, coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e acesso ou primeiro contato) e os 3 princ\u00edpios derivados (orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o familiar e compet\u00eancia cultural).\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3502A5A7-C2F4-C035-2835-A14D81B2EDAC/3502A5A7-C2F4-C035-2835-A14D81B2EDAC-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><b><br></b></div><div><b><br></b></div><div><b><br></b></div><div><b>Vamos definir cada um desses atributos rapidamente:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022\tLongitudinalidade: </b>atributo essencial que apregoa o acompanhamento da popula\u00e7\u00e3o e dos indiv\u00edduos ao longo do tempo.\u00a0</div><div><br></div><div><b>\u2022\tCoordena\u00e7\u00e3o do cuidado: </b>atributo essencial que apregoa que a APS deve ser o centro coordenador das informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, ou seja, \u00e9 este o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o que se comunica com os demais n\u00edveis e re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es do tratamento do paciente, ainda que ele realize esse tratamento em diferentes servi\u00e7os. Portanto, a APS \u00e9 justamente o local onde as informa\u00e7\u00f5es do paciente - que est\u00e3o \"espalhadas pelo sistema\" - s\u00e3o integradas.\u00a0</div><div><br></div><div>Por exemplo, suponha que um determinado paciente \u00e9 acompanhado em uma UBS, mas foi encaminhado para o cardiologista e o nefrologista em ambulat\u00f3rios da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir essas informa\u00e7\u00f5es, verificando inclusive se o cardiologista e o nefrologista prescreveram medica\u00e7\u00f5es diferentes ou conflitantes (suponha que o cardiologista tenha prescrito losartana e o nefrologista, enalapril... e agora? Qual receita seguir? E imagine o problema se o paciente resolve tomar as duas medica\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo!).\u00a0</div><div><br></div><div>Se isso aconteceu, o m\u00e9dico de fam\u00edlia pode entrar em contato com esses especialistas e realizar uma esp\u00e9cie de \"junta m\u00e9dica\", informando o conflito de prescri\u00e7\u00f5es. Assim, eles poder\u00e3o entrar em um consenso sobre as medica\u00e7\u00f5es.</div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022\tIntegralidade: </b>Temos aqui o 3\u00ba atributo essencial que significa suprir todas as necessidades de sa\u00fade do paciente e da comunidade ao oferecer todas as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade necess\u00e1rias para eles. Por exemplo, a comunidade necessita de vacinas para o combate das doen\u00e7as imunopreven\u00edveis e esses imunizantes podem ser encontrados na APS. Mas a comunidade tamb\u00e9m precisa de consultas m\u00e9dicas, de enfermagem, de atendimento fisioter\u00e1pico, entre outros. E tudo isso pode ser encontrado na APS porque ela \u00e9 integral!\u00a0</div><div><b><br></b></div><div><b>\u2022\tAcesso ou primeiro contato: </b>\u00c9 a capacidade que a APS tem de absorver quem procurar atendimento, permitindo assim que o indiv\u00edduo \u201centre\u201d no SUS. Por exemplo, as unidades n\u00e3o podem ter agendas fechadas ou pedir para o paciente retornar \u201cdaqui a 6 meses, quando a agenda abrir\u201d. Elas devem ser capazes de absorver a demanda. Para isso, recomenda-se que elas estabele\u00e7am um <b><u>acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco</u></b>, onde os casos mais urgentes ser\u00e3o atendidos ao longo do dia, sendo encaixados entre aqueles pacientes agendados. J\u00e1\u00a0 aqueles sem urg\u00eancia n\u00e3o receber\u00e3o atendimento no dia, mas pelo menos sair\u00e3o da unidade com uma data de retorno para a consulta agendada (e retorno para pr\u00f3ximo). O acesso ou primeiro contato tamb\u00e9m \u00e9 um atributo essencial.\u00a0</div><div><br></div><div><b>\u2022\tCompet\u00eancia cultural: </b>Esse \u00e9 um dos atributos derivados. \u00c9 a capacidade de entender h\u00e1bitos e costumes da localidade, agregando-os como pontos fortes do cuidado em sa\u00fade. Por exemplo, suponha que voc\u00ea trabalha em uma comunidade ribeirinha, que tem por costume utilizar ch\u00e1s no tratamento de enfermidades como diabetes mellitus. Digamos que voc\u00ea buscou na literatura evid\u00eancias sobre o uso desses ch\u00e1s, mas voc\u00ea n\u00e3o encontrou qualquer artigo que indique associa\u00e7\u00e3o positiva, mas tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descri\u00e7\u00e3o sobre efeitos adversos ou intera\u00e7\u00f5es negativas. Nesse sentido, n\u00e3o tem motivo para que voc\u00ea impe\u00e7a ou discrimine o uso dos ch\u00e1s. Espera-se, portanto, que exista o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pr\u00e1tica em sa\u00fade. Ainda, a compet\u00eancia cultural tamb\u00e9m se aplica \u00e0 compreens\u00e3o de termos populares, jarg\u00f5es, dialetos, uma vez que entender esses termos pode at\u00e9 mesmo ajudar no diagn\u00f3stico. Em outras palavras, para que consiga chegar a um diagn\u00f3stico preciso, o m\u00e9dico precisa compreender tais termos, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o compreender\u00e1 quais s\u00e3o os sinais e sintomas que o paciente sente.\u00a0 j\u00e1 que pode ser que o paciente expresse determinado sinal ou sintoma por meio de um jarg\u00e3o pr\u00f3prio.\u00a0</div><div><br></div><div><b>\u2022\tOrienta\u00e7\u00e3o familiar: </b>Atributo derivado que apregoa que devemos entender como as rela\u00e7\u00f5es familiares atuam no processo de adoecimento e como podem interferir no cuidado em sa\u00fade, bem como devemos ampliar o cuidado para toda a fam\u00edlia e tamb\u00e9m entender poss\u00edveis enfermidades \u2013 incluindo as heredit\u00e1rias \u2013 que est\u00e3o presentes nelas.\u00a0</div><div><br></div><div>\u2022<b>\tOrienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria:</b> Atributo derivado que visa compreender a estrutura da comunidade, como quais equipamentos sociais existem na regi\u00e3o (igrejas, shoppings, associa\u00e7\u00f5es de moradores, entre outros), o que poderia ser utilizado no planejamento em sa\u00fade, entender quais s\u00e3o as doen\u00e7as e agravos mais comuns, compreender como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas naquela popula\u00e7\u00e3o... resumindo: como aquela comunidade \u201cfunciona\u201d e como isso interfere no processo de sa\u00fade e de doen\u00e7a.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Agora que definimos todos os atributos, vamos retornar para a quest\u00e3o.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Observe que temos um paciente que se comunica com o m\u00e9dico Jos\u00e9 por meio de um vocabul\u00e1rio muito peculiar.\u00a0<span>No caso acima, o paciente n\u00e3o est\u00e1 descrevendo nenhum sinal ou sintoma espec\u00edfico, mas est\u00e1 explicando o tipo de subst\u00e2ncia il\u00edcita que usa e como a utiliza. Logo, a compreens\u00e3o desses termos \u00e9 necess\u00e1ria para que o m\u00e9dico Jos\u00e9 consiga entender a situa\u00e7\u00e3o no seu todo.\u00a0</span></b></div><div><span><b><br></b></span></div><div><span><b>Portanto, Jos\u00e9 precisa ter compet\u00eancia cultural.\u00a0</b></span></div><div><span><br></span></div><div><span><br></span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-21 17:03:40.794005 +0000 UTC",
                "id": "a98e1638-780e-4aa7-bf08-66926d75c9ab",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.\u00a0Estrategista,\u00a0Os atributos da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) propostos por Barbara Starfield s\u00e3o frequentes nas provas.\u00a0Lembre-se de que a APS \u00e9 parte fundamental da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), sendo o primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a principal porta de entrada do SUS. \u00c9 caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade, que podem ser aplicadas individualmente ou de forma coletiva, e incluem n\u00e3o s\u00f3 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e at\u00e9 redu\u00e7\u00e3o de danos.\u00a0\u00a0Nesse sentido, os atributos formam uma esp\u00e9cie de personalidade da APS, pois s\u00e3o caracter\u00edsticas que devem existir nesse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e sem as quais, a APS fica \u201cdescaracterizada\u201d.\u00a0Os atributos, por sua vez, podem ser divididos em essenciais (ou nucleares) e derivados (ou secund\u00e1rios). A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo sintetiza os 4 princ\u00edpios essenciais (longitudinalidade, integralidade, coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e acesso ou primeiro contato) e os 3 princ\u00edpios derivados (orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, orienta\u00e7\u00e3o familiar e compet\u00eancia cultural).\u00a0Vamos definir cada um desses atributos rapidamente:\u00a0\u2022\tLongitudinalidade: atributo essencial que apregoa o acompanhamento da popula\u00e7\u00e3o e dos indiv\u00edduos ao longo do tempo.\u00a0\u2022\tCoordena\u00e7\u00e3o do cuidado: atributo essencial que apregoa que a APS deve ser o centro coordenador das informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, ou seja, \u00e9 este o n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o que se comunica com os demais n\u00edveis e re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es do tratamento do paciente, ainda que ele realize esse tratamento em diferentes servi\u00e7os. Portanto, a APS \u00e9 justamente o local onde as informa\u00e7\u00f5es do paciente - que est\u00e3o &#34;espalhadas pelo sistema&#34; - s\u00e3o integradas.\u00a0Por exemplo, suponha que um determinado paciente \u00e9 acompanhado em uma UBS, mas foi encaminhado para o cardiologista e o nefrologista em ambulat\u00f3rios da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir essas informa\u00e7\u00f5es, verificando inclusive se o cardiologista e o nefrologista prescreveram medica\u00e7\u00f5es diferentes ou conflitantes (suponha que o cardiologista tenha prescrito losartana e o nefrologista, enalapril... e agora? Qual receita seguir? E imagine o problema se o paciente resolve tomar as duas medica\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo!).\u00a0Se isso aconteceu, o m\u00e9dico de fam\u00edlia pode entrar em contato com esses especialistas e realizar uma esp\u00e9cie de &#34;junta m\u00e9dica&#34;, informando o conflito de prescri\u00e7\u00f5es. Assim, eles poder\u00e3o entrar em um consenso sobre as medica\u00e7\u00f5es.\u2022\tIntegralidade: Temos aqui o 3\u00ba atributo essencial que significa suprir todas as necessidades de sa\u00fade do paciente e da comunidade ao oferecer todas as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade necess\u00e1rias para eles. Por exemplo, a comunidade necessita de vacinas para o combate das doen\u00e7as imunopreven\u00edveis e esses imunizantes podem ser encontrados na APS. Mas a comunidade tamb\u00e9m precisa de consultas m\u00e9dicas, de enfermagem, de atendimento fisioter\u00e1pico, entre outros. E tudo isso pode ser encontrado na APS porque ela \u00e9 integral!\u00a0\u2022\tAcesso ou primeiro contato: \u00c9 a capacidade que a APS tem de absorver quem procurar atendimento, permitindo assim que o indiv\u00edduo \u201centre\u201d no SUS. Por exemplo, as unidades n\u00e3o podem ter agendas fechadas ou pedir para o paciente retornar \u201cdaqui a 6 meses, quando a agenda abrir\u201d. Elas devem ser capazes de absorver a demanda. Para isso, recomenda-se que elas estabele\u00e7am um acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, onde os casos mais urgentes ser\u00e3o atendidos ao longo do dia, sendo encaixados entre aqueles pacientes agendados. J\u00e1\u00a0 aqueles sem urg\u00eancia n\u00e3o receber\u00e3o atendimento no dia, mas pelo menos sair\u00e3o da unidade com uma data de retorno para a consulta agendada (e retorno para pr\u00f3ximo). O acesso ou primeiro contato tamb\u00e9m \u00e9 um atributo essencial.\u00a0\u2022\tCompet\u00eancia cultural: Esse \u00e9 um dos atributos derivados. \u00c9 a capacidade de entender h\u00e1bitos e costumes da localidade, agregando-os como pontos fortes do cuidado em sa\u00fade. Por exemplo, suponha que voc\u00ea trabalha em uma comunidade ribeirinha, que tem por costume utilizar ch\u00e1s no tratamento de enfermidades como diabetes mellitus. Digamos que voc\u00ea buscou na literatura evid\u00eancias sobre o uso desses ch\u00e1s, mas voc\u00ea n\u00e3o encontrou qualquer artigo que indique associa\u00e7\u00e3o positiva, mas tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descri\u00e7\u00e3o sobre efeitos adversos ou intera\u00e7\u00f5es negativas. Nesse sentido, n\u00e3o tem motivo para que voc\u00ea impe\u00e7a ou discrimine o uso dos ch\u00e1s. Espera-se, portanto, que exista o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pr\u00e1tica em sa\u00fade. Ainda, a compet\u00eancia cultural tamb\u00e9m se aplica \u00e0 compreens\u00e3o de termos populares, jarg\u00f5es, dialetos, uma vez que entender esses termos pode at\u00e9 mesmo ajudar no diagn\u00f3stico. Em outras palavras, para que consiga chegar a um diagn\u00f3stico preciso, o m\u00e9dico precisa compreender tais termos, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o compreender\u00e1 quais s\u00e3o os sinais e sintomas que o paciente sente.\u00a0 j\u00e1 que pode ser que o paciente expresse determinado sinal ou sintoma por meio de um jarg\u00e3o pr\u00f3prio.\u00a0\u2022\tOrienta\u00e7\u00e3o familiar: Atributo derivado que apregoa que devemos entender como as rela\u00e7\u00f5es familiares atuam no processo de adoecimento e como podem interferir no cuidado em sa\u00fade, bem como devemos ampliar o cuidado para toda a fam\u00edlia e tamb\u00e9m entender poss\u00edveis enfermidades \u2013 incluindo as heredit\u00e1rias \u2013 que est\u00e3o presentes nelas.\u00a0\u2022\tOrienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: Atributo derivado que visa compreender a estrutura da comunidade, como quais equipamentos sociais existem na regi\u00e3o (igrejas, shoppings, associa\u00e7\u00f5es de moradores, entre outros), o que poderia ser utilizado no planejamento em sa\u00fade, entender quais s\u00e3o as doen\u00e7as e agravos mais comuns, compreender como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas naquela popula\u00e7\u00e3o... resumindo: como aquela comunidade \u201cfunciona\u201d e como isso interfere no processo de sa\u00fade e de doen\u00e7a.\u00a0Agora que definimos todos os atributos, vamos retornar para a quest\u00e3o.\u00a0Observe que temos um paciente que se comunica com o m\u00e9dico Jos\u00e9 por meio de um vocabul\u00e1rio muito peculiar.\u00a0No caso acima, o paciente n\u00e3o est\u00e1 descrevendo nenhum sinal ou sintoma espec\u00edfico, mas est\u00e1 explicando o tipo de subst\u00e2ncia il\u00edcita que usa e como a utiliza. Logo, a compreens\u00e3o desses termos \u00e9 necess\u00e1ria para que o m\u00e9dico Jos\u00e9 consiga entender a situa\u00e7\u00e3o no seu todo.\u00a0Portanto, Jos\u00e9 precisa ter compet\u00eancia cultural.",
                "updated_at": "2023-12-21 17:39:51.074693 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "a2281221-a9e9-42e5-aace-5ca55857a934"
            },
            "statement": "Jos\u00e9 \u00e9 m\u00e9dico em um consult\u00f3rio de rua na cidade de S\u00e3o Paulo e recebeu o seguinte relato de um paciente sobre o uso de subst\u00e2ncias:<div><br></div><div>\u201cP\u00f4, meu chapa, essa parada da coca \u00e9 cabulosa, t\u00e1 ligado? Tipo, primeiro tem que ter a babila na m\u00e3o, a\u00ed, \u00e9 chapar o pino no lugar certo, saca? A boca \u00e9 onde rola a parada, onde se encontra e onde se apaga de vez. E a parada \u00e9 pesada, mano, tem que ficar ligado na fita, porque, se pintar cana, j\u00e1 era. Tem que se ligar no esquema do cemit\u00e9rio, pra n\u00e3o tomar uma bandeira, vacil\u00e3o.\u201d</div><div><br></div><div>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que o atributo da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que Jos\u00e9 mais deve exercitar nessa situa\u00e7\u00e3o, a respeito da fala \u00e9 o(a)</div>",
            "statement_text": "Jos\u00e9 \u00e9 m\u00e9dico em um consult\u00f3rio de rua na cidade de S\u00e3o Paulo e recebeu o seguinte relato de um paciente sobre o uso de subst\u00e2ncias:\u201cP\u00f4, meu chapa, essa parada da coca \u00e9 cabulosa, t\u00e1 ligado? Tipo, primeiro tem que ter a babila na m\u00e3o, a\u00ed, \u00e9 chapar o pino no lugar certo, saca? A boca \u00e9 onde rola a parada, onde se encontra e onde se apaga de vez. E a parada \u00e9 pesada, mano, tem que ficar ligado na fita, porque, se pintar cana, j\u00e1 era. Tem que se ligar no esquema do cemit\u00e9rio, pra n\u00e3o tomar uma bandeira, vacil\u00e3o.\u201dCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que o atributo da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que Jos\u00e9 mais deve exercitar nessa situa\u00e7\u00e3o, a respeito da fala \u00e9 o(a)",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2023-12-21 22:33:50.77883 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "d99d3acbdbba4f8cbe15b8d484963779",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213371-720-bdalegria_288957_1705328757_40434.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213371-360-bdalegria_288957_1705328757_40434.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213371-480-bdalegria_288957_1705328757_40434.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a2281221-a9e9-42e5-aace-5ca55857a934",
                "identifier": "bdalegria_288957_1705328757_40434",
                "question_id": "4000213371"
            },
            "video_solution_id": "a2281221-a9e9-42e5-aace-5ca55857a934"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 107,
                    "body": "Certo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-21 01:35:35.448329 +0000 UTC",
                    "id": "0880605d-5aa9-4345-a0a6-d6a525861343",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Certo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0880605d-5aa9-4345-a0a6-d6a525861343",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-28 21:21:12.219059 +0000 UTC",
                        "id": "c54f09c5-8709-4d8e-8873-73b921be429a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-01-28 21:21:19.964564 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-22 19:24:04.023764 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 526,
                    "body": "Errado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-21 01:35:35.448329 +0000 UTC",
                    "id": "6999a022-8ed2-4016-9e35-20f873925796",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Errado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6999a022-8ed2-4016-9e35-20f873925796",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-28 21:21:12.228589 +0000 UTC",
                        "id": "ea8edff5-3815-480f-9b2f-e661519281e6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2024-01-28 21:21:19.967118 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-22 19:24:04.275605 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "TRUE_OR_FALSE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 83,
            "created_at": "2023-12-21 01:35:35.448329 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "fccc8ac4-757f-4a22-9cbd-c002007fb151",
                        "jury_id": "c7380739-ec46-4464-81bc-13b97a296aa7",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:07:04Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007998",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EDAFC17E-88AE-23C2-A521-0726DB4848E4"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0427CB6A-D3DC-C996-A6AD-C4AD8CA1E0D6"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "6f3cc792-aef1-46e3-bfd5-b69fafa1e7e5",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213516",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS26746fc888",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ERRADO.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS s\u00e3o divididos classicamente da seguinte forma:\u00a0</div><div><br></div><div>1. Princ\u00edpios \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios: Universalidade, Integralidade e Equidade.\u00a0</div><div>2. Diretrizes ou princ\u00edpios organizativos: Descentraliza\u00e7\u00e3o, Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00e3o Popular.\u00a0</div><div><br></div><div>Portanto, ao lermos a afirmativa trazida pela banca, podemos dizer que est\u00e1 incorreta.\u00a0</div><div><br></div><div>Mas aten\u00e7\u00e3o: observe que o examinador n\u00e3o pontuou refer\u00eancia. Quando a banca pontua a refer\u00eancia no enunciado, \u00e9 preciso responder de acordo com aquilo que a normativa diz. Por exemplo, a integralidade \u00e9 uma diretriz pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas \u00e9 um Princ\u00edpio pela Lei 8.080/90. Por isso, fique sempre atento (a) a esses detalhes.\u00a0</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-28 21:21:12.208833 +0000 UTC",
                "id": "384b147c-9cd1-4fc1-847e-29aa4ac8266a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ERRADO.\u00a0Estrategista,\u00a0Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS s\u00e3o divididos classicamente da seguinte forma:\u00a01. Princ\u00edpios \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios: Universalidade, Integralidade e Equidade.\u00a02. Diretrizes ou princ\u00edpios organizativos: Descentraliza\u00e7\u00e3o, Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00e3o Popular.\u00a0Portanto, ao lermos a afirmativa trazida pela banca, podemos dizer que est\u00e1 incorreta.\u00a0Mas aten\u00e7\u00e3o: observe que o examinador n\u00e3o pontuou refer\u00eancia. Quando a banca pontua a refer\u00eancia no enunciado, \u00e9 preciso responder de acordo com aquilo que a normativa diz. Por exemplo, a integralidade \u00e9 uma diretriz pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas \u00e9 um Princ\u00edpio pela Lei 8.080/90. Por isso, fique sempre atento (a) a esses detalhes.",
                "updated_at": "2024-01-28 21:21:19.960566 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "639a312f-71fe-419d-a41c-d88ce01caf70"
            },
            "statement": "<div>Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sua estrutura, seus princ\u00edpios e conceitos correlatos julgue:</div><div><br></div><div>S\u00e3o princ\u00edpios \u00e9ticos doutrin\u00e1rios do SUS: Universalidade, Integralidade, Equidade e Participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.</div>",
            "statement_text": "Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sua estrutura, seus princ\u00edpios e conceitos correlatos julgue:S\u00e3o princ\u00edpios \u00e9ticos doutrin\u00e1rios do SUS: Universalidade, Integralidade, Equidade e Participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-29 15:05:55.838525 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "master_id": "44c396d6be2a4ad1b409c11ab7eaeb6e",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213516-360-moliveira_342727_1712405092_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213516-480-moliveira_342727_1712405092_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213516-720-moliveira_342727_1712405092_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "639a312f-71fe-419d-a41c-d88ce01caf70",
                "identifier": "moliveira_342727_1712405092_47708",
                "question_id": "4000213516"
            },
            "video_solution_id": "639a312f-71fe-419d-a41c-d88ce01caf70"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 98,
                    "answers": 782,
                    "body": "Universalidade",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-15 11:55:20.178784 +0000 UTC",
                    "id": "718d7a8d-6c0d-474c-a53f-8c186163064d",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Universalidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "718d7a8d-6c0d-474c-a53f-8c186163064d",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa A</b>, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 19:46:58.022211 +0000 UTC",
                        "id": "7928619d-dacf-4a8e-9794-ffb70b12ca4d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:47:00.19231 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-19 10:50:01.626521 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6,
                    "body": "Integralidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-15 11:55:20.178784 +0000 UTC",
                    "id": "015ffa8d-101f-42ba-aba4-e5c0af80983d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Integralidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "015ffa8d-101f-42ba-aba4-e5c0af80983d",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa B.</b> As quest\u00f5es sobre Integralidade costumam mostrar a versatilidade de servi\u00e7os que existem no SUS e que est\u00e3o dispostos a atender as diferentes necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 19:46:58.029826 +0000 UTC",
                        "id": "6bcc8101-1b3f-4442-90dd-195f6e5c9913",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. As quest\u00f5es sobre Integralidade costumam mostrar a versatilidade de servi\u00e7os que existem no SUS e que est\u00e3o dispostos a atender as diferentes necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:47:00.195627 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-19 10:50:01.96356 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3,
                    "body": "Equidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-15 11:55:20.178784 +0000 UTC",
                    "id": "7df459fb-71b1-461c-b4e5-42c991bd08ea",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Equidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7df459fb-71b1-461c-b4e5-42c991bd08ea",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa C. </b>Classicamente, as quest\u00f5es de Equidade comparam duas situa\u00e7\u00f5es diferentes (seja duas cidades, duas pessoas, dois grupos populacionais), onde um deles apresenta maior necessidade e, por isso, \u00e9 priorizado em compara\u00e7\u00e3o ao outro. Por exemplo, se dois pacientes est\u00e3o aguardando atendimento, mas um deles est\u00e1 mais grave, ent\u00e3o ele ser\u00e1 atendido primeiro. Isso nada mais \u00e9 do que o princ\u00edpio da Equidade.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 19:46:58.033331 +0000 UTC",
                        "id": "d95756be-4db8-4635-b7e9-c1193c592d49",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Classicamente, as quest\u00f5es de Equidade comparam duas situa\u00e7\u00f5es diferentes (seja duas cidades, duas pessoas, dois grupos populacionais), onde um deles apresenta maior necessidade e, por isso, \u00e9 priorizado em compara\u00e7\u00e3o ao outro. Por exemplo, se dois pacientes est\u00e3o aguardando atendimento, mas um deles est\u00e1 mais grave, ent\u00e3o ele ser\u00e1 atendido primeiro. Isso nada mais \u00e9 do que o princ\u00edpio da Equidade.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:47:00.198929 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-19 10:50:02.328611 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6,
                    "body": "Coordena\u00e7\u00e3o de cuidados",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-15 11:55:20.178784 +0000 UTC",
                    "id": "6bcc41ec-c437-4c89-8d1c-ce36b4d78271",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Coordena\u00e7\u00e3o de cuidados",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6bcc41ec-c437-4c89-8d1c-ce36b4d78271",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa D. </b>O termo \"coordena\u00e7\u00e3o do cuidado\" \u00e9 um atributo essencial da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade,\u00a0 que significa que a APS \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, inclusive sobre os tratamentos que porventura ele est\u00e1 realizando em outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, e integr\u00e1-los. Portanto, \u00e9 organizar o cuidado do paciente, sendo a APS o centro de comunica\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 19:46:58.037071 +0000 UTC",
                        "id": "2fa7d711-5419-4636-868b-0a696151e11e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. O termo &#34;coordena\u00e7\u00e3o do cuidado&#34; \u00e9 um atributo essencial da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade,\u00a0 que significa que a APS \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, inclusive sobre os tratamentos que porventura ele est\u00e1 realizando em outros n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, e integr\u00e1-los. Portanto, \u00e9 organizar o cuidado do paciente, sendo a APS o centro de comunica\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-21 19:47:00.202144 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-19 10:50:02.665514 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 98,
            "created_at": "2023-12-15 11:55:20.178784 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3a44f65f-35f3-442c-bbb3-7e47b48e36d4",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2023-12-14T11:34:58Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007960",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212891",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Paciente-feminina-6276f826f6d2",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.\u00a0</b><div><b><br></b></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div><b>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade conta com 3 princ\u00edpios cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o chamados de \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios, e 4 diretrizes fundamentais, tamb\u00e9m conhecidas como princ\u00edpios organizativos.\u00a0</b></div><div><br></div><div>A <b>Universalidade</b>, por exemplo, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que todos devem ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Esse princ\u00edpio consta na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, uma vez que o conceito de sa\u00fade no Brasil \u00e9 o de justi\u00e7a social (A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado). Por isso, todos aqueles que estiverem em territ\u00f3rio brasileiro podem ser atendidos no SUS, mesmo se n\u00e3o forem brasileiros, e mesmo se n\u00e3o residirem no pa\u00eds (ou seja, estrangeiros de passagem podem ser atendidos).\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Integralidade</b>, tamb\u00e9m prevista pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que garante que o conjunto de servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo SUS deve ser integral, no sentido de suprir todas as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, o SUS conta com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dica, de enfermagem, de fisioterapia, e assim por diante!\u00a0</div><div><br></div><div>J\u00e1 a <b>Equidade </b>\u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que visa garantir a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos. Ela n\u00e3o est\u00e1 originalmente descrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nem na Lei 8.080/90, tendo sido introduzida por um documento chamado ABC do SUS. No entanto, sabe-se que a equidade \u00e9 fundamental para diminuir as desigualdades existentes no acesso \u00e0 sa\u00fade. Portanto, \u00e9 ela quem afirma que os desiguais devem ser tratados desigualdade, no sentido de fornecer mais recursos para quem precisa de mais. Nesse sentido, se uma cidade B tem menos servi\u00e7os de sa\u00fade que uma cidade A, mas apresenta o mesmo n\u00famero de habitantes e mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, ent\u00e3o \"B\" deve receber mais recursos para que consiga atingir o mesmo status de \"A\".</div><div><br></div><div>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes, temos a <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>, a <b>Regionaliza\u00e7\u00e3o</b>, a <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o </b>e a <b>Participa\u00e7\u00e3o Popular</b>. Essas diretrizes t\u00eam por objetivo colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios supracitados.\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>, por exemplo, visa redistribuir o poder de gest\u00e3o que antes estava centralizado no Governo Federal. Portanto, trata-se de uma descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, onde o poder do Governo Federal \u00e9 redistribu\u00eddo para Estados e Munic\u00edpios. Isso, em \u00faltima inst\u00e2ncia, ajuda a cumprir o princ\u00edpio da Equidade, j\u00e1 que \u00e9 mais f\u00e1cil cada gestor local entender o que a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o precisa do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por exemplo, entender especificamente o que cada um dos mais de 5.000 munic\u00edpios brasileiros precisam. Ali\u00e1s, s\u00e3o os munic\u00edpios que assumem a maior parte da gest\u00e3o da rede de sa\u00fade do munic\u00edpio.\u00a0</div><div><br></div><div>A <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>, por sua vez, \u00e9 colocada em pr\u00e1tica por meio da Regionaliza\u00e7\u00e3o e da Hierarquiza\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m visam garantir o princ\u00edpio da Integralidade.\u00a0</div><div><br></div><div>Por exemplo, a <b>Regionaliza\u00e7\u00e3o </b>ocorre quando dois ou mais munic\u00edpios unem as suas redes de sa\u00fade para construir uma s\u00f3. Quando isso acontece, \u00e9 poss\u00edvel que um determinado servi\u00e7o que existia em um munic\u00edpio \"A\", e que n\u00e3o existia na cidade \"B\", passe a ser ofertado agora para a popula\u00e7\u00e3o de \"B\", o que aumenta a Integralidade da rede.\u00a0</div><div><br></div><div>De igual forma, a <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o </b>tamb\u00e9m \u00e9 uma diretriz que visa garantir a Integralidade. Por exemplo, quando voc\u00ea hierarquiza, isso significa que de todos os servi\u00e7os dispon\u00edveis na rede, apenas alguns ser\u00e3o \"porta aberta\" para a popula\u00e7\u00e3o (segundo o decreto 7.508/11, apenas a APS, as urg\u00eancias e emerg\u00eancias, os CAPS e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto). Todos os demais servi\u00e7os (como os ambulat\u00f3rios de especialidades, tamb\u00e9m conhecidos como Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial, e a Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar) ser\u00e3o \"porta fechada\". Isso significa que o paciente s\u00f3 conseguir\u00e1 ter acesso \u00e0 esses \u00faltimos se for encaminhado (especialmente pela APS). E por qu\u00ea isso acontece?\u00a0</div><div><br></div><div>Ora, porque os recursos s\u00e3o escassos. Imagine s\u00f3 se todos que quisessem ir ao Neurologista, conseguissem uma consulta, mesmo n\u00e3o tendo real necessidade. N\u00e3o haveria hor\u00e1rio de consulta dispon\u00edvel para quem realmente precisa (lembre-se, os recursos s\u00e3o escassos no SUS, principalmente porque o sistema ainda \u00e9 subfinanciado). Al\u00e9m disso, existe tamb\u00e9m a discuss\u00e3o da iatrogenia. Ou seja, um paciente que pode ter seu problema resolvido na APS, ao ser encaminhado desnecessariamente para os n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, pode ser submetido a uma cascata diagn\u00f3stica que resulte em falso-positivo e culmine em mais preju\u00edzos do que benef\u00edcios.  \u00c9 por isso que a APS \"filtra\" os pacientes a serem encaminhados para os outros n\u00edveis, e \u00e9 por isso tamb\u00e9m que um paciente com cefaleia tensional permanece na APS, enquanto aquele com sinais e sintomas compat\u00edveis com doen\u00e7a de Parkinson, por exemplo, \u00e9 encaminhado. Dessa forma, pretende-se garantir que o SUS conseguir\u00e1 suprir as necessidades de todos.\u00a0</div><div><br></div><div>Por fim, temos a <b>Participa\u00e7\u00e3o popular</b>, que \u00e9 justamente a diretriz que visa garantir que a comunidade participe do controle do SUS, tanto em aspectos da gest\u00e3o, como em aspectos financeiros. Por isso tamb\u00e9m essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de \"controle social\". Ela \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentada pela Lei 8.142/90, que estabelece como inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o as confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Voltando para a quest\u00e3o, o Hospital S\u00e3o Camilo trouxe o caso de uma paciente de 62 anos que n\u00e3o mora no Brasil, mas veio visitar a filha em Santana do Parna\u00edba. A paciente teve sintomas de VPPB (Vertigem Parox\u00edstica Postural Benigna) e foi atendida na UBS do bairro em que sua filha reside. Ora, isso s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o SUS \u00e9 um sistema Universal, isto \u00e9, que tem Universalidade, o que garante que todos t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade, at\u00e9 mesmo os estrangeiros sem resid\u00eancia fixa no pa\u00eds. Portanto:\u00a0</b></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-21 19:46:58.006768 +0000 UTC",
                "id": "30ce1407-f1b9-4795-a496-0f53c05a6ac2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.\u00a0Estrategista,\u00a0O Sistema \u00danico de Sa\u00fade conta com 3 princ\u00edpios cl\u00e1ssicos, que s\u00e3o chamados de \u00e9ticos ou doutrin\u00e1rios, e 4 diretrizes fundamentais, tamb\u00e9m conhecidas como princ\u00edpios organizativos.\u00a0A Universalidade, por exemplo, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que todos devem ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Esse princ\u00edpio consta na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, uma vez que o conceito de sa\u00fade no Brasil \u00e9 o de justi\u00e7a social (A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado). Por isso, todos aqueles que estiverem em territ\u00f3rio brasileiro podem ser atendidos no SUS, mesmo se n\u00e3o forem brasileiros, e mesmo se n\u00e3o residirem no pa\u00eds (ou seja, estrangeiros de passagem podem ser atendidos).\u00a0A Integralidade, tamb\u00e9m prevista pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que garante que o conjunto de servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo SUS deve ser integral, no sentido de suprir todas as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, o SUS conta com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dica, de enfermagem, de fisioterapia, e assim por diante!\u00a0J\u00e1 a Equidade \u00e9 o princ\u00edpio \u00e9tico que visa garantir a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos. Ela n\u00e3o est\u00e1 originalmente descrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nem na Lei 8.080/90, tendo sido introduzida por um documento chamado ABC do SUS. No entanto, sabe-se que a equidade \u00e9 fundamental para diminuir as desigualdades existentes no acesso \u00e0 sa\u00fade. Portanto, \u00e9 ela quem afirma que os desiguais devem ser tratados desigualdade, no sentido de fornecer mais recursos para quem precisa de mais. Nesse sentido, se uma cidade B tem menos servi\u00e7os de sa\u00fade que uma cidade A, mas apresenta o mesmo n\u00famero de habitantes e mesmas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, ent\u00e3o &#34;B&#34; deve receber mais recursos para que consiga atingir o mesmo status de &#34;A&#34;.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes, temos a Descentraliza\u00e7\u00e3o, a Regionaliza\u00e7\u00e3o, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o e a Participa\u00e7\u00e3o Popular. Essas diretrizes t\u00eam por objetivo colocar em pr\u00e1tica os princ\u00edpios supracitados.\u00a0A Descentraliza\u00e7\u00e3o, por exemplo, visa redistribuir o poder de gest\u00e3o que antes estava centralizado no Governo Federal. Portanto, trata-se de uma descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, onde o poder do Governo Federal \u00e9 redistribu\u00eddo para Estados e Munic\u00edpios. Isso, em \u00faltima inst\u00e2ncia, ajuda a cumprir o princ\u00edpio da Equidade, j\u00e1 que \u00e9 mais f\u00e1cil cada gestor local entender o que a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o precisa do que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por exemplo, entender especificamente o que cada um dos mais de 5.000 munic\u00edpios brasileiros precisam. Ali\u00e1s, s\u00e3o os munic\u00edpios que assumem a maior parte da gest\u00e3o da rede de sa\u00fade do munic\u00edpio.\u00a0A Descentraliza\u00e7\u00e3o, por sua vez, \u00e9 colocada em pr\u00e1tica por meio da Regionaliza\u00e7\u00e3o e da Hierarquiza\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m visam garantir o princ\u00edpio da Integralidade.\u00a0Por exemplo, a Regionaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando dois ou mais munic\u00edpios unem as suas redes de sa\u00fade para construir uma s\u00f3. Quando isso acontece, \u00e9 poss\u00edvel que um determinado servi\u00e7o que existia em um munic\u00edpio &#34;A&#34;, e que n\u00e3o existia na cidade &#34;B&#34;, passe a ser ofertado agora para a popula\u00e7\u00e3o de &#34;B&#34;, o que aumenta a Integralidade da rede.\u00a0De igual forma, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma diretriz que visa garantir a Integralidade. Por exemplo, quando voc\u00ea hierarquiza, isso significa que de todos os servi\u00e7os dispon\u00edveis na rede, apenas alguns ser\u00e3o &#34;porta aberta&#34; para a popula\u00e7\u00e3o (segundo o decreto 7.508/11, apenas a APS, as urg\u00eancias e emerg\u00eancias, os CAPS e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto). Todos os demais servi\u00e7os (como os ambulat\u00f3rios de especialidades, tamb\u00e9m conhecidos como Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial, e a Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar) ser\u00e3o &#34;porta fechada&#34;. Isso significa que o paciente s\u00f3 conseguir\u00e1 ter acesso \u00e0 esses \u00faltimos se for encaminhado (especialmente pela APS). E por qu\u00ea isso acontece?\u00a0Ora, porque os recursos s\u00e3o escassos. Imagine s\u00f3 se todos que quisessem ir ao Neurologista, conseguissem uma consulta, mesmo n\u00e3o tendo real necessidade. N\u00e3o haveria hor\u00e1rio de consulta dispon\u00edvel para quem realmente precisa (lembre-se, os recursos s\u00e3o escassos no SUS, principalmente porque o sistema ainda \u00e9 subfinanciado). Al\u00e9m disso, existe tamb\u00e9m a discuss\u00e3o da iatrogenia. Ou seja, um paciente que pode ter seu problema resolvido na APS, ao ser encaminhado desnecessariamente para os n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, pode ser submetido a uma cascata diagn\u00f3stica que resulte em falso-positivo e culmine em mais preju\u00edzos do que benef\u00edcios.  \u00c9 por isso que a APS &#34;filtra&#34; os pacientes a serem encaminhados para os outros n\u00edveis, e \u00e9 por isso tamb\u00e9m que um paciente com cefaleia tensional permanece na APS, enquanto aquele com sinais e sintomas compat\u00edveis com doen\u00e7a de Parkinson, por exemplo, \u00e9 encaminhado. Dessa forma, pretende-se garantir que o SUS conseguir\u00e1 suprir as necessidades de todos.\u00a0Por fim, temos a Participa\u00e7\u00e3o popular, que \u00e9 justamente a diretriz que visa garantir que a comunidade participe do controle do SUS, tanto em aspectos da gest\u00e3o, como em aspectos financeiros. Por isso tamb\u00e9m essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de &#34;controle social&#34;. Ela \u00e9 garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentada pela Lei 8.142/90, que estabelece como inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o as confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade.\u00a0Voltando para a quest\u00e3o, o Hospital S\u00e3o Camilo trouxe o caso de uma paciente de 62 anos que n\u00e3o mora no Brasil, mas veio visitar a filha em Santana do Parna\u00edba. A paciente teve sintomas de VPPB (Vertigem Parox\u00edstica Postural Benigna) e foi atendida na UBS do bairro em que sua filha reside. Ora, isso s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o SUS \u00e9 um sistema Universal, isto \u00e9, que tem Universalidade, o que garante que todos t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade, at\u00e9 mesmo os estrangeiros sem resid\u00eancia fixa no pa\u00eds. Portanto:",
                "updated_at": "2023-12-21 19:47:00.182696 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "17163dc1-db07-4a8f-a52a-5761cddee63d"
            },
            "statement": "Paciente feminina, de 62 anos, residente em Maracaibo (Venezuela), veio no m\u00eas de julho visitar sua filha, que mora em Santana do Parna\u00edba. Durante sua estadia, teve sintomas de vertigem parox\u00edstica postural benigna, e sua filha a levou \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de seu bairro. L\u00e1 ela passou pelo acolhimento, foi avaliada e medicada pelo m\u00e9dico da equipe, e teve resolu\u00e7\u00e3o de seu quadro. O princ\u00edpio do SUS que permitiu o atendimento nesta unidade foi:",
            "statement_text": "Paciente feminina, de 62 anos, residente em Maracaibo (Venezuela), veio no m\u00eas de julho visitar sua filha, que mora em Santana do Parna\u00edba. Durante sua estadia, teve sintomas de vertigem parox\u00edstica postural benigna, e sua filha a levou \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de seu bairro. L\u00e1 ela passou pelo acolhimento, foi avaliada e medicada pelo m\u00e9dico da equipe, e teve resolu\u00e7\u00e3o de seu quadro. O princ\u00edpio do SUS que permitiu o atendimento nesta unidade foi:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2023-12-21 22:35:05.675251 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "master_id": "44c396d6be2a4ad1b409c11ab7eaeb6e",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "75957e44b63244da8aefed77ed81d129",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS a serem operacionalizados pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS a serem operacionalizados pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212891-360-moliveira_342716_1712404746_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212891-480-moliveira_342716_1712404746_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212891-720-moliveira_342716_1712404746_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "17163dc1-db07-4a8f-a52a-5761cddee63d",
                "identifier": "moliveira_342716_1712404746_47708",
                "question_id": "4000212891"
            },
            "video_solution_id": "17163dc1-db07-4a8f-a52a-5761cddee63d"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 23,
                    "body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o da comunidade e universalidade do acesso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
                    "id": "6aa79248-032a-4619-b1cf-2761441b2e7b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o da comunidade e universalidade do acesso.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6aa79248-032a-4619-b1cf-2761441b2e7b",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa A.</b> A <b>descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o</b> diz respeito a redistribuir o poder entre os entes federativos na administra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Por exemplo, ao inv\u00e9s de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade gerenciar tudo, parte das a\u00e7\u00f5es s\u00e3o elaboradas e executas pelos Estados e Munic\u00edpios.\u00a0<div><br></div><div>J\u00e1 a <b>participa\u00e7\u00e3o popular </b>\u00e9 a diretriz que garante que a comunidade poder\u00e1 controlar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no SUS, opinando tanto nas pol\u00edticas de sa\u00fade (Confer\u00eancias de Sa\u00fade) como controlando aspectos econ\u00f4micos e financeiros (Conselhos de Sa\u00fade).\u00a0</div><div><br></div><div>Observe que essas duas diretrizes n\u00e3o foram contempladas no enunciado.\u00a0</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-15 20:15:30.402711 +0000 UTC",
                        "id": "ec540b4b-300b-4352-ac69-a72a9cc9ef4b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o diz respeito a redistribuir o poder entre os entes federativos na administra\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Por exemplo, ao inv\u00e9s de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade gerenciar tudo, parte das a\u00e7\u00f5es s\u00e3o elaboradas e executas pelos Estados e Munic\u00edpios.\u00a0J\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 a diretriz que garante que a comunidade poder\u00e1 controlar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no SUS, opinando tanto nas pol\u00edticas de sa\u00fade (Confer\u00eancias de Sa\u00fade) como controlando aspectos econ\u00f4micos e financeiros (Conselhos de Sa\u00fade).\u00a0Observe que essas duas diretrizes n\u00e3o foram contempladas no enunciado.",
                        "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.12988 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:53:08.093096 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 1113,
                    "body": "Universalidade do acesso, integralidade da aten\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
                    "id": "638c1752-33f1-4c4c-8508-e341e704bf62",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Universalidade do acesso, integralidade da aten\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "638c1752-33f1-4c4c-8508-e341e704bf62",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa B</b>, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-15 20:15:30.415773 +0000 UTC",
                        "id": "b06023e7-51f2-46a2-b964-0feae5dcadd5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.1334 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:53:08.543578 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 58,
                    "body": "Universalidade do acesso, equidade e descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
                    "id": "7c0eff43-1432-4ce7-8a20-c0f66187eb05",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Universalidade do acesso, equidade e descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7c0eff43-1432-4ce7-8a20-c0f66187eb05",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa C. </b>Como vimos, nada foi mencionado quanto \u00e0 <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>. Al\u00e9m disso, a <b>Equidade </b>\u00e9 o princ\u00edpio que apregoa a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos (Justi\u00e7a), destinando mais a quem precisa de mais, e menos a quem tem menores necessidades. \u00c9 por isso que programas de provimento como o <u>Mais M\u00e9dicos</u> e o <u>M\u00e9dicos pelo Brasil</u> priorizam enviar profissionais para os munic\u00edpios mais vulner\u00e1veis, assim como os servi\u00e7os de telessa\u00fade exercidos por meio de unidades b\u00e1sicas digitais (UBSs digitais) foram instalados primeiro em locais remotos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-15 20:15:30.424061 +0000 UTC",
                        "id": "3f6b16d6-ca03-4001-94ad-c62a285ad35a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Como vimos, nada foi mencionado quanto \u00e0 Descentraliza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a Equidade \u00e9 o princ\u00edpio que apregoa a distribui\u00e7\u00e3o justa dos recursos (Justi\u00e7a), destinando mais a quem precisa de mais, e menos a quem tem menores necessidades. \u00c9 por isso que programas de provimento como o Mais M\u00e9dicos e o M\u00e9dicos pelo Brasil priorizam enviar profissionais para os munic\u00edpios mais vulner\u00e1veis, assim como os servi\u00e7os de telessa\u00fade exercidos por meio de unidades b\u00e1sicas digitais (UBSs digitais) foram instalados primeiro em locais remotos.",
                        "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.136541 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:53:08.865651 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10,
                    "body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, equidade e hierarquiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
                    "id": "3b22276d-44fb-4a34-aaa3-25cdb6cdbfce",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, equidade e hierarquiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3b22276d-44fb-4a34-aaa3-25cdb6cdbfce",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa D. </b>Como vimos, a \u00fanica diretriz mencionada dentre as 3 citadas pela alternativa foi a <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o</b>.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-15 20:15:30.428545 +0000 UTC",
                        "id": "4c95ebf7-cffd-442c-9e92-475e61a5a951",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Como vimos, a \u00fanica diretriz mencionada dentre as 3 citadas pela alternativa foi a Hierarquiza\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.139728 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:53:09.202014 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 14,
                    "body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o da comunidade e equidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
                    "id": "9d83cdf0-1e2f-48a4-a0f9-c4bd41342efe",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Descentraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o da comunidade e equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9d83cdf0-1e2f-48a4-a0f9-c4bd41342efe",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa E </b>pois, como vimos acima, esse princ\u00edpio (<b>Equidade</b>) e essas diretrizes (<b>Descentraliza\u00e7\u00e3o </b>e <b>Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade</b>) n\u00e3o foram descritos pelo enunciado.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-15 20:15:30.43249 +0000 UTC",
                        "id": "e3703f92-8980-485c-9a21-da699a0cff5c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E pois, como vimos acima, esse princ\u00edpio (Equidade) e essas diretrizes (Descentraliza\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade) n\u00e3o foram descritos pelo enunciado.",
                        "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.14308 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:53:09.550065 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 91,
            "created_at": "2023-12-13 00:27:19.092263 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-12T20:51:06Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007958",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9E41988E-4133-FD6D-06CF-2D4B58C3E67E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2CD3B490-53BC-60E6-53D6-585F6643E9D6"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212404",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Jorge-65-anos231e1b3075b",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>Estamos diante de uma quest\u00e3o da Santa Casa de S\u00e3o Paulo que solicita as diretrizes do SUS contempladas no enunciado.\u00a0</div><div><br></div><div>Ora, observe que temos o Sr Jorge, desempregado e que veio morar com sua filha Ol\u00edvia h\u00e1 tr\u00eas meses. Independentemente do tempo de resid\u00eancia e de v\u00ednculo formal com algum trabalho, o paciente conseguiu atendimento em uma UPA, que \u00e9 uma das portas de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Isso demonstra a\u00a0<b><u>Universalidade</u></b>\u00a0do sistema, que \u00e9 o princ\u00edpio do SUS que afirma que \"o SUS \u00e9 para todos\" e cumpre, em \u00faltima inst\u00e2ncia, aquilo que afirma a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal: <u>A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado</u> (artigo 196\u00b0).\u00a0</div><div><br></div><div>Ainda, observe que ele entrou por uma porta de entrada (UPA), que, no caso, faz parte do n\u00edvel secund\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. No entanto, foi transferido para um hospital terci\u00e1rio (onde ficou internado por 2 semanas em virtude de um AVC isqu\u00eamico transit\u00f3rio) e foi redirecionado para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade quando teve alta.\u00a0</div><div><br></div><div>Isso demonstra a <b><u>Hierarquiza\u00e7\u00e3o</u></b> do nosso sistema. Essa \u00e9 a diretriz que informa que os servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e3o organizados de acordo com a densidade tecnol\u00f3gica em tr\u00eas n\u00edveis (prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio). Nesse sentido, o paciente s\u00f3 \u00e9 encaminhado ao pr\u00f3ximo n\u00edvel se o n\u00edvel atual n\u00e3o dispor dos recursos suficientes para resolver o seu problema.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Por fim, assim que recebeu alta, a equipe de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria foi visit\u00e1-lo pela primeira vez, iniciando assim o v\u00ednculo com o servi\u00e7o. Diferentes a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade foram oferecidas ao paciente, de acordo com as suas necessidades: (1) fisioterapia e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica (afinal, ele teve um AVE isqu\u00eamico e provavelmente houve comprometimento da fun\u00e7\u00e3o motora); (2) servi\u00e7o social para busca de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) junto ao Sistema Universal de Assist\u00eancia Social, j\u00e1 que ele encontra-se desempregado e o trabalho \u00e9 um determinante social de sa\u00fade; (3) acesso aos servi\u00e7os do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), j\u00e1 que ele se mostrou abatido. Isso demonstra a <b><u>Integralidade</u></b> do sistema, princ\u00edpio que tem por objetivo garantir que todas as necessidades de sa\u00fade do indiv\u00edduo ou da popula\u00e7\u00e3o sejam contempladas.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Resumindo: o texto menciona a Universalidade, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o e a Integralidade.\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Dito isto, vamos procurar esses termos nas alternativas:\u00a0</b></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-15 20:15:30.383691 +0000 UTC",
                "id": "c4eaa7d9-d8f6-4d6b-995d-341bb04e058a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0Estrategista,\u00a0Estamos diante de uma quest\u00e3o da Santa Casa de S\u00e3o Paulo que solicita as diretrizes do SUS contempladas no enunciado.\u00a0Ora, observe que temos o Sr Jorge, desempregado e que veio morar com sua filha Ol\u00edvia h\u00e1 tr\u00eas meses. Independentemente do tempo de resid\u00eancia e de v\u00ednculo formal com algum trabalho, o paciente conseguiu atendimento em uma UPA, que \u00e9 uma das portas de entrada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Isso demonstra a\u00a0Universalidade\u00a0do sistema, que \u00e9 o princ\u00edpio do SUS que afirma que &#34;o SUS \u00e9 para todos&#34; e cumpre, em \u00faltima inst\u00e2ncia, aquilo que afirma a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal: A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado (artigo 196\u00b0).\u00a0Ainda, observe que ele entrou por uma porta de entrada (UPA), que, no caso, faz parte do n\u00edvel secund\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. No entanto, foi transferido para um hospital terci\u00e1rio (onde ficou internado por 2 semanas em virtude de um AVC isqu\u00eamico transit\u00f3rio) e foi redirecionado para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade quando teve alta.\u00a0Isso demonstra a Hierarquiza\u00e7\u00e3o do nosso sistema. Essa \u00e9 a diretriz que informa que os servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e3o organizados de acordo com a densidade tecnol\u00f3gica em tr\u00eas n\u00edveis (prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio). Nesse sentido, o paciente s\u00f3 \u00e9 encaminhado ao pr\u00f3ximo n\u00edvel se o n\u00edvel atual n\u00e3o dispor dos recursos suficientes para resolver o seu problema.\u00a0\u00a0Por fim, assim que recebeu alta, a equipe de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria foi visit\u00e1-lo pela primeira vez, iniciando assim o v\u00ednculo com o servi\u00e7o. Diferentes a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade foram oferecidas ao paciente, de acordo com as suas necessidades: (1) fisioterapia e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica (afinal, ele teve um AVE isqu\u00eamico e provavelmente houve comprometimento da fun\u00e7\u00e3o motora); (2) servi\u00e7o social para busca de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) junto ao Sistema Universal de Assist\u00eancia Social, j\u00e1 que ele encontra-se desempregado e o trabalho \u00e9 um determinante social de sa\u00fade; (3) acesso aos servi\u00e7os do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), j\u00e1 que ele se mostrou abatido. Isso demonstra a Integralidade do sistema, princ\u00edpio que tem por objetivo garantir que todas as necessidades de sa\u00fade do indiv\u00edduo ou da popula\u00e7\u00e3o sejam contempladas.\u00a0Resumindo: o texto menciona a Universalidade, a Hierarquiza\u00e7\u00e3o e a Integralidade.\u00a0Dito isto, vamos procurar esses termos nas alternativas:",
                "updated_at": "2023-12-15 20:44:11.126293 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "77914550-dece-4e3f-af77-7d4862ba0efc"
            },
            "statement": "Jorge, 65 anos, desempregado, veio morar com sua filha Ol\u00edvia h\u00e1 tr\u00eas meses. \u00c9 etilista cr\u00f4nico e hipertenso diagnosticado h\u00e1 30 anos, tendo sido atendido recentemente em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) e de l\u00e1 transferido a um hospital terci\u00e1rio de refer\u00eancia, onde precisou ficar internado por 2 semanas, por causa de um Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico Transit\u00f3rio (AVC-IT). Foi tratado e liberado com indica\u00e7\u00e3o de acompanhamento em servi\u00e7o de reabilita\u00e7\u00e3o e aprazamento de consultas especializadas peri\u00f3dicas em servi\u00e7os credenciados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e com encaminhamento para fazer seguimento cl\u00ednico na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do seu bairro. Nesta manh\u00e3, equipe de sa\u00fade foi visit\u00e1-lo pela primeira vez ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar, iniciando o v\u00ednculo com o servi\u00e7o. Foi-lhe disponibilizado apoio fisioter\u00e1pico e de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), bem como suporte de uma equipe de servi\u00e7o social para busca de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) junto aos Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). Conversaram muito com ele, que se mostrou triste e abatido diante de sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica atual, tendo sido tamb\u00e9m oferecido a ele acesso aos servi\u00e7os do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), caso necess\u00e1rio. Considerando o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta as diretrizes do SUS que foram concretizadas no atendimento ao Sr. Jorge, desde a UPA at\u00e9 a visita domiciliar da equipe da USF.",
            "statement_text": "Jorge, 65 anos, desempregado, veio morar com sua filha Ol\u00edvia h\u00e1 tr\u00eas meses. \u00c9 etilista cr\u00f4nico e hipertenso diagnosticado h\u00e1 30 anos, tendo sido atendido recentemente em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) e de l\u00e1 transferido a um hospital terci\u00e1rio de refer\u00eancia, onde precisou ficar internado por 2 semanas, por causa de um Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico Transit\u00f3rio (AVC-IT). Foi tratado e liberado com indica\u00e7\u00e3o de acompanhamento em servi\u00e7o de reabilita\u00e7\u00e3o e aprazamento de consultas especializadas peri\u00f3dicas em servi\u00e7os credenciados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e com encaminhamento para fazer seguimento cl\u00ednico na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do seu bairro. Nesta manh\u00e3, equipe de sa\u00fade foi visit\u00e1-lo pela primeira vez ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar, iniciando o v\u00ednculo com o servi\u00e7o. Foi-lhe disponibilizado apoio fisioter\u00e1pico e de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), bem como suporte de uma equipe de servi\u00e7o social para busca de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) junto aos Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). Conversaram muito com ele, que se mostrou triste e abatido diante de sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica atual, tendo sido tamb\u00e9m oferecido a ele acesso aos servi\u00e7os do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), caso necess\u00e1rio. Considerando o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta as diretrizes do SUS que foram concretizadas no atendimento ao Sr. Jorge, desde a UPA at\u00e9 a visita domiciliar da equipe da USF.",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-16 10:10:52.53482 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "master_id": "44c396d6be2a4ad1b409c11ab7eaeb6e",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212404-360-moliveira_342717_1712404775_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212404-480-moliveira_342717_1712404775_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212404-720-moliveira_342717_1712404775_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "77914550-dece-4e3f-af77-7d4862ba0efc",
                "identifier": "moliveira_342717_1712404775_47708",
                "question_id": "4000212404"
            },
            "video_solution_id": "77914550-dece-4e3f-af77-7d4862ba0efc"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 138,
                    "body": "acesso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
                    "id": "3f3b4bd8-c4dc-42d0-b2a6-1462479bb413",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "acesso.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3f3b4bd8-c4dc-42d0-b2a6-1462479bb413",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que o acesso est\u00e1 sendo respeitado, afinal, os pacientes est\u00e3o renovando suas receitas na unidade....<div><br></div><div>O problema \u00e9 que esse acesso est\u00e1 claramente sendo usado de forma inadequada, com preju\u00edzos \u00e0 longitudinalidade.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-10 23:40:31.011892 +0000 UTC",
                        "id": "9d4b84d3-01f5-4753-9026-cd241fac9a9e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que o acesso est\u00e1 sendo respeitado, afinal, os pacientes est\u00e3o renovando suas receitas na unidade....O problema \u00e9 que esse acesso est\u00e1 claramente sendo usado de forma inadequada, com preju\u00edzos \u00e0 longitudinalidade.",
                        "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.239678 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:55:14.868559 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 33,
                    "answers": 132,
                    "body": "longitudinalidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
                    "id": "d22dda5f-7601-460a-824f-7f517b4f7302",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "longitudinalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d22dda5f-7601-460a-824f-7f517b4f7302",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Conforme foi discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-10 23:40:31.024741 +0000 UTC",
                        "id": "dd392724-f90a-4923-9f73-d05292f1ae49",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme foi discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.242992 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:55:15.266431 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 67,
                    "body": "integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
                    "id": "e17225b2-2b43-443d-ac1f-47da91bc331f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e17225b2-2b43-443d-ac1f-47da91bc331f",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Apesar da integralidade tamb\u00e9m ser afetada nesse contexto, o que mais chama aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o cuidado fragmentado e incompleto de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, que passa a ficar restrito ao ato de renovar a receita. Logo, o principal preju\u00edzo \u00e9 para a longitudinalidade.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-10 23:40:31.031488 +0000 UTC",
                        "id": "acd85967-597c-48a1-858b-b8c83e854a2f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Apesar da integralidade tamb\u00e9m ser afetada nesse contexto, o que mais chama aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o cuidado fragmentado e incompleto de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, que passa a ficar restrito ao ato de renovar a receita. Logo, o principal preju\u00edzo \u00e9 para a longitudinalidade.",
                        "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.246547 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:55:15.701151 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 64,
                    "body": "coordena\u00e7\u00e3o de cuidado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
                    "id": "32ff6292-349a-4bdb-ae24-58ff1c2f2de7",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "coordena\u00e7\u00e3o de cuidado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "32ff6292-349a-4bdb-ae24-58ff1c2f2de7",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois para haver coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, o indiv\u00edduo deve ser seguido naquela unidade e, nesse caso, nem isso est\u00e1 sendo feito, afinal, a longitudinalidade \u00e9 desrespeitada primeiramente.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-10 23:40:31.037368 +0000 UTC",
                        "id": "0db383b6-28cc-42fa-a23f-b5bd44d52669",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois para haver coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, o indiv\u00edduo deve ser seguido naquela unidade e, nesse caso, nem isso est\u00e1 sendo feito, afinal, a longitudinalidade \u00e9 desrespeitada primeiramente.",
                        "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.25121 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:55:16.079695 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "compet\u00eancia cultural.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
                    "id": "d49adb0e-17b7-4b54-a7e1-77e94dbc7ece",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "compet\u00eancia cultural.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d49adb0e-17b7-4b54-a7e1-77e94dbc7ece",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o-problema n\u00e3o trabalha elementos influenciados por esse atributo.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-10 23:40:31.041821 +0000 UTC",
                        "id": "6ee6f846-f55d-4bf0-8a4e-fb42b0d5a693",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o-problema n\u00e3o trabalha elementos influenciados por esse atributo.",
                        "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.254633 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:55:16.425738 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 33,
            "created_at": "2023-12-08 13:18:23.996066 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3e255dde-2e18-49f9-b72f-6efe7b5b765b",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "complement": "Escolhida especialidade: Cirurgia b\u00e1sica, conforme RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 48, DE 28 DE JUNHO DE 2018",
                    "created_at": "2023-12-07T16:35:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007942",
                    "location": {
                        "id": "5029"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6CF23A02-9D58-F80F-A747-98E6E0F9970A"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "0AB77766-EF7C-9933-0002-B3FE3C8FE179"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 500,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211435",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "renovaca-receitas63475cdd10",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div>Estrategistas, mais uma quest\u00e3o abordando um tema para l\u00e1 de frequente nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: os <b>ATRIBUTOS DA APS</b>.</div><div><br></div><div>Vamos juntos revis\u00e1-los.</div><div><br></div><div>Descritos originalmente pela Pediatra e Mestre em Sa\u00fade P\u00fablica americana Barbara Starfield, os atributos da APS s\u00e3o considerados caracter\u00edsticas fundamentais que devem ser apresentados por esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o para que seu papel possa ser cumprido com primazia. Portanto, eles devem estar presentes nos processos de trabalho de forma constante, permeando cada uma das a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que atuam na APS.</div><div><br></div><div>Esses atributos podem ser divididos em essenciais e derivados.</div><div><br></div><div>Dentre os atributos essenciais temos:</div><div><br></div><div>1) Acesso de primeiro contato: a APS deve funcionar como porta de entrada para o sistema de sa\u00fade aos usu\u00e1rios, acolhendo suas demandas sempre que houver requisi\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>2) Longitudinalidade: pressup\u00f5em que os cuidados em sa\u00fade devem ser prestados de forma cont\u00ednua ao longo do tempo. Por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o usu\u00e1rio, a equipe de sa\u00fade passa a ser sua fonte de cuidados atrav\u00e9s dos diversos ciclos da vida, estando ele doente ou n\u00e3o.</div><div><br></div><div>3) Integralidade: indica que a APS deve ser capaz de visualizar o indiv\u00edduo como um todo e, nesse contexto, oferecer aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em todas as nuances necess\u00e1rias, ou seja, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e cura.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>4) Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: baseia-se na ideia de que a APS deve assumir um papel central na integra\u00e7\u00e3o dos cuidados oferecidos ao usu\u00e1rio em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Desse modo, independentemente de onde eles estejam sendo prestados, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria mant\u00e9m sua responsabilidade acerca do indiv\u00edduo e, atrav\u00e9s de mecanismos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es originadas dos atendimentos feitos de modo a integr\u00e1-los em prol da sa\u00fade do usu\u00e1rio.\u00a0</div><div><br></div><div>Em rela\u00e7\u00e3o aos atributos derivados, temos:\u00a0</div><div><br></div><div>1) Orienta\u00e7\u00e3o familiar: parte da compreens\u00e3o das importantes influ\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es familiares do indiv\u00edduo em sua sa\u00fade e nos cuidados dela. Dessa forma, sempre que poss\u00edvel, deve haver por parte do profissional de sa\u00fade, uma vis\u00e3o ampla do contexto familiar do indiv\u00edduo, o que pode ser feito atrav\u00e9s de ferramentas de abordagem familiar tais como o genograma, o PRACTICE e o APGAR familiar.</div><div><br></div><div>2) Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: assim como a fam\u00edlia influencia na sa\u00fade e nos seus cuidados, a comunidade \u00e9 outro elemento fundamental nesse processo. Portanto, a equipe de sa\u00fade deve conhec\u00ea-la de forma aprofundada em suas mais diversas caracter\u00edsticas, tais como as sociais, econ\u00f4micas, epidemiol\u00f3gicas etc, de modo a voltar sua atua\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o das necessidades do grupo populacional assistido.</div><div><br></div><div>3) Compet\u00eancia cultural: para que consiga atuar de forma mais efetiva, a APS deve compreender e at\u00e9 certo ponto absorver as caracter\u00edsticas diversas da popula\u00e7\u00e3o, tais como seus costumes, cren\u00e7as e elementos culturais marcantes. Ao compreender essa base t\u00edpica de informa\u00e7\u00f5es, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o \u201cfalar a l\u00edngua\u201d da popula\u00e7\u00e3o, oferecendo cuidados em sa\u00fade mais adequados e integrados \u00e0 realidade dos indiv\u00edduos.</div><div><br></div><div>A figura abaixo esquematiza os atributos da APS, objetivando facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o deles.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6B6925D4-EAC5-CF66-FFC6-96DBF9418262/6B6925D4-EAC5-CF66-FFC6-96DBF9418262-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><i>Figura: Atributos da APS. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.</i></div><div><br></div><div>Agora vamos aplicar esses conceitos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o trazida pelo examinador.</div><div><br></div><div>Perceba que estamos em uma Unidade de Sa\u00fade com grande press\u00e3o assistencial e que apresenta em seu processo de trabalho a pr\u00e1tica de renova\u00e7\u00e3o de receitas de medica\u00e7\u00f5es para o tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis durante o acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea.</div><div><br></div><div>Qual o grande problema disso?</div><div><br></div><div>Em linhas gerais, ao usar o acolhimento para fazer essas renova\u00e7\u00f5es, fica claro que esses pacientes acabar\u00e3o n\u00e3o passando por consultas m\u00e9dicas eletivas para seguimento de suas doen\u00e7as cr\u00f4nicas, usando a unidade pontualmente quando necessitarem do rem\u00e9dio.</div><div><br></div><div>Isso prejudica claramente o seguimento pormenorizado da doen\u00e7a cr\u00f4nica e, portanto, a<b> LONGITUDINALIDADE DO CUIDADO</b>, que acaba por ficar fragmentado e restrito ao momento da renova\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, algo que ser\u00e1 feito provavelmente de forma c\u00e9lere no acolhimento....</div><div><br></div><div>Assim, a <b>alternativa B</b> ser\u00e1 o gabarito dessa quest\u00e3o!</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-10 23:40:30.994415 +0000 UTC",
                "id": "dc26e4b3-c74c-4247-9f05-314c4542ac78",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BEstrategistas, mais uma quest\u00e3o abordando um tema para l\u00e1 de frequente nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: os ATRIBUTOS DA APS.Vamos juntos revis\u00e1-los.Descritos originalmente pela Pediatra e Mestre em Sa\u00fade P\u00fablica americana Barbara Starfield, os atributos da APS s\u00e3o considerados caracter\u00edsticas fundamentais que devem ser apresentados por esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o para que seu papel possa ser cumprido com primazia. Portanto, eles devem estar presentes nos processos de trabalho de forma constante, permeando cada uma das a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que atuam na APS.Esses atributos podem ser divididos em essenciais e derivados.Dentre os atributos essenciais temos:1) Acesso de primeiro contato: a APS deve funcionar como porta de entrada para o sistema de sa\u00fade aos usu\u00e1rios, acolhendo suas demandas sempre que houver requisi\u00e7\u00e3o.2) Longitudinalidade: pressup\u00f5em que os cuidados em sa\u00fade devem ser prestados de forma cont\u00ednua ao longo do tempo. Por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o usu\u00e1rio, a equipe de sa\u00fade passa a ser sua fonte de cuidados atrav\u00e9s dos diversos ciclos da vida, estando ele doente ou n\u00e3o.3) Integralidade: indica que a APS deve ser capaz de visualizar o indiv\u00edduo como um todo e, nesse contexto, oferecer aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em todas as nuances necess\u00e1rias, ou seja, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e cura.\u00a0\u00a04) Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: baseia-se na ideia de que a APS deve assumir um papel central na integra\u00e7\u00e3o dos cuidados oferecidos ao usu\u00e1rio em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Desse modo, independentemente de onde eles estejam sendo prestados, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria mant\u00e9m sua responsabilidade acerca do indiv\u00edduo e, atrav\u00e9s de mecanismos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es originadas dos atendimentos feitos de modo a integr\u00e1-los em prol da sa\u00fade do usu\u00e1rio.\u00a0Em rela\u00e7\u00e3o aos atributos derivados, temos:\u00a01) Orienta\u00e7\u00e3o familiar: parte da compreens\u00e3o das importantes influ\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es familiares do indiv\u00edduo em sua sa\u00fade e nos cuidados dela. Dessa forma, sempre que poss\u00edvel, deve haver por parte do profissional de sa\u00fade, uma vis\u00e3o ampla do contexto familiar do indiv\u00edduo, o que pode ser feito atrav\u00e9s de ferramentas de abordagem familiar tais como o genograma, o PRACTICE e o APGAR familiar.2) Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: assim como a fam\u00edlia influencia na sa\u00fade e nos seus cuidados, a comunidade \u00e9 outro elemento fundamental nesse processo. Portanto, a equipe de sa\u00fade deve conhec\u00ea-la de forma aprofundada em suas mais diversas caracter\u00edsticas, tais como as sociais, econ\u00f4micas, epidemiol\u00f3gicas etc, de modo a voltar sua atua\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o das necessidades do grupo populacional assistido.3) Compet\u00eancia cultural: para que consiga atuar de forma mais efetiva, a APS deve compreender e at\u00e9 certo ponto absorver as caracter\u00edsticas diversas da popula\u00e7\u00e3o, tais como seus costumes, cren\u00e7as e elementos culturais marcantes. Ao compreender essa base t\u00edpica de informa\u00e7\u00f5es, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o \u201cfalar a l\u00edngua\u201d da popula\u00e7\u00e3o, oferecendo cuidados em sa\u00fade mais adequados e integrados \u00e0 realidade dos indiv\u00edduos.A figura abaixo esquematiza os atributos da APS, objetivando facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o deles.Figura: Atributos da APS. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.Agora vamos aplicar esses conceitos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o trazida pelo examinador.Perceba que estamos em uma Unidade de Sa\u00fade com grande press\u00e3o assistencial e que apresenta em seu processo de trabalho a pr\u00e1tica de renova\u00e7\u00e3o de receitas de medica\u00e7\u00f5es para o tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis durante o acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea.Qual o grande problema disso?Em linhas gerais, ao usar o acolhimento para fazer essas renova\u00e7\u00f5es, fica claro que esses pacientes acabar\u00e3o n\u00e3o passando por consultas m\u00e9dicas eletivas para seguimento de suas doen\u00e7as cr\u00f4nicas, usando a unidade pontualmente quando necessitarem do rem\u00e9dio.Isso prejudica claramente o seguimento pormenorizado da doen\u00e7a cr\u00f4nica e, portanto, a LONGITUDINALIDADE DO CUIDADO, que acaba por ficar fragmentado e restrito ao momento da renova\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, algo que ser\u00e1 feito provavelmente de forma c\u00e9lere no acolhimento....Assim, a alternativa B ser\u00e1 o gabarito dessa quest\u00e3o!",
                "updated_at": "2024-03-10 23:43:55.231408 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "c554886e-cb20-47e8-96c4-f2a37873950c"
            },
            "statement": "A renova\u00e7\u00e3o de receitas m\u00e9dicas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 um problema frequente e presente em diversos sistemas de sa\u00fade pelo mundo. Em uma UBS no SUS com alta press\u00e3o assistencial e com fluxo de trabalho para renova\u00e7\u00e3o de receitas de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis no acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, o principal atributo da APS que pode ser prejudicado \u00e9 o(a)",
            "statement_text": "A renova\u00e7\u00e3o de receitas m\u00e9dicas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS) \u00e9 um problema frequente e presente em diversos sistemas de sa\u00fade pelo mundo. Em uma UBS no SUS com alta press\u00e3o assistencial e com fluxo de trabalho para renova\u00e7\u00e3o de receitas de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis no acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, o principal atributo da APS que pode ser prejudicado \u00e9 o(a)",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-10 23:40:52.768605 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "d99d3acbdbba4f8cbe15b8d484963779",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211435-360-moliveira_342714_1712404689_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211435-480-moliveira_342714_1712404689_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211435-720-moliveira_342714_1712404689_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "c554886e-cb20-47e8-96c4-f2a37873950c",
                "identifier": "moliveira_342714_1712404689_47708",
                "question_id": "4000211435"
            },
            "video_solution_id": "c554886e-cb20-47e8-96c4-f2a37873950c"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 25,
                    "body": "Integralidade e orienta\u00e7\u00e3o familiar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
                    "id": "8e7ca768-5c8d-4bbc-9765-f8c75898993f",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Integralidade e orienta\u00e7\u00e3o familiar.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8e7ca768-5c8d-4bbc-9765-f8c75898993f",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar a aplica\u00e7\u00e3o desses dois atributos na situa\u00e7\u00e3o descrita.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 00:12:30.748883 +0000 UTC",
                        "id": "de8c7c75-d5ad-4d55-8bfd-0347617dcab4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar a aplica\u00e7\u00e3o desses dois atributos na situa\u00e7\u00e3o descrita.",
                        "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.885704 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:43:30.822265 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 6,
                    "body": "Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e compet\u00eancia cultural.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
                    "id": "f427d846-d417-41ca-9e6a-8fc4abb7d223",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e compet\u00eancia cultural.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f427d846-d417-41ca-9e6a-8fc4abb7d223",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois apenas a compet\u00eancia cultural foi apresentada na situa\u00e7\u00e3o descrita pela banca.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 00:12:30.762326 +0000 UTC",
                        "id": "31ad78d6-6edf-4799-b837-6b60189e4320",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois apenas a compet\u00eancia cultural foi apresentada na situa\u00e7\u00e3o descrita pela banca.",
                        "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.889103 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:43:31.199892 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 18,
                    "body": "Longitudinalidade e orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
                    "id": "0601382a-4b96-4c72-b1a6-f01bbf5ffba0",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Longitudinalidade e orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0601382a-4b96-4c72-b1a6-f01bbf5ffba0",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Apesar do seguimento do paciente ser trabalhado na situa\u00e7\u00e3o em tela, exemplificando tamb\u00e9m algum grau de aplica\u00e7\u00e3o da longitudinalidade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a aplica\u00e7\u00e3o do atributo derivado compet\u00eancia cultural.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 00:12:30.767506 +0000 UTC",
                        "id": "c7ed6283-d34c-493e-9744-b5fdbbdbd1ee",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Apesar do seguimento do paciente ser trabalhado na situa\u00e7\u00e3o em tela, exemplificando tamb\u00e9m algum grau de aplica\u00e7\u00e3o da longitudinalidade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a aplica\u00e7\u00e3o do atributo derivado compet\u00eancia cultural.",
                        "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.892641 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:43:31.567172 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 1134,
                    "body": "Acesso e coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
                    "id": "d900c3ea-de29-4066-a7e7-8a112634fdb9",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Acesso e coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d900c3ea-de29-4066-a7e7-8a112634fdb9",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Conforme discuss\u00e3o feita no coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 00:12:30.772029 +0000 UTC",
                        "id": "0ddf6df3-f830-4f7b-88ed-c2067f8e5ef0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discuss\u00e3o feita no coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.896132 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:43:31.930459 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 5,
                    "body": "Integralidade e compet\u00eancia cultural.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
                    "id": "eb1c77e2-4d6a-4387-b051-37531fbd5f50",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Integralidade e compet\u00eancia cultural.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "eb1c77e2-4d6a-4387-b051-37531fbd5f50",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que n\u00e3o temos ind\u00edcios da abordagem desses dois atributos na situa\u00e7\u00e3o problema descrita.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-20 00:12:30.776586 +0000 UTC",
                        "id": "9079434d-2333-4cc6-a9e9-358bc4b4d562",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que n\u00e3o temos ind\u00edcios da abordagem desses dois atributos na situa\u00e7\u00e3o problema descrita.",
                        "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.899588 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-14 18:43:32.251921 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2023-12-13 00:23:47.152004 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-12T20:51:06Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007958",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9E41988E-4133-FD6D-06CF-2D4B58C3E67E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2CD3B490-53BC-60E6-53D6-585F6643E9D6"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212394",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Ana-Lucia-42-anos97e51fd32d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><b><br></b></div><b>Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a0</b><div><b><br></b></div><div><b>(1) Gusso G., Machado LBM. Cap\u00edtulo 4: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. In: Tratado de Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, de Gusso e colaboradores. Editora Artmed, 2019.\u00a0</b></div><div><br></div><div>Estrategistas, mais uma quest\u00e3o abordando os cl\u00e1ssicos conceitos ligados aos <b>ATRIBUTOS DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (APS)</b>.</div><div><br></div><div>Em primeiro lugar, saiba que os atributos nada mais s\u00e3o do que caracter\u00edsticas que a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) deve ter para que os seus objetivo sejam cumpridos. Eles foram desenvolvidos por B\u00e1rbara Starfield e funcionam como uma esp\u00e9cie de valores pessoas da APS.\u00a0</div><div><br></div><div>De forma geral, existem 04 atributos essenciais e 03 atributos derivados. Primeiro, vamos descrever os <b><u>atributos essenciais</u></b>, que tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de nucleares:\u00a0</div><div><br></div><div>1.\u00a0<span>Longitudinalidade: \u00e9 o atributo que garante ao paciente que ele ter\u00e1 um \u201cponto fixo\u201d de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade ao longo do tempo (1). Por exemplo, quando o paciente \u00e9 cadastrado em uma unidade b\u00e1sica, ele pode acessar aquela unidade sempre que apresentar alguma necessidade, o que garante o seu acompanhamento em diversas fases da vida.\u00a0</span></div><div><br></div><div>2. Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: \u00c9 a coordena\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, reunindo as informa\u00e7\u00f5es sobre todos os n\u00edveis de sa\u00fade em que ele passa. Em outras palavras, a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia det\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es sobre todos os cuidados em sa\u00fade que aquele paciente est\u00e1 recebendo. Por exemplo, suponha que um determinado paciente \u00e9 acompanhado em uma UBS, mas foi encaminhado para o cardiologista e o nefrologista em ambulat\u00f3rios da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A sua equipe \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir essas informa\u00e7\u00f5es, integrando os tratamentos que s\u00e3o realizados em locais diferentes (1).\u00a0</div><div><br></div><div>3. Integralidade: Significa suprir todas as necessidades de sa\u00fade do paciente e da comunidade, n\u00e3o deixando de observ\u00e1-los como um todo (1).\u00a0</div><div><br></div><div>4. Acesso ou primeiro contato: \u00c9 a capacidade que a APS tem de absorver quem procurar atendimento, permitindo assim que o indiv\u00edduo \u201centre\u201d no SUS. Por exemplo, as unidades n\u00e3o podem ter agendas fechadas ou pedir para o paciente retornar \u201cdaqui a 6 meses, quando a agenda abrir\u201d. Eles devem ser capazes de absorver a demanda. Para isso, recomenda-se que elas estabele\u00e7am um acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, onde os casos mais urgentes s\u00e3o atendidos ao longo do dia entre os casos agendados (na verdade, recomenda-se at\u00e9 que a agenda seja organizada de forma a deixar alguns hor\u00e1rios livres para essas demandas que sempre aparecem). Aqueles sem urg\u00eancia n\u00e3o receber\u00e3o atendimento no dia, mas pelo menos sair\u00e3o da unidade com uma data de retorno para a consulta agendada (1).\u00a0</div><div><br></div><div>Entre os <b><u>atributos derivados</u></b>, temos:\u00a0</div><div><br></div><div>1. Compet\u00eancia cultural: \u00c9 a capacidade de entender h\u00e1bitos e costumes da localidade, agregando-os como pontos forte do cuidado em sa\u00fade. Por exemplo, suponha que voc\u00ea trabalha em uma comunidade ribeirinha, que tem por costume utilizar ch\u00e1s no tratamento de enfermidades como diabetes mellitus. Digamos que voc\u00ea buscou na literatura evid\u00eancias sobre o uso desses ch\u00e1s, mas voc\u00ea n\u00e3o encontrou qualquer artigo que indique associa\u00e7\u00e3o positiva, mas tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descri\u00e7\u00e3o sobre efeitos adversos ou intera\u00e7\u00f5es negativas. Nesse sentido, n\u00e3o tem motivo para que voc\u00ea impe\u00e7a ou discrimine o uso dos ch\u00e1s. Espera-se, portanto, que exista o respeito e a compreens\u00e3o de aquela pr\u00e1tica faz parte da comunidade. O mesmo se aplica \u00e0 compreens\u00e3o de termos populares, entendendo a cultura da localidade (1).\u00a0</div><div><br></div><div>2. Orienta\u00e7\u00e3o familiar: \u00c9 entender como as rela\u00e7\u00f5es familiares atuam no processo de adoecimento e como podem interferir no cuidado em sa\u00fade (1).\u00a0</div><div><br></div><div>3. Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: \u00c9 compreender a estrutura da comunidade, como quais equipamentos sociais existem na regi\u00e3o (igrejas, shoppings, associa\u00e7\u00f5es de moradores, entre outros), o que poderia ser utilizado no planejamento em sa\u00fade, entender quais s\u00e3o as doen\u00e7as e agravos mais comuns, compreender como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas naquela popula\u00e7\u00e3o... resumindo: como aquela comunidade \u201cfunciona\u201d e como isso interfere no processo de sa\u00fade e de doen\u00e7a (1).\u00a0</div><div><br></div><div>Observe a figura abaixo, ela resume os atributos da APS de forma esquem\u00e1tica:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DFB52DB5-3E6A-2E51-9CEF-EE7113DE9D00/DFB52DB5-3E6A-2E51-9CEF-EE7113DE9D00-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><i>Figura: Atributos da APS. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.</i></div><div><br></div><div>Compreendidos esses atributos, vamos avaliar a situa\u00e7\u00e3o em tela apontada pela banca e identificar quais foram aqueles abordados.</div><div><br></div><div>O primeiro ponto \u00e9 observar que a paciente foi recebida na UBS mesmo sem agendamento, sendo acolhida e encaminha \u00e0 consulta m\u00e9dica. Isso \u00e9 uma claro exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do atributo essencial <b>ACESSO DE PRIMEIRO CONTATO</b>, que advoga exatamente isso: a APS deve ser a porta de entrada que \"recebe\" o indiv\u00edduo quando este apresenta uma demanda em sa\u00fade.</div><div><br></div><div>Na sequ\u00eancia, observamos o compromisso dos profissionais de sa\u00fade da APS em manter o acompanhamento do paciente mesmo quando este \u00e9 referenciado para outros pontos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), responsabilizando-se por <b>COORDENAR O CUIDADO</b> do sujeito, sendo sua refer\u00eancia em cuidados de sa\u00fade.</div><div><br></div><div>Assim, fica evidentes que os dois atributos trabalhados foram os atributos essenciais <b>ACESSO </b>e <b>COORDENA\u00c7\u00c3O DO CUIDADO</b>.</div><div><br></div><div>Dessa forma, o gabarito da quest\u00e3o residir\u00e1 na alternativa D, que os aponta adequadamente.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-20 00:12:30.733936 +0000 UTC",
                "id": "ced557b5-c3ab-46cb-bc4c-79f99781ed40",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DRefer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a0(1) Gusso G., Machado LBM. Cap\u00edtulo 4: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. In: Tratado de Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, de Gusso e colaboradores. Editora Artmed, 2019.\u00a0Estrategistas, mais uma quest\u00e3o abordando os cl\u00e1ssicos conceitos ligados aos ATRIBUTOS DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (APS).Em primeiro lugar, saiba que os atributos nada mais s\u00e3o do que caracter\u00edsticas que a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) deve ter para que os seus objetivo sejam cumpridos. Eles foram desenvolvidos por B\u00e1rbara Starfield e funcionam como uma esp\u00e9cie de valores pessoas da APS.\u00a0De forma geral, existem 04 atributos essenciais e 03 atributos derivados. Primeiro, vamos descrever os atributos essenciais, que tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de nucleares:\u00a01.\u00a0Longitudinalidade: \u00e9 o atributo que garante ao paciente que ele ter\u00e1 um \u201cponto fixo\u201d de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade ao longo do tempo (1). Por exemplo, quando o paciente \u00e9 cadastrado em uma unidade b\u00e1sica, ele pode acessar aquela unidade sempre que apresentar alguma necessidade, o que garante o seu acompanhamento em diversas fases da vida.\u00a02. Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: \u00c9 a coordena\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre o paciente, reunindo as informa\u00e7\u00f5es sobre todos os n\u00edveis de sa\u00fade em que ele passa. Em outras palavras, a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia det\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es sobre todos os cuidados em sa\u00fade que aquele paciente est\u00e1 recebendo. Por exemplo, suponha que um determinado paciente \u00e9 acompanhado em uma UBS, mas foi encaminhado para o cardiologista e o nefrologista em ambulat\u00f3rios da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. A sua equipe \u00e9 a respons\u00e1vel por reunir essas informa\u00e7\u00f5es, integrando os tratamentos que s\u00e3o realizados em locais diferentes (1).\u00a03. Integralidade: Significa suprir todas as necessidades de sa\u00fade do paciente e da comunidade, n\u00e3o deixando de observ\u00e1-los como um todo (1).\u00a04. Acesso ou primeiro contato: \u00c9 a capacidade que a APS tem de absorver quem procurar atendimento, permitindo assim que o indiv\u00edduo \u201centre\u201d no SUS. Por exemplo, as unidades n\u00e3o podem ter agendas fechadas ou pedir para o paciente retornar \u201cdaqui a 6 meses, quando a agenda abrir\u201d. Eles devem ser capazes de absorver a demanda. Para isso, recomenda-se que elas estabele\u00e7am um acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, onde os casos mais urgentes s\u00e3o atendidos ao longo do dia entre os casos agendados (na verdade, recomenda-se at\u00e9 que a agenda seja organizada de forma a deixar alguns hor\u00e1rios livres para essas demandas que sempre aparecem). Aqueles sem urg\u00eancia n\u00e3o receber\u00e3o atendimento no dia, mas pelo menos sair\u00e3o da unidade com uma data de retorno para a consulta agendada (1).\u00a0Entre os atributos derivados, temos:\u00a01. Compet\u00eancia cultural: \u00c9 a capacidade de entender h\u00e1bitos e costumes da localidade, agregando-os como pontos forte do cuidado em sa\u00fade. Por exemplo, suponha que voc\u00ea trabalha em uma comunidade ribeirinha, que tem por costume utilizar ch\u00e1s no tratamento de enfermidades como diabetes mellitus. Digamos que voc\u00ea buscou na literatura evid\u00eancias sobre o uso desses ch\u00e1s, mas voc\u00ea n\u00e3o encontrou qualquer artigo que indique associa\u00e7\u00e3o positiva, mas tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descri\u00e7\u00e3o sobre efeitos adversos ou intera\u00e7\u00f5es negativas. Nesse sentido, n\u00e3o tem motivo para que voc\u00ea impe\u00e7a ou discrimine o uso dos ch\u00e1s. Espera-se, portanto, que exista o respeito e a compreens\u00e3o de aquela pr\u00e1tica faz parte da comunidade. O mesmo se aplica \u00e0 compreens\u00e3o de termos populares, entendendo a cultura da localidade (1).\u00a02. Orienta\u00e7\u00e3o familiar: \u00c9 entender como as rela\u00e7\u00f5es familiares atuam no processo de adoecimento e como podem interferir no cuidado em sa\u00fade (1).\u00a03. Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: \u00c9 compreender a estrutura da comunidade, como quais equipamentos sociais existem na regi\u00e3o (igrejas, shoppings, associa\u00e7\u00f5es de moradores, entre outros), o que poderia ser utilizado no planejamento em sa\u00fade, entender quais s\u00e3o as doen\u00e7as e agravos mais comuns, compreender como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas naquela popula\u00e7\u00e3o... resumindo: como aquela comunidade \u201cfunciona\u201d e como isso interfere no processo de sa\u00fade e de doen\u00e7a (1).\u00a0Observe a figura abaixo, ela resume os atributos da APS de forma esquem\u00e1tica:Figura: Atributos da APS. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.Compreendidos esses atributos, vamos avaliar a situa\u00e7\u00e3o em tela apontada pela banca e identificar quais foram aqueles abordados.O primeiro ponto \u00e9 observar que a paciente foi recebida na UBS mesmo sem agendamento, sendo acolhida e encaminha \u00e0 consulta m\u00e9dica. Isso \u00e9 uma claro exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do atributo essencial ACESSO DE PRIMEIRO CONTATO, que advoga exatamente isso: a APS deve ser a porta de entrada que &#34;recebe&#34; o indiv\u00edduo quando este apresenta uma demanda em sa\u00fade.Na sequ\u00eancia, observamos o compromisso dos profissionais de sa\u00fade da APS em manter o acompanhamento do paciente mesmo quando este \u00e9 referenciado para outros pontos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), responsabilizando-se por COORDENAR O CUIDADO do sujeito, sendo sua refer\u00eancia em cuidados de sa\u00fade.Assim, fica evidentes que os dois atributos trabalhados foram os atributos essenciais ACESSO e COORDENA\u00c7\u00c3O DO CUIDADO.Dessa forma, o gabarito da quest\u00e3o residir\u00e1 na alternativa D, que os aponta adequadamente.",
                "updated_at": "2023-12-20 00:16:55.881572 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "45029929-f70c-4626-81c3-60d5da94f1df"
            },
            "statement": "Ana L\u00facia, 42 anos, compareceu na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do seu bairro pela primeira vez ap\u00f3s sentir dores abdominais e v\u00f4mitos. Apesar de n\u00e3o ter marcado consulta previamente, foi acolhida pela enfermeira e encaminhada para consulta m\u00e9dica. No consult\u00f3rio, o m\u00e9dico diagnosticou que o caso era cir\u00fargico e referenciou a paciente para uma consulta com o Cirurgi\u00e3o Geral, orientando-a a retornar \u00e0 USF ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro agudo para reabilita\u00e7\u00e3o e continuidade do cuidado. Considerando o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta dois atributos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade representados no caso.",
            "statement_text": "Ana L\u00facia, 42 anos, compareceu na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) do seu bairro pela primeira vez ap\u00f3s sentir dores abdominais e v\u00f4mitos. Apesar de n\u00e3o ter marcado consulta previamente, foi acolhida pela enfermeira e encaminhada para consulta m\u00e9dica. No consult\u00f3rio, o m\u00e9dico diagnosticou que o caso era cir\u00fargico e referenciou a paciente para uma consulta com o Cirurgi\u00e3o Geral, orientando-a a retornar \u00e0 USF ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro agudo para reabilita\u00e7\u00e3o e continuidade do cuidado. Considerando o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta dois atributos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade representados no caso.",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-12-20 00:12:49.393836 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "d99d3acbdbba4f8cbe15b8d484963779",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212394-720-bdalegria_288958_1705328788_40434.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212394-360-bdalegria_288958_1705328788_40434.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212394-480-bdalegria_288958_1705328788_40434.mp4"
                    }
                ],
                "id": "45029929-f70c-4626-81c3-60d5da94f1df",
                "identifier": "bdalegria_288958_1705328788_40434",
                "question_id": "4000212394"
            },
            "video_solution_id": "45029929-f70c-4626-81c3-60d5da94f1df"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 84,
                    "body": "Compet\u00eancia cultural, longitudinalidade, coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:26:42.696789 +0000 UTC",
                    "id": "f96705fe-b76f-4343-847c-a96a25f49e36",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Compet\u00eancia cultural, longitudinalidade, coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f96705fe-b76f-4343-847c-a96a25f49e36",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois dentre os atributos aqui listados, apenas a compet\u00eancia cultural pode ser considerada como um atributo derivado de acordo com a tipologia de Starfield.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 14:28:45.494888 +0000 UTC",
                        "id": "7ed3f064-78bf-4375-a059-4d9d13463f3c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois dentre os atributos aqui listados, apenas a compet\u00eancia cultural pode ser considerada como um atributo derivado de acordo com a tipologia de Starfield.",
                        "updated_at": "2024-03-24 14:30:25.292183 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:44:44.311598 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 394,
                    "body": "Orienta\u00e7\u00e3o familiar, orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, compet\u00eancia cultural.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 20:26:42.696789 +0000 UTC",
                    "id": "7e5b604e-ff78-4c8f-95a8-ce1f89e47eeb",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Orienta\u00e7\u00e3o familiar, orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, compet\u00eancia cultural.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7e5b604e-ff78-4c8f-95a8-ce1f89e47eeb",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Como discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio, esses s\u00e3o os <b>ATRIBUTOS DERIVADOS DA APS</b>.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 14:28:45.502003 +0000 UTC",
                        "id": "ab4e772f-675f-4060-a400-eb24d85d6a1f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Como discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio, esses s\u00e3o os ATRIBUTOS DERIVADOS DA APS.",
                        "updated_at": "2024-03-24 14:30:25.320306 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:44:44.59012 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 20,
                    "body": "Integralidade, compet\u00eancia cultural, longitudinalidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:26:42.696789 +0000 UTC",
                    "id": "11797d2c-d6db-41f6-ad64-2b7dc53313e1",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Integralidade, compet\u00eancia cultural, longitudinalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "11797d2c-d6db-41f6-ad64-2b7dc53313e1",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois a integralidade e a longitudinalidade s\u00e3o <b>ATRIBUTOS ESSENCIAIS</b> da APS.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 14:28:45.505689 +0000 UTC",
                        "id": "0cc8412e-1c69-426f-9c21-f89f033330e8",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois a integralidade e a longitudinalidade s\u00e3o ATRIBUTOS ESSENCIAIS da APS.",
                        "updated_at": "2024-03-24 14:30:25.390902 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:44:44.89156 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 11,
                    "body": "Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, orienta\u00e7\u00e3o familiar, integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 20:26:42.696789 +0000 UTC",
                    "id": "52baf4a8-c049-457e-910b-361bb4cc8b9b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, orienta\u00e7\u00e3o familiar, integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "52baf4a8-c049-457e-910b-361bb4cc8b9b",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e a integralidade s\u00e3o <b>ATRIBUTOS ESSENCIAIS</b>.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 14:28:45.509993 +0000 UTC",
                        "id": "9ba96c7f-e9f9-409d-beed-9cc85cfa2bc0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e a integralidade s\u00e3o ATRIBUTOS ESSENCIAIS.",
                        "updated_at": "2024-03-24 14:30:25.398005 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-18 18:44:45.199574 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 77,
            "created_at": "2023-12-13 20:26:42.696789 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T21:27:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007956",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "75ADECAC-E22E-76DC-98DF-F03D444A080D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "7FC1CE96-B6EB-845C-9705-89C5998C511D"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "39588ABD-A9D6-7AF2-D96C-64ED5487D6FC"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-16T17:30:21Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212639",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "onde-esta-relacionados1741093b5a",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Gusso G., Machado LBM. Cap\u00edtulo 4: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. In: Tratado de Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, de Gusso e colaboradores. Editora Artmed, 2019.</b></div><div><br></div><div>Descritos originalmente pela Pediatra e Mestre em Sa\u00fade P\u00fablica americana Barbara Starfield, os atributos da APS s\u00e3o considerados caracter\u00edsticas fundamentais que devem ser apresentados por esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o para que seu papel possa ser cumprido com primazia. Portanto, eles devem estar presentes nos processos de trabalho de forma constante, permeando cada uma das a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que atuam na APS.</div><div><br></div><div>Esses atributos podem ser divididos em essenciais e derivados.</div><div><br></div><div>Dentre os <b>atributos essenciais</b> temos:</div><div><br></div><div>1) Acesso de primeiro contato: a APS deve funcionar como porta de entrada para o sistema de sa\u00fade aos usu\u00e1rios, acolhendo suas demandas sempre que houver requisi\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>2) Longitudinalidade: pressup\u00f5em que os cuidados em sa\u00fade devem ser prestados de forma cont\u00ednua ao longo do tempo. Por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o usu\u00e1rio, a equipe de sa\u00fade passa a ser sua fonte de cuidados atrav\u00e9s dos diversos ciclos da vida, estando ele doente ou n\u00e3o.</div><div><br></div><div>3) Integralidade: indica que a APS deve ser capaz de visualizar o indiv\u00edduo como um todo e, nesse contexto, oferecer aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em todas as nuances necess\u00e1rias, ou seja, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e cura.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>4) Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: baseia-se na ideia de que a APS deve assumir um papel central na integra\u00e7\u00e3o dos cuidados oferecidos ao usu\u00e1rio em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Desse modo, independentemente de onde eles estejam sendo prestados, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria mant\u00e9m sua responsabilidade acerca do indiv\u00edduo e, atrav\u00e9s de mecanismos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es originadas dos atendimentos feitos de modo a integr\u00e1-los em prol da sa\u00fade do usu\u00e1rio.\u00a0</div><div><br></div><div>Em rela\u00e7\u00e3o aos <b>atributos derivados</b>, temos:\u00a0</div><div><br></div><div>1) Orienta\u00e7\u00e3o familiar: parte da compreens\u00e3o das importantes influ\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es familiares do indiv\u00edduo em sua sa\u00fade e nos cuidados dela. Dessa forma, sempre que poss\u00edvel, deve haver por parte do profissional de sa\u00fade, uma vis\u00e3o ampla do contexto familiar do indiv\u00edduo, o que pode ser feito atrav\u00e9s de ferramentas de abordagem familiar tais como o genograma, o PRACTICE e o APGAR familiar.</div><div><br></div><div>2) Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: assim como a fam\u00edlia influencia na sa\u00fade e nos seus cuidados, a comunidade \u00e9 outro elemento fundamental nesse processo. Portanto, a equipe de sa\u00fade deve conhec\u00ea-la de forma aprofundada em suas mais diversas caracter\u00edsticas, tais como as sociais, econ\u00f4micas, epidemiol\u00f3gicas etc, de modo a voltar sua atua\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o das necessidades do grupo populacional assistido.</div><div><br></div><div>3) Compet\u00eancia cultural: para que consiga atuar de forma mais efetiva, a APS deve compreender e at\u00e9 certo ponto absorver as caracter\u00edsticas diversas da popula\u00e7\u00e3o, tais como seus costumes, cren\u00e7as e elementos culturais marcantes. Ao compreender essa base t\u00edpica de informa\u00e7\u00f5es, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o \u201cfalar a l\u00edngua\u201d da popula\u00e7\u00e3o, oferecendo cuidados em sa\u00fade mais adequados e integrados \u00e0 realidade dos indiv\u00edduos.</div><div><br></div><div>A figura abaixo esquematiza os atributos da APS, objetivando facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o deles.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1C8D9A77-1228-3080-4C34-49107108053C/1C8D9A77-1228-3080-4C34-49107108053C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos para as alternativa avaliar \u00e0quela que traz apenas <b>ATRIBUTOS DERIVADOS DA APS</b>.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-24 14:28:45.47951 +0000 UTC",
                "id": "058e24a6-afeb-4311-83d9-532826adaa53",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica1. Gusso G., Machado LBM. Cap\u00edtulo 4: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. In: Tratado de Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, de Gusso e colaboradores. Editora Artmed, 2019.Descritos originalmente pela Pediatra e Mestre em Sa\u00fade P\u00fablica americana Barbara Starfield, os atributos da APS s\u00e3o considerados caracter\u00edsticas fundamentais que devem ser apresentados por esse n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o para que seu papel possa ser cumprido com primazia. Portanto, eles devem estar presentes nos processos de trabalho de forma constante, permeando cada uma das a\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade que atuam na APS.Esses atributos podem ser divididos em essenciais e derivados.Dentre os atributos essenciais temos:1) Acesso de primeiro contato: a APS deve funcionar como porta de entrada para o sistema de sa\u00fade aos usu\u00e1rios, acolhendo suas demandas sempre que houver requisi\u00e7\u00e3o.2) Longitudinalidade: pressup\u00f5em que os cuidados em sa\u00fade devem ser prestados de forma cont\u00ednua ao longo do tempo. Por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o usu\u00e1rio, a equipe de sa\u00fade passa a ser sua fonte de cuidados atrav\u00e9s dos diversos ciclos da vida, estando ele doente ou n\u00e3o.3) Integralidade: indica que a APS deve ser capaz de visualizar o indiv\u00edduo como um todo e, nesse contexto, oferecer aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade em todas as nuances necess\u00e1rias, ou seja, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e cura.\u00a0\u00a04) Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado: baseia-se na ideia de que a APS deve assumir um papel central na integra\u00e7\u00e3o dos cuidados oferecidos ao usu\u00e1rio em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o. Desse modo, independentemente de onde eles estejam sendo prestados, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria mant\u00e9m sua responsabilidade acerca do indiv\u00edduo e, atrav\u00e9s de mecanismos de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, re\u00fane as informa\u00e7\u00f5es originadas dos atendimentos feitos de modo a integr\u00e1-los em prol da sa\u00fade do usu\u00e1rio.\u00a0Em rela\u00e7\u00e3o aos atributos derivados, temos:\u00a01) Orienta\u00e7\u00e3o familiar: parte da compreens\u00e3o das importantes influ\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es familiares do indiv\u00edduo em sua sa\u00fade e nos cuidados dela. Dessa forma, sempre que poss\u00edvel, deve haver por parte do profissional de sa\u00fade, uma vis\u00e3o ampla do contexto familiar do indiv\u00edduo, o que pode ser feito atrav\u00e9s de ferramentas de abordagem familiar tais como o genograma, o PRACTICE e o APGAR familiar.2) Orienta\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria: assim como a fam\u00edlia influencia na sa\u00fade e nos seus cuidados, a comunidade \u00e9 outro elemento fundamental nesse processo. Portanto, a equipe de sa\u00fade deve conhec\u00ea-la de forma aprofundada em suas mais diversas caracter\u00edsticas, tais como as sociais, econ\u00f4micas, epidemiol\u00f3gicas etc, de modo a voltar sua atua\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o das necessidades do grupo populacional assistido.3) Compet\u00eancia cultural: para que consiga atuar de forma mais efetiva, a APS deve compreender e at\u00e9 certo ponto absorver as caracter\u00edsticas diversas da popula\u00e7\u00e3o, tais como seus costumes, cren\u00e7as e elementos culturais marcantes. Ao compreender essa base t\u00edpica de informa\u00e7\u00f5es, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o \u201cfalar a l\u00edngua\u201d da popula\u00e7\u00e3o, oferecendo cuidados em sa\u00fade mais adequados e integrados \u00e0 realidade dos indiv\u00edduos.A figura abaixo esquematiza os atributos da APS, objetivando facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o deles.Vamos para as alternativa avaliar \u00e0quela que traz apenas ATRIBUTOS DERIVADOS DA APS.",
                "updated_at": "2024-03-24 14:30:25.284373 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "44fdadf6-84c1-40bd-991c-43e40c3748ee"
            },
            "statement": "Assinale a alternativa onde est\u00e3o relacionados somente os Atributos Derivados da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria descritos por B\u00e1rbara Starfield:",
            "statement_text": "Assinale a alternativa onde est\u00e3o relacionados somente os Atributos Derivados da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria descritos por B\u00e1rbara Starfield:",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-24 14:29:13.493484 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "d99d3acbdbba4f8cbe15b8d484963779",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Atributos gerais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212639-360-moliveira_342710_1712404584_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212639-480-moliveira_342710_1712404584_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212639-720-moliveira_342710_1712404584_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "44fdadf6-84c1-40bd-991c-43e40c3748ee",
                "identifier": "moliveira_342710_1712404584_47708",
                "question_id": "4000212639"
            },
            "video_solution_id": "44fdadf6-84c1-40bd-991c-43e40c3748ee"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 9,
                    "body": "Universalidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:32:28.79012 +0000 UTC",
                    "id": "e0fb2bec-96eb-4518-80b2-936ae034b02b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Universalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e0fb2bec-96eb-4518-80b2-936ae034b02b",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois a universalidade est\u00e1 ligada ao acesso \u00e0 sa\u00fade, algo que j\u00e1 est\u00e1 garantido na situa\u00e7\u00e3o em tela.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 00:51:48.166886 +0000 UTC",
                        "id": "ed81959d-0ca2-4354-89de-3a644aeff08d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois a universalidade est\u00e1 ligada ao acesso \u00e0 sa\u00fade, algo que j\u00e1 est\u00e1 garantido na situa\u00e7\u00e3o em tela.",
                        "updated_at": "2024-03-15 00:54:00.264973 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 08:42:31.274843 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 15,
                    "body": "Equidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:32:28.79012 +0000 UTC",
                    "id": "12a23b23-70d2-4fdf-9edc-392d06925210",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "12a23b23-70d2-4fdf-9edc-392d06925210",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Apesar da equidade estar sendo aplicada, afinal, estamos ofertando mais para aquele que mais necessita, o cerne buscado pela banca era o da integralidade, representada pelo encaminhamento do idoso para receber os cuidados necess\u00e1rios em outro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, j\u00e1 que havia demanda para tal.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 00:51:48.175924 +0000 UTC",
                        "id": "363a3665-b84c-47f6-9322-05f6eb7830b9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Apesar da equidade estar sendo aplicada, afinal, estamos ofertando mais para aquele que mais necessita, o cerne buscado pela banca era o da integralidade, representada pelo encaminhamento do idoso para receber os cuidados necess\u00e1rios em outro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, j\u00e1 que havia demanda para tal.",
                        "updated_at": "2024-03-15 00:54:00.269301 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 08:42:31.609114 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 543,
                    "body": "Integralidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-13 16:32:28.79012 +0000 UTC",
                    "id": "e0bf1c1b-edc3-4fae-bc78-2bbcc56880dd",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e0bf1c1b-edc3-4fae-bc78-2bbcc56880dd",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Conforme apontado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 00:51:48.179659 +0000 UTC",
                        "id": "3060bc9e-6c0b-40c0-895f-4df86e55aa05",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme apontado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-15 00:54:00.273825 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 08:42:31.954795 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-13 16:32:28.79012 +0000 UTC",
                    "id": "a9f11d29-043c-48cc-8f1d-63d8ae724617",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a9f11d29-043c-48cc-8f1d-63d8ae724617",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois n\u00e3o encontramos nenhum elemento que fale a favor desse princ\u00edpio na situa\u00e7\u00e3o em tela.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 00:51:48.184058 +0000 UTC",
                        "id": "076b94f2-ec2f-4fa2-b369-dd85545d9516",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois n\u00e3o encontramos nenhum elemento que fale a favor desse princ\u00edpio na situa\u00e7\u00e3o em tela.",
                        "updated_at": "2024-03-15 00:54:00.277216 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-15 08:42:32.297149 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 96,
            "created_at": "2023-12-13 16:32:28.79012 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "1c4154e3-a476-47e8-a6d7-19c20cebbc9f",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-11T21:18:55Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007955",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FBE573B4-1F4D-C770-BC0B-88ED21E157EB"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "27F2B401-F05F-6674-D733-B237EBC72751"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A7777FBF-6A09-6747-66B8-FA29ADC2E7C2"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-02-01T21:05:15Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000212550",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Senhor-Domingos-781089d626fad",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o excelente do IPSEMG para revisarmos os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).</div><div><br></div><div>Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.</div><div><br></div><div><b>1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:</b></div><div><br></div><div># <b>Universalidade</b>: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.</div><div><br></div><div># <b>Equidade</b>: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.</div><div><br></div><div># <b>Integralidade</b>: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.</div><div><br></div><div><b>2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:</b></div><div><br></div><div># <b>Regionaliza\u00e7\u00e3o </b>e <b>Hierarquiza\u00e7\u00e3o</b>: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.</div><div><br></div><div># <b>Descentraliza\u00e7\u00e3o</b>: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.</div><div><br></div><div># <b>Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social</b>: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0</div><div><br></div><div>Compreendidos esses princ\u00edpios, vamos para a situa\u00e7\u00e3o em tela!</div><div><br></div><div>Temos um idoso de 78 anos com m\u00faltiplas comorbidades e que chega com v\u00e1rias queixas relevantes em uma consulta na UBS. Na consulta, o m\u00e9dico respons\u00e1vel avalia os sintomas e as queixas do paciente, por\u00e9m n\u00e3o se restringe a isso: ele avalia os medicamentos usados pelo paciente, solicita exames pertinentes e, diante da demanda do caso, referencia o homem para uma consulta especializada em outro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div><span>Ao agir dessa maneira, o m\u00e9dico prezou pelo aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da <b>INTEGRALIDADE</b>, que objetiva ver o indiv\u00edduo para al\u00e9m de sua doen\u00e7a, entendendo-o como um todo, al\u00e9m de buscar resolver suas demandas de sa\u00fade de maneira integral, o que inclui o referenciamento para outros n\u00edveis da aten\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio.</span><br></div><div><span><br></span></div><div><span>Logo, temos que a melhor resposta para essa quest\u00e3o residir\u00e1 na <b>alternativa C</b>.</span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-15 00:51:48.149843 +0000 UTC",
                "id": "b91a40f1-df20-405a-9e3c-a619fd170e13",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CEstrategistas, quest\u00e3o excelente do IPSEMG para revisarmos os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:# Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.# Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.# Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:# Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.# Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.# Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0Compreendidos esses princ\u00edpios, vamos para a situa\u00e7\u00e3o em tela!Temos um idoso de 78 anos com m\u00faltiplas comorbidades e que chega com v\u00e1rias queixas relevantes em uma consulta na UBS. Na consulta, o m\u00e9dico respons\u00e1vel avalia os sintomas e as queixas do paciente, por\u00e9m n\u00e3o se restringe a isso: ele avalia os medicamentos usados pelo paciente, solicita exames pertinentes e, diante da demanda do caso, referencia o homem para uma consulta especializada em outro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o.Ao agir dessa maneira, o m\u00e9dico prezou pelo aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da INTEGRALIDADE, que objetiva ver o indiv\u00edduo para al\u00e9m de sua doen\u00e7a, entendendo-o como um todo, al\u00e9m de buscar resolver suas demandas de sa\u00fade de maneira integral, o que inclui o referenciamento para outros n\u00edveis da aten\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio.Logo, temos que a melhor resposta para essa quest\u00e3o residir\u00e1 na alternativa C.",
                "updated_at": "2024-03-15 00:54:00.261307 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "780676cb-49d9-4649-9619-65a25cf003a2"
            },
            "statement": "Senhor Domingos, 78 anos, com hist\u00f3rico de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e diabetes mellitus tipo 2, apresenta-se \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) com queixa de fadiga extrema, dispneia progressiva e incha\u00e7o nos membros inferiores. Durante a consulta, al\u00e9m de verificar os sintomas atuais, o m\u00e9dico realiza uma revis\u00e3o detalhada dos medicamentos em uso, solicita exames laboratoriais espec\u00edficos para avaliar a fun\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca, e encaminha o paciente para uma consulta com um especialista em nefrologia e cardiologia para avalia\u00e7\u00e3o especializada e orienta\u00e7\u00f5es complementares sobre manejo de medica\u00e7\u00f5es.<div><br></div><div>Qual princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 refletido de maneira mais proeminente nesse cen\u00e1rio cl\u00ednico complexo?</div>",
            "statement_text": "Senhor Domingos, 78 anos, com hist\u00f3rico de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e diabetes mellitus tipo 2, apresenta-se \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) com queixa de fadiga extrema, dispneia progressiva e incha\u00e7o nos membros inferiores. Durante a consulta, al\u00e9m de verificar os sintomas atuais, o m\u00e9dico realiza uma revis\u00e3o detalhada dos medicamentos em uso, solicita exames laboratoriais espec\u00edficos para avaliar a fun\u00e7\u00e3o renal e card\u00edaca, e encaminha o paciente para uma consulta com um especialista em nefrologia e cardiologia para avalia\u00e7\u00e3o especializada e orienta\u00e7\u00f5es complementares sobre manejo de medica\u00e7\u00f5es.Qual princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 refletido de maneira mais proeminente nesse cen\u00e1rio cl\u00ednico complexo?",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-15 00:52:45.632694 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212550-360-moliveira_342711_1712404610_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212550-480-moliveira_342711_1712404610_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000212550-720-moliveira_342711_1712404610_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "780676cb-49d9-4649-9619-65a25cf003a2",
                "identifier": "moliveira_342711_1712404610_47708",
                "question_id": "4000212550"
            },
            "video_solution_id": "780676cb-49d9-4649-9619-65a25cf003a2"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 235,
                    "body": "universalidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
                    "id": "7e5b4dc6-be38-4c52-9a02-7d5c23135330",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "universalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7e5b4dc6-be38-4c52-9a02-7d5c23135330",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:08:33.94492 +0000 UTC",
                        "id": "f91b9998-a940-4014-918b-ce0353473227",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.223262 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:42:34.942785 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4,
                    "body": "integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
                    "id": "9c738897-607f-4284-b6ed-53bec3a1377d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9c738897-607f-4284-b6ed-53bec3a1377d",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:08:33.951132 +0000 UTC",
                        "id": "56a6d596-9121-4ffe-b308-cbbb7ad07074",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.226405 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:42:35.728971 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 24,
                    "answers": 78,
                    "body": "equidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
                    "id": "3648c7b3-6265-4f1e-bd99-43cf944213cd",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3648c7b3-6265-4f1e-bd99-43cf944213cd",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:08:33.954683 +0000 UTC",
                        "id": "ccc61eba-4f9d-48b1-9aae-9468e9770cbc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.233807 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:42:36.447042 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 10,
                    "body": "descentraliza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
                    "id": "a6b55dc8-7980-4b74-8c4a-c730cf460c10",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "descentraliza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a6b55dc8-7980-4b74-8c4a-c730cf460c10",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:08:33.958328 +0000 UTC",
                        "id": "1efa0dae-0c5b-465b-893f-a835ba62b5c7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.237053 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:42:37.37165 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3,
                    "body": "hierarquiza\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
                    "id": "6a3ed896-591d-4fd6-a946-54d9b38056ec",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "hierarquiza\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6a3ed896-591d-4fd6-a946-54d9b38056ec",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:08:33.96262 +0000 UTC",
                        "id": "ee1ae029-14c2-457d-be4a-4ef7a49ebb03",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.240554 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-09 16:42:37.725482 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 71,
            "created_at": "2023-12-08 12:56:01.806361 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3e255dde-2e18-49f9-b72f-6efe7b5b765b",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "complement": "Escolhida especialidade: Cirurgia b\u00e1sica, conforme RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 48, DE 28 DE JUNHO DE 2018",
                    "created_at": "2023-12-07T16:35:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007942",
                    "location": {
                        "id": "5029"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6CF23A02-9D58-F80F-A747-98E6E0F9970A"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "0AB77766-EF7C-9933-0002-B3FE3C8FE179"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 500,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211427",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "principio-SUS-que252b931ae9",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><br></div><div>Estrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica em provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica abordando os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).</div><div><br></div><div>Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.</div><div><b><br></b></div><div><b>1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:</b></div><div><br></div><div># Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.</div><div><br></div><div># Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.</div><div><br></div><div># Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.</div><div><br></div><div><b>2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:</b></div><div><br></div><div># Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.</div><div><br></div><div># Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.</div><div><br></div><div># Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0</div><div><br></div><div>Observe com aten\u00e7\u00e3o a figura abaixo, ela traz defini\u00e7\u00f5es sucintas acerca dos mais relevantes princ\u00edpios e diretrizes do SUS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A4D1C99F-E944-3AA5-D2BB-7099B43306D1/A4D1C99F-E944-3AA5-D2BB-7099B43306D1-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><i>Figura: Principais princ\u00edpios do SUS: uma breve apresenta\u00e7\u00e3o. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.</i></div><div><br></div><div>Compreendidos os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, vamos avaliar o questionamento da banca.</div><div><br></div><div>Qual foi o grande princ\u00edpio do SUS que alterou o<i> status quo </i>da sa\u00fade brasileira no final do s\u00e9culo passado, deixando de tornar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade algo que dependesse da vincula\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos ao mercado de trabalho ou de suas condi\u00e7\u00f5es financeiras, e passando a torn\u00e1-lo um direito universal de cidadania?</div><div><br></div><div>\u00c9 o princ\u00edpio <b>\u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIO da UNIVERSALIDADE!</b></div><div><br></div><div>Foi esse o princ\u00edpio-chave que quebrou a l\u00f3gica vigente e permitiu que todos os aqueles presentes dentro do territ\u00f3rio nacional passassem a ter direito de acesso gratuito \u00e0 sa\u00fade, independentemente de outros fatores.</div><div><br></div><div>Logo, assinalaremos, sem ressalvas, a <b>alternativa A</b> como gabarito da quest\u00e3o.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-24 16:08:33.929096 +0000 UTC",
                "id": "ebfc550e-4d71-41e0-921a-1d8c9f247b28",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AEstrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica em provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica abordando os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).Vamos juntos relembrar os principais e mais relevantes.1) Princ\u00edpios Doutrin\u00e1rios - s\u00e3o definidos tr\u00eas:# Universalidade: a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado, que n\u00e3o deve medir esfor\u00e7os para assegur\u00e1-lo. Desse modo, todos os cidad\u00e3os devem ter acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.# Equidade: o objetivo desse princ\u00edpio \u00e9 diminuir desigualdades, exatamente ao reconhecer sua exist\u00eancia. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, os usu\u00e1rios do sistema n\u00e3o s\u00e3o iguais e, portanto, apresentam demandas distintas. Em outras palavras, equidade significa tratar desigualmente os desiguais, investindo mais onde a necessidade \u00e9 maior.# Integralidade: os sujeitos devem ser vistos como um todo e deve se objetivar atender, na medida do poss\u00edvel, a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante buscar um cuidado completo e integrado, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e, quando poss\u00edvel a cura.2) Princ\u00edpios Organizativos - os principais est\u00e3o listados abaixo:# Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o: os servi\u00e7os de sa\u00fade que comp\u00f5em o SUS devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida. A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de articula\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os que j\u00e1 existem, visando o comando unificado dos mesmos. J\u00e1 a hierarquiza\u00e7\u00e3o, deve proceder \u00e0 divis\u00e3o de n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e garantir formas de acesso a servi\u00e7os que fa\u00e7am parte da complexidade requerida pelo caso, nos limites dos recursos dispon\u00edveis numa dada regi\u00e3o.# Descentraliza\u00e7\u00e3o: princ\u00edpio que preconiza a distribui\u00e7\u00e3o de poderes, responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es entre os tr\u00eas entes federados, Governo, Estados e Munic\u00edpios. No campo da sa\u00fade, a descentraliza\u00e7\u00e3o busca atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. No SUS, as responsabilidades pela sa\u00fade devem ser descentralizadas at\u00e9 os munic\u00edpios, ou seja, devem ser fornecidas ao munic\u00edpio condi\u00e7\u00f5es gerenciais, t\u00e9cnicas, administrativas e financeiras para exercer esta fun\u00e7\u00e3o. Para que valha o princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o, existe a concep\u00e7\u00e3o constitucional do comando \u00fanico, onde cada esfera de governo \u00e9 aut\u00f4noma e soberana nas suas decis\u00f5es e atividades, respeitando os princ\u00edpios gerais e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.# Participa\u00e7\u00e3o Popular/controle social: a sociedade deve estar inserida no dia-a-dia do sistema, apresentando papel importante no norte das decis\u00f5es nele tomadas. Assim, atrav\u00e9s dos Conselhos e das Confer\u00eancias de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3os que visam formular estrat\u00e9gias, controlar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no SUS pode ser efetivada.\u00a0Observe com aten\u00e7\u00e3o a figura abaixo, ela traz defini\u00e7\u00f5es sucintas acerca dos mais relevantes princ\u00edpios e diretrizes do SUS:Figura: Principais princ\u00edpios do SUS: uma breve apresenta\u00e7\u00e3o. Fonte: Estrat\u00e9gia MED.Compreendidos os princ\u00edpios e diretrizes do SUS, vamos avaliar o questionamento da banca.Qual foi o grande princ\u00edpio do SUS que alterou o status quo da sa\u00fade brasileira no final do s\u00e9culo passado, deixando de tornar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade algo que dependesse da vincula\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos ao mercado de trabalho ou de suas condi\u00e7\u00f5es financeiras, e passando a torn\u00e1-lo um direito universal de cidadania?\u00c9 o princ\u00edpio \u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIO da UNIVERSALIDADE!Foi esse o princ\u00edpio-chave que quebrou a l\u00f3gica vigente e permitiu que todos os aqueles presentes dentro do territ\u00f3rio nacional passassem a ter direito de acesso gratuito \u00e0 sa\u00fade, independentemente de outros fatores.Logo, assinalaremos, sem ressalvas, a alternativa A como gabarito da quest\u00e3o.",
                "updated_at": "2024-03-24 16:08:41.217773 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "0f3af54c-1b6d-4625-ab16-c51e8feee902"
            },
            "statement": "O princ\u00edpio do SUS que primeiro rompe com o sistema de prote\u00e7\u00e3o social meritocr\u00e1tico e institui uma l\u00f3gica de sa\u00fade de seguridade social \u00e9 a",
            "statement_text": "O princ\u00edpio do SUS que primeiro rompe com o sistema de prote\u00e7\u00e3o social meritocr\u00e1tico e institui uma l\u00f3gica de sa\u00fade de seguridade social \u00e9 a",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-24 16:08:47.124166 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211427-360-moliveira_342719_1712404846_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211427-480-moliveira_342719_1712404846_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211427-720-moliveira_342719_1712404846_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "0f3af54c-1b6d-4625-ab16-c51e8feee902",
                "identifier": "moliveira_342719_1712404846_47708",
                "question_id": "4000211427"
            },
            "video_solution_id": "0f3af54c-1b6d-4625-ab16-c51e8feee902"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 30,
                    "body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:15:09.91432 +0000 UTC",
                    "id": "7b43f800-e9d8-4c89-8781-8378dc98e258",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7b43f800-e9d8-4c89-8781-8378dc98e258",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa A. </b>Observe que o enunciado n\u00e3o descreve a uni\u00e3o de dois ou mais munic\u00edpios para formar uma \u00fanica regi\u00e3o de sa\u00fade. Por isso, n\u00e3o estamos diante da diretriz da regionaliza\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:41:53.281777 +0000 UTC",
                        "id": "35c23bad-8fb8-4ea5-9736-80cbb0d7fc18",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Observe que o enunciado n\u00e3o descreve a uni\u00e3o de dois ou mais munic\u00edpios para formar uma \u00fanica regi\u00e3o de sa\u00fade. Por isso, n\u00e3o estamos diante da diretriz da regionaliza\u00e7\u00e3o.",
                        "updated_at": "2023-12-21 18:51:11.813077 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:19:23.500868 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 1286,
                    "body": "Universalidade",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-18 16:15:09.91432 +0000 UTC",
                    "id": "9a8f91ef-f4e6-4c4d-a80f-cf332ba9aa2d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Universalidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9a8f91ef-f4e6-4c4d-a80f-cf332ba9aa2d",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa B</b>, sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:41:53.287007 +0000 UTC",
                        "id": "d09f47eb-7c0d-4233-a868-4d761d0c6d56",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2023-12-21 18:51:11.816344 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:19:23.852796 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 12,
                    "body": "Integralidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:15:09.91432 +0000 UTC",
                    "id": "19afb44d-4b23-4d8c-af6e-5c3186980cad",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Integralidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "19afb44d-4b23-4d8c-af6e-5c3186980cad",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa C.</b> As quest\u00f5es de integralidade demonstram a versatilidade do SUS. Portanto, se fosse sobre integralidade, a quest\u00e3o descreveria diversos servi\u00e7os diferentes.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:41:53.290699 +0000 UTC",
                        "id": "acf97ab1-4816-4b65-9017-4c9280877fed",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. As quest\u00f5es de integralidade demonstram a versatilidade do SUS. Portanto, se fosse sobre integralidade, a quest\u00e3o descreveria diversos servi\u00e7os diferentes.",
                        "updated_at": "2023-12-21 18:51:11.819391 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:19:24.181241 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 5,
                    "body": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-18 16:15:09.91432 +0000 UTC",
                    "id": "1a74c006-5dc8-4443-a42a-5d2acef81279",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1a74c006-5dc8-4443-a42a-5d2acef81279",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa D. </b>As quest\u00f5es sobre hierarquiza\u00e7\u00e3o mostram os 3 n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do SUS. Observe que nenhum n\u00edvel de sa\u00fade, tampouco a rela\u00e7\u00e3o entre eles, foi mencionado.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-12-21 17:41:53.294252 +0000 UTC",
                        "id": "7c9d1489-216f-4c49-a023-f9bb8baa5b66",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. As quest\u00f5es sobre hierarquiza\u00e7\u00e3o mostram os 3 n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do SUS. Observe que nenhum n\u00edvel de sa\u00fade, tampouco a rela\u00e7\u00e3o entre eles, foi mencionado.",
                        "updated_at": "2023-12-21 18:51:11.822714 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-20 15:19:24.552769 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 96,
            "created_at": "2023-12-18 16:15:09.91432 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "0ed3e5bf-ad01-47b3-baf6-99da715764f0",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "ebf58361-1728-4144-93bb-7f962e8b9fd6",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-18T13:17:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007963",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "522E6825-A08F-F016-CE98-DDD6E3780129"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "D63CA247-E186-3F9A-6F0B-B67152439AFD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "1B891FC6-48FC-E9B9-95AA-4ECFF57523E3"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "FBBF4335-F8B3-05EF-224F-64094D7ACFC9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 120,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-16T01:10:43Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000213090",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Considere-que-jovem728de966d0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0</b><div><b><br></b></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>As quest\u00f5es de Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS s\u00e3o um cl\u00e1ssico das provas de resid\u00eancia m\u00e9dica, portanto, \u00e9 important\u00edssimo que voc\u00ea conhe\u00e7a eles.\u00a0<span>Nesse sentido, vamos revis\u00e1-los rapidamente.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><b>1. Universalidade:</b> princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que o SUS \u00e9 para todos! Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil e isso \u00e9 garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu artigo 196\u00b0: \"A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, e um dever do Estado\". Portanto, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado garantir que o sistema funcione ao ponto de todos conseguirem utilizar.\u00a0 Inclusive estrangeiros que estejam a passeio no pa\u00eds podem ser atendidos pelo SUS, caso precisem.\u00a0</div><div><span><b><br></b></span></div><div><b>2. Integralidade: </b>princ\u00edpio \u00e9tico que afirma que o SUS deve ser capaz de atender a todas as necessidades dos brasileiros, portanto, deve fornecer todos os servi\u00e7os de sa\u00fade de que a popula\u00e7\u00e3o precisa.\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><b>3. Equidade: </b>princ\u00edpio \u00e9tico que cujo lema \u00e9 \"tratar desigualmente os desiguais\". As pessoas apresentam necessidades diferentes e dificuldades diversas para terem acesso ao sistema de sa\u00fade. Nesse sentido, cada subgrupo deve ser olhado de forma espec\u00edfica e receber aquilo que precisa para ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Mas aten\u00e7\u00e3o: esse conceito classifica-se como equidade vertical. Se porventura a banca questionar sobre equidade horizontal, saiba que essa significa \"tratar igualmente os iguais\".\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><b>4. Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa: </b>\u00e9 uma diretriz (ou princ\u00edpio organizativo) onde a gest\u00e3o do SUS \u00e9 realizada de forma descentralizada, com cada ente federativo cuidando de sua pr\u00f3pria rede. Nesse sentido, os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis por gerir diretamente uma boa parte de seus servi\u00e7os.\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><b>5. Hierarquiza\u00e7\u00e3o: </b>diretriz que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em n\u00edveis de complexidade (baixa, m\u00e9dia e alta), sendo que o paciente s\u00f3 pode acessar o servi\u00e7o de alta complexidade ap\u00f3s acessar o de baixa e ser constatada a necessidade de encaminhamento. Por exemplo, suponha que Jo\u00e3o deseja ir para o Cardiologista. Ele n\u00e3o consegue marcar uma consulta diretamente com esse profissional no ambulat\u00f3rio de especialidades porque existe uma hierarquia entre os servi\u00e7os. Antes, ele precisa ir at\u00e9 a sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), ser avaliado e a\u00ed sim, se houver necessidade, ser\u00e1 encaminhado. Se n\u00e3o, ele trata o problema na pr\u00f3pria Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.\u00a0</div><div><span><b><br></b></span></div><div><b>6. Regionaliza\u00e7\u00e3o: </b>diretriz em que dois ou mais munic\u00edpios lim\u00edtrofes formam regi\u00f5es de sa\u00fade justamente para aumentar a integralidade do sistema. Por exemplo, suponha que o Munic\u00edpio A tenha um servi\u00e7o de oncologia que n\u00e3o tem no Munic\u00edpio B. Por sua vez, o Munic\u00edpio B tem um servi\u00e7o de hemodi\u00e1lise que n\u00e3o tem em A. Os dois, se forem lim\u00edtrofes, podem unificar suas redes e, com isso, a popula\u00e7\u00e3o de A pode usufruir dos servi\u00e7os de B e vice-versa.\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><b>7. Participa\u00e7\u00e3o popular: </b>diretriz em que a popula\u00e7\u00e3o exerce o controle social do SUS, contribuindo para a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. Esse controle \u00e9 exercido por meio de duas inst\u00e2ncias chamadas confer\u00eancias de sa\u00fade (ocorrem de 4 em e anos) e conselhos de sa\u00fade (s\u00e3o permanentes). Nas confer\u00eancias s\u00e3o discutidas as pol\u00edticas de sa\u00fade em si e a situa\u00e7\u00e3o do SUS, enquanto os conselhos s\u00e3o deliberativos e fiscalizadores da gest\u00e3o, inclusive dos gastos. No entanto, nada impede que esse controle seja exercido no dia a dia nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, por exemplo, quando a popula\u00e7\u00e3o participa de reuni\u00f5es com a gest\u00e3o da UBS ou t\u00eam as suas solicita\u00e7\u00f5es e reinvindica\u00e7\u00f5es atendidas.\u00a0</div><div><span><br></span></div><div><span><b>Cabe ressaltar que o artigo 7\u00b0 da Lei 8.080/90 acrescentou outros 11 princ\u00edpios, que est\u00e3o descritos abaixo. Para a Lei 8.080/90, tanto os princ\u00edpios e diretrizes s\u00e3o chamados de \"princ\u00edpios\". No entanto, apenas algumas bancas cobram os princ\u00edpios abaixo. A maioria se mant\u00e9m nos sete princ\u00edpios e diretrizes descritos anteriormente.\u00a0</b></span></div><div><span><br></span></div><div><span>(a) preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(b) igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie (j\u00e1 existia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988);\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(c) direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(d) divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(e) utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(f) integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(g) conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(h) capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia;\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(i) organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos e\u00a0</span></div><div><br></div><div><span>(j) organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras, em conformidade com a Lei n\u00ba 12.845, de 1\u00ba de agosto de 2013.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>(i) prote\u00e7\u00e3o integral dos direitos humanos de todos os usu\u00e1rios e especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de maus-tratos, de neglig\u00eancia e de viol\u00eancia sexual praticados contra crian\u00e7as e adolescentes.     (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 14.679, de 2023).\u00a0</span></div><div><br></div><div><span><b>Voltando para a quest\u00e3o, veja que o examinador descreve a situa\u00e7\u00e3o de um jovem que viajou de Bel\u00e9m para Bras\u00edlia com o objetivo de participar de uma competi\u00e7\u00e3o paraol\u00edmpica. Infelizmente, ele se acidentou fraturando o bra\u00e7o, mas N\u00c3O conseguiu atendimento porque n\u00e3o possu\u00eda endere\u00e7o em Bras\u00edlia. Ora, o SUS \u00e9 para todos e o paciente deveria ter sido atendido at\u00e9 mesmo se n\u00e3o residisse no Brasil. Portanto, o princ\u00edpio ferido foi o da Universalidade.\u00a0</b></span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-12-21 17:41:53.271023 +0000 UTC",
                "id": "4fa13878-42d5-4876-ac58-555d2c72fbea",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0Estrategista,\u00a0As quest\u00f5es de Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS s\u00e3o um cl\u00e1ssico das provas de resid\u00eancia m\u00e9dica, portanto, \u00e9 important\u00edssimo que voc\u00ea conhe\u00e7a eles.\u00a0Nesse sentido, vamos revis\u00e1-los rapidamente.\u00a01. Universalidade: princ\u00edpio \u00e9tico que apregoa que o SUS \u00e9 para todos! Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil e isso \u00e9 garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu artigo 196\u00b0: &#34;A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, e um dever do Estado&#34;. Portanto, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado garantir que o sistema funcione ao ponto de todos conseguirem utilizar.\u00a0 Inclusive estrangeiros que estejam a passeio no pa\u00eds podem ser atendidos pelo SUS, caso precisem.\u00a02. Integralidade: princ\u00edpio \u00e9tico que afirma que o SUS deve ser capaz de atender a todas as necessidades dos brasileiros, portanto, deve fornecer todos os servi\u00e7os de sa\u00fade de que a popula\u00e7\u00e3o precisa.\u00a03. Equidade: princ\u00edpio \u00e9tico que cujo lema \u00e9 &#34;tratar desigualmente os desiguais&#34;. As pessoas apresentam necessidades diferentes e dificuldades diversas para terem acesso ao sistema de sa\u00fade. Nesse sentido, cada subgrupo deve ser olhado de forma espec\u00edfica e receber aquilo que precisa para ter acesso \u00e0 sa\u00fade. Mas aten\u00e7\u00e3o: esse conceito classifica-se como equidade vertical. Se porventura a banca questionar sobre equidade horizontal, saiba que essa significa &#34;tratar igualmente os iguais&#34;.\u00a04. Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa: \u00e9 uma diretriz (ou princ\u00edpio organizativo) onde a gest\u00e3o do SUS \u00e9 realizada de forma descentralizada, com cada ente federativo cuidando de sua pr\u00f3pria rede. Nesse sentido, os munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis por gerir diretamente uma boa parte de seus servi\u00e7os.\u00a05. Hierarquiza\u00e7\u00e3o: diretriz que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em n\u00edveis de complexidade (baixa, m\u00e9dia e alta), sendo que o paciente s\u00f3 pode acessar o servi\u00e7o de alta complexidade ap\u00f3s acessar o de baixa e ser constatada a necessidade de encaminhamento. Por exemplo, suponha que Jo\u00e3o deseja ir para o Cardiologista. Ele n\u00e3o consegue marcar uma consulta diretamente com esse profissional no ambulat\u00f3rio de especialidades porque existe uma hierarquia entre os servi\u00e7os. Antes, ele precisa ir at\u00e9 a sua Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS), ser avaliado e a\u00ed sim, se houver necessidade, ser\u00e1 encaminhado. Se n\u00e3o, ele trata o problema na pr\u00f3pria Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.\u00a06. Regionaliza\u00e7\u00e3o: diretriz em que dois ou mais munic\u00edpios lim\u00edtrofes formam regi\u00f5es de sa\u00fade justamente para aumentar a integralidade do sistema. Por exemplo, suponha que o Munic\u00edpio A tenha um servi\u00e7o de oncologia que n\u00e3o tem no Munic\u00edpio B. Por sua vez, o Munic\u00edpio B tem um servi\u00e7o de hemodi\u00e1lise que n\u00e3o tem em A. Os dois, se forem lim\u00edtrofes, podem unificar suas redes e, com isso, a popula\u00e7\u00e3o de A pode usufruir dos servi\u00e7os de B e vice-versa.\u00a07. Participa\u00e7\u00e3o popular: diretriz em que a popula\u00e7\u00e3o exerce o controle social do SUS, contribuindo para a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. Esse controle \u00e9 exercido por meio de duas inst\u00e2ncias chamadas confer\u00eancias de sa\u00fade (ocorrem de 4 em e anos) e conselhos de sa\u00fade (s\u00e3o permanentes). Nas confer\u00eancias s\u00e3o discutidas as pol\u00edticas de sa\u00fade em si e a situa\u00e7\u00e3o do SUS, enquanto os conselhos s\u00e3o deliberativos e fiscalizadores da gest\u00e3o, inclusive dos gastos. No entanto, nada impede que esse controle seja exercido no dia a dia nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, por exemplo, quando a popula\u00e7\u00e3o participa de reuni\u00f5es com a gest\u00e3o da UBS ou t\u00eam as suas solicita\u00e7\u00f5es e reinvindica\u00e7\u00f5es atendidas.\u00a0Cabe ressaltar que o artigo 7\u00b0 da Lei 8.080/90 acrescentou outros 11 princ\u00edpios, que est\u00e3o descritos abaixo. Para a Lei 8.080/90, tanto os princ\u00edpios e diretrizes s\u00e3o chamados de &#34;princ\u00edpios&#34;. No entanto, apenas algumas bancas cobram os princ\u00edpios abaixo. A maioria se mant\u00e9m nos sete princ\u00edpios e diretrizes descritos anteriormente.\u00a0(a) preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral;\u00a0(b) igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie (j\u00e1 existia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988);\u00a0(c) direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade;\u00a0(d) divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio;\u00a0(e) utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica;\u00a0(f) integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico;\u00a0(g) conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o;\u00a0(h) capacidade de resolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia;\u00a0(i) organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos e\u00a0(j) organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras, em conformidade com a Lei n\u00ba 12.845, de 1\u00ba de agosto de 2013.\u00a0(i) prote\u00e7\u00e3o integral dos direitos humanos de todos os usu\u00e1rios e especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de maus-tratos, de neglig\u00eancia e de viol\u00eancia sexual praticados contra crian\u00e7as e adolescentes.     (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 14.679, de 2023).\u00a0Voltando para a quest\u00e3o, veja que o examinador descreve a situa\u00e7\u00e3o de um jovem que viajou de Bel\u00e9m para Bras\u00edlia com o objetivo de participar de uma competi\u00e7\u00e3o paraol\u00edmpica. Infelizmente, ele se acidentou fraturando o bra\u00e7o, mas N\u00c3O conseguiu atendimento porque n\u00e3o possu\u00eda endere\u00e7o em Bras\u00edlia. Ora, o SUS \u00e9 para todos e o paciente deveria ter sido atendido at\u00e9 mesmo se n\u00e3o residisse no Brasil. Portanto, o princ\u00edpio ferido foi o da Universalidade.",
                "updated_at": "2023-12-21 18:51:11.809258 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "10260ad0-b4e1-4057-aa8e-e7e6b3c24680"
            },
            "statement": "Considere que um jovem tenha viajado de Bel\u00e9m (Par\u00e1) para Bras\u00edlia a fim de competir nos jogos paraol\u00edmpicos que seriam sediados no Distrito Federal naquele ano. Durante a competi\u00e7\u00e3o, o esportista fraturou seu bra\u00e7o, sendo levado de ambul\u00e2ncia ao hospital mais pr\u00f3ximo. Na recep\u00e7\u00e3o, foi informado ao paciente que ele n\u00e3o poderia ser atendido, pois n\u00e3o possu\u00eda endere\u00e7o em Bras\u00edlia. Qual princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 sendo violado nesse caso?",
            "statement_text": "Considere que um jovem tenha viajado de Bel\u00e9m (Par\u00e1) para Bras\u00edlia a fim de competir nos jogos paraol\u00edmpicos que seriam sediados no Distrito Federal naquele ano. Durante a competi\u00e7\u00e3o, o esportista fraturou seu bra\u00e7o, sendo levado de ambul\u00e2ncia ao hospital mais pr\u00f3ximo. Na recep\u00e7\u00e3o, foi informado ao paciente que ele n\u00e3o poderia ser atendido, pois n\u00e3o possu\u00eda endere\u00e7o em Bras\u00edlia. Qual princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 sendo violado nesse caso?",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2023-12-21 22:33:08.945525 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "cf18f9cf6a4249c4acb4a4b11b7587e5",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o Federal"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213090-360-bdalegria_327455_1710280993_45548.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213090-480-bdalegria_327455_1710280993_45548.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000213090-720-bdalegria_327455_1710280993_45548.mp4"
                    }
                ],
                "id": "10260ad0-b4e1-4057-aa8e-e7e6b3c24680",
                "identifier": "bdalegria_327455_1710280993_45548",
                "question_id": "4000213090"
            },
            "video_solution_id": "10260ad0-b4e1-4057-aa8e-e7e6b3c24680"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10,
                    "body": "Resolutividade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
                    "id": "b433385b-3231-4894-8afd-b1a3a65dcdae",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Resolutividade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b433385b-3231-4894-8afd-b1a3a65dcdae",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> A resolutividade diz respeito \u00e0 capacidade do sistema p\u00fablico de sa\u00fade em literalmente \"resolver\" as demandas de seus usu\u00e1rios. Nesse sentido, para que a resolutividade seja poss\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio primeiro que o sujeito tenha <b>ACESSO </b>ao sistema de sa\u00fade, o que \u00e9 determinado pela <b>UNIVERSALIDADE</b>.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-07 14:54:11.702617 +0000 UTC",
                        "id": "890e399b-2c72-4a56-aecc-9cd7d002dd73",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: A resolutividade diz respeito \u00e0 capacidade do sistema p\u00fablico de sa\u00fade em literalmente &#34;resolver&#34; as demandas de seus usu\u00e1rios. Nesse sentido, para que a resolutividade seja poss\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio primeiro que o sujeito tenha ACESSO ao sistema de sa\u00fade, o que \u00e9 determinado pela UNIVERSALIDADE.",
                        "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.663576 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-10 16:23:53.398668 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 33,
                    "body": "Acessibilidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
                    "id": "72598f57-5cdb-4d4a-8e77-23578db13daa",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Acessibilidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "72598f57-5cdb-4d4a-8e77-23578db13daa",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois a acessibilidade est\u00e1 inclusa dentro do princ\u00edpio \u00e9tico-doutrin\u00e1rio da <b>UNIVERSALIDADE</b>.<div><br></div><div>Lembre-se, por si s\u00f3, a acessibilidade <b>N\u00c3O </b>constitui-se como um princ\u00edpio do SUS.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-07 14:54:11.711494 +0000 UTC",
                        "id": "c6a423ce-9ed7-4b1f-a2e8-ed4aa429a40d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois a acessibilidade est\u00e1 inclusa dentro do princ\u00edpio \u00e9tico-doutrin\u00e1rio da UNIVERSALIDADE.Lembre-se, por si s\u00f3, a acessibilidade N\u00c3O constitui-se como um princ\u00edpio do SUS.",
                        "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.667968 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-10 16:23:53.766487 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 109,
                    "body": "Integralidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
                    "id": "e2ee68c2-98e2-4045-9666-a042df930c40",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Integralidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e2ee68c2-98e2-4045-9666-a042df930c40",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>A integralidade diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade como um todo, al\u00e9m de determinar a necessidade de oferta de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia de acordo com a demanda do sujeito, de modo a atender integralmente \u00e0s suas necessidades.<div><br></div><div>Observe que na situa\u00e7\u00e3o descrita, o que predomina \u00e9 o acesso irrestrito ao sistema, nesse caso, \u00e0 sua assist\u00eancia farmac\u00eautica. Isso caracteriza o princ\u00edpio de <b>UNIVERSALIDADE</b>.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-07 14:54:11.715919 +0000 UTC",
                        "id": "4b82168f-9de7-4714-b82f-328b82ff6706",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: A integralidade diz respeito \u00e0 compreens\u00e3o do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade como um todo, al\u00e9m de determinar a necessidade de oferta de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia de acordo com a demanda do sujeito, de modo a atender integralmente \u00e0s suas necessidades.Observe que na situa\u00e7\u00e3o descrita, o que predomina \u00e9 o acesso irrestrito ao sistema, nesse caso, \u00e0 sua assist\u00eancia farmac\u00eautica. Isso caracteriza o princ\u00edpio de UNIVERSALIDADE.",
                        "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.671177 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-10 16:23:54.122649 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 40,
                    "body": "Equidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
                    "id": "ec93b6fe-3fc3-491f-b803-cb60c12da764",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Equidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ec93b6fe-3fc3-491f-b803-cb60c12da764",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>A equidade diz respeito ao tratamento distinto dos usu\u00e1rios do SUS de acordo com sua diferentes demandas, e mais, ofertando um maior arcabou\u00e7o de recursos \u00e0queles que mais necessitam.<div><br></div><div>N\u00e3o foi isso o que vimos na situa\u00e7\u00e3o problema trazida pela banca!</div><div><br></div><div>Muito pelo contr\u00e1rio...</div><div><br></div><div>Vimos uma usu\u00e1ria com maiores condi\u00e7\u00f5es fazendo uso da assist\u00eancia farmac\u00eautica do SUS, o que nos aponta, ent\u00e3o, para a <b>UNIVERSALIDADE DO ACESSO</b>.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-07 14:54:11.72014 +0000 UTC",
                        "id": "9c98d309-cfbe-42ca-b846-9ef9e1e5b085",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: A equidade diz respeito ao tratamento distinto dos usu\u00e1rios do SUS de acordo com sua diferentes demandas, e mais, ofertando um maior arcabou\u00e7o de recursos \u00e0queles que mais necessitam.N\u00e3o foi isso o que vimos na situa\u00e7\u00e3o problema trazida pela banca!Muito pelo contr\u00e1rio...Vimos uma usu\u00e1ria com maiores condi\u00e7\u00f5es fazendo uso da assist\u00eancia farmac\u00eautica do SUS, o que nos aponta, ent\u00e3o, para a UNIVERSALIDADE DO ACESSO.",
                        "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.674368 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-10 16:23:54.482172 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 501,
                    "body": "Universalidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
                    "id": "6aa62c25-330e-4f03-b962-fb6e08cfaa48",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Universalidade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6aa62c25-330e-4f03-b962-fb6e08cfaa48",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-07 14:54:11.724664 +0000 UTC",
                        "id": "54a47251-25a3-40ad-bafc-894a5b957aad",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.677302 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-10 16:23:54.821038 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 72,
            "created_at": "2023-12-08 20:53:36.611507 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "23112f36-223f-447c-a1b6-08bf6dad1276",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "bd24a866-e828-4565-a63f-2a43e6cae80a",
                        "jury_id": "0167bd28-843e-4b99-8fa0-61b623a207ef",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-08T13:58:48Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007948",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "DFB6A4B9-1983-2F5A-2B47-F958095FBB37"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "58884B9F-08F6-C166-84F1-0AA26F172CF9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-02-01T14:09:35Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "b599a72f-f478-493e-bd16-306e38a86b76",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000211715",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Mulher-52-anos-faz652760bc48",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.080, de 19 de Setembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm.</b></div><div><b><br></b></div><div>Estrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica na prova do S\u00edrio Liban\u00eas em 2024!!!</div><div><br></div><div>Aqui temos a seguinte situa\u00e7\u00e3o: uma paciente assistida no sistema de sa\u00fade suplementar, com dificuldades financeiras recentes, solicita o recebimento de suas media\u00e7\u00f5es para Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica e Dislipidemia no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade.</div><div><br></div><div>Isso ser\u00e1 poss\u00edvel Corujas?</div><div><br></div><div>Com toda a certeza!</div><div><br></div><div>Lembrem-se que a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei 8080 de 1990, o direito \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds passou a ser de <b>TODOS</b>, garantido pelo Estado.</div><div><br></div><div>Assim, temos que o acesso \u00e0 sa\u00fade, incluindo a assist\u00eancia farmac\u00eautica, passa a ser <b>UNIVERSAL</b>, independendo de fatores \u00e9tnicos, raciais, socioecon\u00f4micos, trabalhistas e etc.</div><div><br></div><div>Qual princ\u00edpio descreve e ressalva esse acesso universal?</div><div><br></div><div>\u00c9 o princ\u00edpio <b>\u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIO</b> do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) da <b>UNIVERSALIDADE</b>, que descreve o seguinte nos termos da Lei 8080:</div><div><br></div><div><span>\"</span><b>universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia\".</b><br></div><div><br></div><div>Assim, mesmo sendo acompanhada no sistema privado, de acordo com a <b>UNIVERSALIDADE DO ACESSO</b>, essa paciente tem o direito de receber medica\u00e7\u00f5es disponibilizadas pelo SUS de forma gratuita.</div><div><br></div><div>Como vimos, quem garante esse direito de acesso \u00e9 a <b>UNIVERSALIDADE</b>.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-07 14:54:11.691664 +0000 UTC",
                "id": "de0ad5c5-4ae6-4b26-b691-cdbdf90d4f23",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ERefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.080, de 19 de Setembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm.Estrategistas, mais uma quest\u00e3o cl\u00e1ssica na prova do S\u00edrio Liban\u00eas em 2024!!!Aqui temos a seguinte situa\u00e7\u00e3o: uma paciente assistida no sistema de sa\u00fade suplementar, com dificuldades financeiras recentes, solicita o recebimento de suas media\u00e7\u00f5es para Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica e Dislipidemia no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade.Isso ser\u00e1 poss\u00edvel Corujas?Com toda a certeza!Lembrem-se que a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei 8080 de 1990, o direito \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds passou a ser de TODOS, garantido pelo Estado.Assim, temos que o acesso \u00e0 sa\u00fade, incluindo a assist\u00eancia farmac\u00eautica, passa a ser UNIVERSAL, independendo de fatores \u00e9tnicos, raciais, socioecon\u00f4micos, trabalhistas e etc.Qual princ\u00edpio descreve e ressalva esse acesso universal?\u00c9 o princ\u00edpio \u00c9TICO-DOUTRIN\u00c1RIO do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) da UNIVERSALIDADE, que descreve o seguinte nos termos da Lei 8080:&#34;universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia&#34;.Assim, mesmo sendo acompanhada no sistema privado, de acordo com a UNIVERSALIDADE DO ACESSO, essa paciente tem o direito de receber medica\u00e7\u00f5es disponibilizadas pelo SUS de forma gratuita.Como vimos, quem garante esse direito de acesso \u00e9 a UNIVERSALIDADE.",
                "updated_at": "2024-01-07 15:08:27.657745 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "ab89781c-8b8b-431e-9197-7355498dcf85"
            },
            "statement": "Mulher, 52 anos, faz acompanhamento de sa\u00fade em servi\u00e7o privado complementar. Faz uso de medica\u00e7\u00f5es para Hipertens\u00e3o Arterial e Dislipidemia. Recentemente perdeu o emprego e est\u00e1 com dificuldade de pagar as medica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do plano de sa\u00fade, e gostaria de receber seus medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\u00a0<div>O principio que respalda e garante o direito dessa pessoa adquirir suas medica\u00e7\u00f5es pelo SUS \u00e9:</div>",
            "statement_text": "Mulher, 52 anos, faz acompanhamento de sa\u00fade em servi\u00e7o privado complementar. Faz uso de medica\u00e7\u00f5es para Hipertens\u00e3o Arterial e Dislipidemia. Recentemente perdeu o emprego e est\u00e1 com dificuldade de pagar as medica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do plano de sa\u00fade, e gostaria de receber seus medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\u00a0O principio que respalda e garante o direito dessa pessoa adquirir suas medica\u00e7\u00f5es pelo SUS \u00e9:",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-07 15:06:57.106189 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211715-360-moliveira_342713_1712404663_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211715-480-moliveira_342713_1712404663_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000211715-720-moliveira_342713_1712404663_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "ab89781c-8b8b-431e-9197-7355498dcf85",
                "identifier": "moliveira_342713_1712404663_47708",
                "question_id": "4000211715"
            },
            "video_solution_id": "ab89781c-8b8b-431e-9197-7355498dcf85"
        },{
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 8,
                    "body": "Universidade, Equidade, Integralidade e\u00a0<span>Resolutividade</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 12:09:13.774008 +0000 UTC",
                    "id": "2aefd098-2a94-4e15-a928-29c7b6e677d9",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Universidade, Equidade, Integralidade e\u00a0Resolutividade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2aefd098-2a94-4e15-a928-29c7b6e677d9",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Como vimos, a Universidade, a Equidade e a Integralidade s\u00e3o <b>PRINC\u00cdPIOS </b>e n\u00e3o <b>DIRETRIZES </b>a serem operacionalizadas na APS.<div><br></div><div>Por fim, lembre-se que a resolutividade \u00e9 sim uma diretriz!</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:48:50.42281 +0000 UTC",
                        "id": "6589e6f8-b32e-4e1e-8a19-8efefcbfa382",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Como vimos, a Universidade, a Equidade e a Integralidade s\u00e3o PRINC\u00cdPIOS e n\u00e3o DIRETRIZES a serem operacionalizadas na APS.Por fim, lembre-se que a resolutividade \u00e9 sim uma diretriz!",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:53:59.742762 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 22:29:48.255683 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 43,
                    "body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o\u00a0<span>adscrita, Cuidado centrado na fam\u00edlia,\u00a0</span><span>Resolutividade, Longitudinalidade do cuidado,\u00a0</span><span>Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, Ordena\u00e7\u00e3o da rede,\u00a0</span><span>Participa\u00e7\u00e3o da comunidade e do Controle social</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 12:09:13.774008 +0000 UTC",
                    "id": "b9620111-7f28-44e7-9838-09fc4ae0b499",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o\u00a0adscrita, Cuidado centrado na fam\u00edlia,\u00a0Resolutividade, Longitudinalidade do cuidado,\u00a0Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, Ordena\u00e7\u00e3o da rede,\u00a0Participa\u00e7\u00e3o da comunidade e do Controle social",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b9620111-7f28-44e7-9838-09fc4ae0b499",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois do ponto de vista te\u00f3rico, a forma correta \u00e9 descrever \"cuidado centrado na pessoa\" ao inv\u00e9s de \"cuidado centrado na fam\u00edlia\".",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:48:50.430815 +0000 UTC",
                        "id": "4d6300ff-0346-444e-a1e0-cbbdefb1dc1f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois do ponto de vista te\u00f3rico, a forma correta \u00e9 descrever &#34;cuidado centrado na pessoa&#34; ao inv\u00e9s de &#34;cuidado centrado na fam\u00edlia&#34;.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:53:59.746039 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 22:29:48.634121 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 68,
                    "body": "Universalidade, Equidade e Integralidade",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-02 12:09:13.774008 +0000 UTC",
                    "id": "60febb95-159b-49ce-9e67-b912f883a461",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Universalidade, Equidade e Integralidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "60febb95-159b-49ce-9e67-b912f883a461",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Como discutido no texto do coment\u00e1rio da alternativa A, esses s\u00e3o tr\u00eas princ\u00edpios e n\u00e3o diretrizes a serem operacionalizadas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:48:50.435102 +0000 UTC",
                        "id": "1546d6d6-ae1a-4684-b5dc-9c659c83eeac",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Como discutido no texto do coment\u00e1rio da alternativa A, esses s\u00e3o tr\u00eas princ\u00edpios e n\u00e3o diretrizes a serem operacionalizadas.",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:53:59.749383 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 22:29:48.986478 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 250,
                    "body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o,\u00a0<span>Popula\u00e7\u00e3o adscrita, Cuidado centrado na pessoa,\u00a0</span><span>Resolutividade, Longitudinalidade do cuidado,\u00a0</span><span>Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, Ordena\u00e7\u00e3o da rede e\u00a0</span><span>participa\u00e7\u00e3o da comunidade</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-02 12:09:13.774008 +0000 UTC",
                    "id": "b13917b7-7161-4be7-bf0c-3e528683a391",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Regionaliza\u00e7\u00e3o, Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o,\u00a0Popula\u00e7\u00e3o adscrita, Cuidado centrado na pessoa,\u00a0Resolutividade, Longitudinalidade do cuidado,\u00a0Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, Ordena\u00e7\u00e3o da rede e\u00a0participa\u00e7\u00e3o da comunidade",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b13917b7-7161-4be7-bf0c-3e528683a391",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Aqui temos todas as diretrizes conforme descrito no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.<div><br></div><div>Esse ser\u00e1 o nosso gabarito final!</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-24 16:48:50.438856 +0000 UTC",
                        "id": "dcef3b04-aa73-4eee-b71e-eccfad363cfc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Aqui temos todas as diretrizes conforme descrito no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.Esse ser\u00e1 o nosso gabarito final!",
                        "updated_at": "2024-03-24 16:53:59.752273 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-03 22:29:49.339048 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 68,
            "created_at": "2023-12-02 12:09:13.774008 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "2fc2ace4-95e4-407b-931d-a7451c3ffe03",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-12-01T18:42:23Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007927",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "25CCA366-B777-3CE4-D7A5-BA02A9A82600"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "951D5C4A-217B-E065-8161-2F4C8E6CB883"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "C945CB78-682C-6E45-DA75-1C7FDF940641"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:58:13Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000210764",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Quais-sa-Diretrizes221777b135",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017. Dispon\u00edvel em: https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/gm/2017/prt2436_22_09_2017.html.</b></div><div><div><br></div><div>A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) ou Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 considerada a porta de entrada preferencial dos usu\u00e1rios ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00c9 atrav\u00e9s dela que boa parte das demandas da popula\u00e7\u00e3o ser\u00e3o resolvidas, e mais, acompanhadas ao longo do tempo.</div><div><br></div><div>Nesse sentido, o funcionamento e os processos de trabalho nela desenvolvidos ser\u00e3o orientados por alguns preceitos fundamentais que ir\u00e3o sintetizar o principal objetivo da APS: promover cuidados em sa\u00fade acess\u00edveis, cont\u00ednuos, resolutivos e que atendam \u00e0s reais necessidades do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade, contribuindo para uma cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o do estado de bem estar desses sujeitos.</div><div><br></div><div>A partir dessa compreens\u00e3o, a Portaria n\u00ba 2.436/2017, que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), define em seu artigo terceiro tr\u00eas princ\u00edpios e nove diretrizes pertencentes ao SUS e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) que devem ser operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.</div><div><br></div><div>Veja a tabela abaixo que traz todos os princ\u00edpios e diretrizes acima citados:\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/0E0F081D-64F7-2D45-BDD8-E5D885B2C5BE/0E0F081D-64F7-2D45-BDD8-E5D885B2C5BE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Se observarmos com cuidado, veremos que os tr\u00eas princ\u00edpios s\u00e3o exatamente os princ\u00edpios \u00e9tico-doutrin\u00e1rios do SUS. Por outro lado, dentro das nove diretrizes teremos alguma diversidade, como por exemplo, a presen\u00e7a de princ\u00edpios organizacionais (regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade) e atributos da APS (coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e longitudinalidade).</div><div><br></div><div>Desse modo, apesar de parecer desafiador, memorizar esses princ\u00edpios e diretrizes \u00e9 algo fundamental, j\u00e1 que frequentemente s\u00e3o abordados nos concursos.</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativa na busca dessas diretrizes.</div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-24 16:48:50.410812 +0000 UTC",
                "id": "b6f27c29-7ad3-41db-96f9-74cf0efae985",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017. Dispon\u00edvel em: https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/gm/2017/prt2436_22_09_2017.html.A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) ou Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 considerada a porta de entrada preferencial dos usu\u00e1rios ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00c9 atrav\u00e9s dela que boa parte das demandas da popula\u00e7\u00e3o ser\u00e3o resolvidas, e mais, acompanhadas ao longo do tempo.Nesse sentido, o funcionamento e os processos de trabalho nela desenvolvidos ser\u00e3o orientados por alguns preceitos fundamentais que ir\u00e3o sintetizar o principal objetivo da APS: promover cuidados em sa\u00fade acess\u00edveis, cont\u00ednuos, resolutivos e que atendam \u00e0s reais necessidades do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade, contribuindo para uma cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o do estado de bem estar desses sujeitos.A partir dessa compreens\u00e3o, a Portaria n\u00ba 2.436/2017, que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), define em seu artigo terceiro tr\u00eas princ\u00edpios e nove diretrizes pertencentes ao SUS e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) que devem ser operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.Veja a tabela abaixo que traz todos os princ\u00edpios e diretrizes acima citados:\u00a0Se observarmos com cuidado, veremos que os tr\u00eas princ\u00edpios s\u00e3o exatamente os princ\u00edpios \u00e9tico-doutrin\u00e1rios do SUS. Por outro lado, dentro das nove diretrizes teremos alguma diversidade, como por exemplo, a presen\u00e7a de princ\u00edpios organizacionais (regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade) e atributos da APS (coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e longitudinalidade).Desse modo, apesar de parecer desafiador, memorizar esses princ\u00edpios e diretrizes \u00e9 algo fundamental, j\u00e1 que frequentemente s\u00e3o abordados nos concursos.Vamos \u00e0s alternativa na busca dessas diretrizes.",
                "updated_at": "2024-03-24 16:53:59.73663 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "bcb836c8-75a2-48b7-bf79-1bef1c28c6cc"
            },
            "statement": "Quais s\u00e3o as Diretrizes do Sistema \u00danico de\u00a0<span>Sa\u00fade das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade (RAS) a serem\u00a0</span><span>operacionalizados na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\u00a0</span><span>B\u00e1sica?</span>",
            "statement_text": "Quais s\u00e3o as Diretrizes do Sistema \u00danico de\u00a0Sa\u00fade das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade (RAS) a serem\u00a0operacionalizados na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\u00a0B\u00e1sica?",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-24 16:54:08.821855 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "26fbf0feb9f24e968995496f72b60248",
                    "is_master": true,
                    "name": "Medicina Preventiva",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "75957e44b63244da8aefed77ed81d129",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS a serem operacionalizados pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS a serem operacionalizados pela Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9846129c84124bf98594b6c1740d76d2",
                    "master_id": "337a0abb1d074a54b609df9b84fa0912",
                    "name": "Conceitos gerais sobre as RAS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Processos de Descentraliza\u00e7\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS[$$]Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS[$$]Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS)[$$]Conceitos gerais sobre as RAS"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210764-360-moliveira_342707_1712404254_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210764-480-moliveira_342707_1712404254_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000210764-720-moliveira_342707_1712404254_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "bcb836c8-75a2-48b7-bf79-1bef1c28c6cc",
                "identifier": "moliveira_342707_1712404254_47708",
                "question_id": "4000210764"
            },
            "video_solution_id": "bcb836c8-75a2-48b7-bf79-1bef1c28c6cc"
        }
    ]
}