{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 1590,
                    "body": "realizar traqueostomia ap\u00f3s 14 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:41:27.120316 +0000 UTC",
                    "id": "b6f928c9-fc46-4851-b583-3c4b31b435b0",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "realizar traqueostomia ap\u00f3s 14 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b6f928c9-fc46-4851-b583-3c4b31b435b0",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A: A traqueostomia deve ser precoce, realizada at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-19 17:37:39.094412 +0000 UTC",
                        "id": "3f67032c-70da-4209-8958-8af863373320",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A: A traqueostomia deve ser precoce, realizada at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:08:59.473646 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 55,
                    "answers": 3327,
                    "body": "realizar traqueostomia precoce at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-03-08 13:41:27.120316 +0000 UTC",
                    "id": "b43bf4a9-52a8-46ba-9b71-50b88f0e6815",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "realizar traqueostomia precoce at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b43bf4a9-52a8-46ba-9b71-50b88f0e6815",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "B: Como vimos, esta \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da AMIB.<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-19 17:37:39.101814 +0000 UTC",
                        "id": "88edf225-0eca-473e-9ac2-8f774604b1b3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "B: Como vimos, esta \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da AMIB."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:08:59.885121 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 681,
                    "body": "realizar cricotireoidostomia de demora at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:41:27.120316 +0000 UTC",
                    "id": "9f000af0-9a36-4e5a-b683-82becfe88662",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "realizar cricotireoidostomia de demora at\u00e9 7 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9f000af0-9a36-4e5a-b683-82becfe88662",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "C: N\u00e3o existe cricotireoidostomia de demora. Este \u00e9 um procedimento cir\u00fargico indicado em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia:<div><br></div><div>- Falha de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal;</div><div>- Edema de glote/distor\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica cervical\u00a0</div><div>- Traumatismo maxilofacial extenso\u00a0</div><div>- Hemorragia profusa com impossibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe (cordas vocais).</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-19 17:37:39.105846 +0000 UTC",
                        "id": "48f31edc-07f7-4817-981c-2573a01b785e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "C: N\u00e3o existe cricotireoidostomia de demora. Este \u00e9 um procedimento cir\u00fargico indicado em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia:- Falha de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal;- Edema de glote/distor\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica cervical\u00a0- Traumatismo maxilofacial extenso\u00a0- Hemorragia profusa com impossibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe (cordas vocais)."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:09:00.259828 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 504,
                    "body": "extubar e iniciar ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ap\u00f3s 14 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:41:27.120316 +0000 UTC",
                    "id": "642d878d-8524-425d-9b9f-51d4a8695447",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "extubar e iniciar ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ap\u00f3s 14 dias de entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "642d878d-8524-425d-9b9f-51d4a8695447",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "D: O paciente tem Glasgow menor que 8, sem nenhuma indica\u00e7\u00e3o de extuba\u00e7\u00e3o.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-19 17:37:39.10974 +0000 UTC",
                        "id": "e486e890-4fb2-4516-a75f-2b402615a165",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "D: O paciente tem Glasgow menor que 8, sem nenhuma indica\u00e7\u00e3o de extuba\u00e7\u00e3o."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:09:00.632143 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 55,
            "created_at": "2023-03-08 13:41:27.120316 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-03-08T12:45:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007666",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0618DD71-D029-046E-9726-A9256EFE9C1C"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "11600EB2-DD13-71AC-FD12-EDF39ADF80BA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2024-01-13T15:33:28Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "f19b6ba6-dfb8-4653-87c5-695c35a334ea",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000194254",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "homem-com-22-anos148bc9c4a2f",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Nos casos de trauma, a AMIB \u2013 Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, recomenda o seguinte:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\u201cTrauma - TCE</i></div><div><b>\u2022 Sugest\u00e3o: </b>Realizar traqueostomia precoce (at\u00e9 7 dias) nos pacientes mais graves</div><div>(Escala de Glasgow < 8), que geralmente necessitam de suporte ventilat\u00f3rio pro-longado. H\u00e1 evid\u00eancia conflitante na redu\u00e7\u00e3o da taxa de pneumonia associada a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia que a traqueostomia precoce reduza a mortalidade, les\u00e3o das vias a\u00e9reas e interna\u00e7\u00e3o hospitalar.\u201d</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-04-19 17:37:39.080207 +0000 UTC",
                "id": "4c7c8288-795f-4df2-b0b9-508ca6861fb5",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BNos casos de trauma, a AMIB \u2013 Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, recomenda o seguinte:\u00a0\u201cTrauma - TCE\u2022 Sugest\u00e3o: Realizar traqueostomia precoce (at\u00e9 7 dias) nos pacientes mais graves(Escala de Glasgow &lt; 8), que geralmente necessitam de suporte ventilat\u00f3rio pro-longado. H\u00e1 evid\u00eancia conflitante na redu\u00e7\u00e3o da taxa de pneumonia associada a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia que a traqueostomia precoce reduza a mortalidade, les\u00e3o das vias a\u00e9reas e interna\u00e7\u00e3o hospitalar.\u201d",
                "video_solution_id": "9778bdd1-0edb-46f9-b0ac-e1d310a961a2"
            },
            "statement": "Um homem com 22 anos, pesando 75 kg, sofreu m\u00faltiplas fraturas e contus\u00e3o pulmonar em acidente automobil\u00edstico, evoluindo com SARA (S\u00edndrome da Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria do Adulto), estando em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica h\u00e1 7 dias. Apresenta escala de coma de Glasgow &lt; 8. \u00c0 ausculta pulmonar, observa-se murm\u00fario vesicular presente, diminu\u00eddo em bases, associado a estertores finos em bases. A radiografia de t\u00f3rax mostra imagens sugestivas de consolida\u00e7\u00f5es difusas em pulm\u00e3o direito e esquerdo, t\u00edpicas de SARA, com infiltrado intersticial difuso. A tomografia de cr\u00e2nio demonstra imagem compat\u00edvel com hematoma subdural \u00e0 direita. O paciente apresenta, ainda, pH: 7,35 (valor de refer\u00eancia [VR]: 7,35-7,45); press\u00e3o parcial de CO\u00b2: 45 mmHg (VR: 35- 45 mmHg); press\u00e3o parcial de O2: 85 mmHg (VR: 80 a 100 mmHg);<div>bicarbonato: 24 mmol (VR: 22 a 26 mmol).</div><div><br></div><div>Nesse caso, de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira (AMIB) \u2013 Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, recomenda-se</div>",
            "statement_text": "Um homem com 22 anos, pesando 75 kg, sofreu m\u00faltiplas fraturas e contus\u00e3o pulmonar em acidente automobil\u00edstico, evoluindo com SARA (S\u00edndrome da Ang\u00fastia Respirat\u00f3ria do Adulto), estando em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica h\u00e1 7 dias. Apresenta escala de coma de Glasgow &lt; 8. \u00c0 ausculta pulmonar, observa-se murm\u00fario vesicular presente, diminu\u00eddo em bases, associado a estertores finos em bases. A radiografia de t\u00f3rax mostra imagens sugestivas de consolida\u00e7\u00f5es difusas em pulm\u00e3o direito e esquerdo, t\u00edpicas de SARA, com infiltrado intersticial difuso. A tomografia de cr\u00e2nio demonstra imagem compat\u00edvel com hematoma subdural \u00e0 direita. O paciente apresenta, ainda, pH: 7,35 (valor de refer\u00eancia [VR]: 7,35-7,45); press\u00e3o parcial de CO\u00b2: 45 mmHg (VR: 35- 45 mmHg); press\u00e3o parcial de O2: 85 mmHg (VR: 80 a 100 mmHg);bicarbonato: 24 mmol (VR: 22 a 26 mmol).Nesse caso, de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira (AMIB) \u2013 Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, recomenda-se",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2023-04-20 11:24:35.379001 +0000 UTC",
                "owner": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "5a65afc363ae4f0c841e481b0887b67c",
                    "master_id": "9adf86462cd442429086b0799e65a2fe",
                    "name": "Traqueostomia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas Cir\u00fargicas [$$]Traqueostomia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "b01b60a672df4965a889ef446cda5671",
                    "master_id": "0a6abdce2fbc45aa8ba8f0e75875ec84",
                    "name": "Pneumologia ",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Pneumologia "
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194254-360-rcastro_346243_1712939885_48299.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194254-480-rcastro_346243_1712939885_48299.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194254-720-rcastro_346243_1712939885_48299.mp4"
                    }
                ],
                "id": "9778bdd1-0edb-46f9-b0ac-e1d310a961a2",
                "identifier": "rcastro_346243_1712939885_48299",
                "question_id": "4000194254"
            },
            "video_solution_id": "9778bdd1-0edb-46f9-b0ac-e1d310a961a2"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 531,
                    "body": "garantir vias a\u00e9reas",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
                    "id": "bb4e3619-6c1d-4812-94ad-ca95b72c0e4b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "garantir vias a\u00e9reas",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "bb4e3619-6c1d-4812-94ad-ca95b72c0e4b",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 00:56:38.617821 +0000 UTC",
                        "id": "212f450c-ae70-4214-b90a-094db6305595",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.038546 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:56:16.288882 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 22,
                    "body": "imobilizar a fratura",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
                    "id": "e38deddf-72a8-4aa1-9226-6571899b6c1f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "imobilizar a fratura",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e38deddf-72a8-4aa1-9226-6571899b6c1f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 00:56:38.60279 +0000 UTC",
                        "id": "70875fff-3e55-40fa-97b2-e5bd326fa3a5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.044393 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:56:16.428015 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 31,
                    "body": "checar pulsos",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
                    "id": "ef4931ae-4270-4031-acdd-4eec87aed86e",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "checar pulsos",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ef4931ae-4270-4031-acdd-4eec87aed86e",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 00:56:38.626118 +0000 UTC",
                        "id": "f666a08a-901e-4e7f-a05a-302d1894519f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.043922 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:56:16.565731 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 1755,
                    "body": "checar seguran\u00e7a da cena",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
                    "id": "b74cd877-dab0-4adb-822c-3b1da7f47e2f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "checar seguran\u00e7a da cena",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b74cd877-dab0-4adb-822c-3b1da7f47e2f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 00:56:38.61563 +0000 UTC",
                        "id": "59b896d0-06b8-4fae-8eab-ea1a0acc027e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.051092 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:56:16.706528 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3,
                    "body": "puncionar acesso venoso",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
                    "id": "b4787305-3145-4125-9100-40ed14a762e3",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "puncionar acesso venoso",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b4787305-3145-4125-9100-40ed14a762e3",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 00:56:38.623881 +0000 UTC",
                        "id": "45df5213-d332-4c89-8660-ed33e07b1c88",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.051005 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:56:16.842297 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "lucianepaini@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 75,
            "created_at": "2020-09-16 18:36:46.985229 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "a23251eb-5369-4dbe-8c53-5d170c5ce000",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T20:04:04Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001553",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80CA3627-4526-51B6-0C31-D34EAF2B385F"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-09-07T20:05:31Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000116874",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Equipe-SAMU-chega-a394eca769c",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Essa quest\u00e3o tem um conceito importante sobre atendimento pr\u00e9-hospitalar que as vezes \u00e9 negligenciado.<div><br><div>Antes de come\u00e7armos qualquer atendimento pr\u00e9-hospitalar \u00e9 essencial que haja seguran\u00e7a para a equipe de primeiros socorros. Nesse contexto, checar e garantir a seguran\u00e7a da cena \u00e9 primordial antes do in\u00edcio do atendimento.</div><div><br></div><div>Gabarito: alternativa D</div></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 00:56:38.779052 +0000 UTC",
                "id": "7540226f-2654-4cfa-9366-204c8d707b31",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DEssa quest\u00e3o tem um conceito importante sobre atendimento pr\u00e9-hospitalar que as vezes \u00e9 negligenciado.Antes de come\u00e7armos qualquer atendimento pr\u00e9-hospitalar \u00e9 essencial que haja seguran\u00e7a para a equipe de primeiros socorros. Nesse contexto, checar e garantir a seguran\u00e7a da cena \u00e9 primordial antes do in\u00edcio do atendimento.Gabarito: alternativa D",
                "updated_at": "2020-10-18 00:56:40.150546 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "4ccc0e44-631c-4ffd-b1f3-42b50bd00545"
            },
            "statement": "Equipe do SAMU chega \u00e0 cena de um atropelamento de um ciclista por um carro. A v\u00edtima se encontra inconsciente, com fratura exposta em membro inferior esquerdo. Assinale a alternativa que indica corretamente qual a primeira conduta da equipe.",
            "statement_text": "Equipe do SAMU chega \u00e0 cena de um atropelamento de um ciclista por um carro. A v\u00edtima se encontra inconsciente, com fratura exposta em membro inferior esquerdo. Assinale a alternativa que indica corretamente qual a primeira conduta da equipe.",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 00:56:45.746965 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7cb33c11da284c7fb3c67dd4a1e55019",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "874a837963454febb1bf1eece80fd1c3",
                    "master_id": "eebe3acaffb3457f9d8f800f937b32cf",
                    "name": "Fratura exposta",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Outros [$$]Ortopedia[$$]Trauma Ortop\u00e9dico[$$]Fratura exposta"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "c13358baaf8045e9a8d0f932801a51a3",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Atendimento e Triagem em Cen\u00e1rios de Cat\u00e1strofe",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Atendimento e Triagem em Cen\u00e1rios de Cat\u00e1strofe"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000116874-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "4ccc0e44-631c-4ffd-b1f3-42b50bd00545",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000116874"
            },
            "video_solution_id": "4ccc0e44-631c-4ffd-b1f3-42b50bd00545"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 44,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o com inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para tr\u00e1s, em\u00a0<span>extens\u00e3o cervical, e realizar eleva\u00e7\u00e3o do mento.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:22:18.991765 +0000 UTC",
                    "id": "53dabb0a-70d2-47db-885c-58812afe87a5",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o com inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para tr\u00e1s, em\u00a0extens\u00e3o cervical, e realizar eleva\u00e7\u00e3o do mento.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "53dabb0a-70d2-47db-885c-58812afe87a5",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A princ\u00edpio o paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de IOT. Al\u00e9m disso, jamais devemos fazer extens\u00e3o cervical em v\u00edtimas de trauma pelo risco de traumatismo raquimedular.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-03 01:23:20.191714 +0000 UTC",
                        "id": "04a5cad6-8876-4e44-8418-08a34b9cc350",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A princ\u00edpio o paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de IOT. Al\u00e9m disso, jamais devemos fazer extens\u00e3o cervical em v\u00edtimas de trauma pelo risco de traumatismo raquimedular.",
                        "updated_at": "2024-09-03 01:23:22.640453 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:08:40.557306 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 35,
                    "answers": 130,
                    "body": "ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara por meio da tra\u00e7\u00e3o anterior da\u00a0<span>mand\u00edbula com discreta flex\u00e3o cervical.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:22:18.991765 +0000 UTC",
                    "id": "d7ca2258-5e12-4b9d-9640-18218118d64d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara por meio da tra\u00e7\u00e3o anterior da\u00a0mand\u00edbula com discreta flex\u00e3o cervical.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d7ca2258-5e12-4b9d-9640-18218118d64d",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "O que est\u00e1 errado nessa alternativa \u00e9 realizar flex\u00e3o\u00a0 cervical, mesmo que discreta.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-03 01:23:20.202673 +0000 UTC",
                        "id": "bbe6370e-5bc7-4179-bfb8-f032b5046857",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O que est\u00e1 errado nessa alternativa \u00e9 realizar flex\u00e3o\u00a0 cervical, mesmo que discreta.",
                        "updated_at": "2024-09-03 01:23:22.645379 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:08:41.080626 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 17,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o com tra\u00e7\u00e3o anterior pelo \u00e2ngulo da mand\u00edbula\u00a0<span>com discreta rota\u00e7\u00e3o cervical para o lado do socorrista.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 22:22:18.991765 +0000 UTC",
                    "id": "8736184c-20d5-4b62-ab83-88a1529b0fbc",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o com tra\u00e7\u00e3o anterior pelo \u00e2ngulo da mand\u00edbula\u00a0com discreta rota\u00e7\u00e3o cervical para o lado do socorrista.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8736184c-20d5-4b62-ab83-88a1529b0fbc",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "IOT n\u00e3o est\u00e1 indicada e n\u00e3o devemos fazer rota\u00e7\u00e3o cervical.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-03 01:23:20.214025 +0000 UTC",
                        "id": "7dadfd96-3f9b-4d35-8a7a-76bf2e3a7b8e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "IOT n\u00e3o est\u00e1 indicada e n\u00e3o devemos fazer rota\u00e7\u00e3o cervical.",
                        "updated_at": "2024-09-03 01:23:22.650279 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:08:41.561783 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 48,
                    "answers": 178,
                    "body": "ventila\u00e7\u00e3o com pin\u00e7amento da arcada dent\u00e1ria inferior,\u00a0<span>com apoio no mento, fazendo tra\u00e7\u00e3o para abertura bucal.</span>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 22:22:18.991765 +0000 UTC",
                    "id": "9a0d3337-cdc8-4552-9140-befebff2315c",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "ventila\u00e7\u00e3o com pin\u00e7amento da arcada dent\u00e1ria inferior,\u00a0com apoio no mento, fazendo tra\u00e7\u00e3o para abertura bucal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9a0d3337-cdc8-4552-9140-befebff2315c",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Esta \u00e9 uma manobra que permite abertura bucal para ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-03 01:23:20.220892 +0000 UTC",
                        "id": "d10065b1-14ce-48e0-982b-196557ceb0af",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Esta \u00e9 uma manobra que permite abertura bucal para ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara.",
                        "updated_at": "2024-09-03 01:23:22.653765 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-30 00:08:41.958799 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 48,
            "created_at": "2024-08-28 22:22:18.991765 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "c6dfef26-90cc-4927-8d70-ace506eef428",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223940",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-64-anos-e7559c00b90",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Estamos diante de uma paciente v\u00edtima de queda de altura com TCE e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia com ECG = 9. Nesse momento, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva (veja as indica\u00e7\u00f5es abaixo), mas de ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara de O2 n\u00e3o reinalante\u00a0 10 a 15 litros/min.<div><br></div><div><b>INDICA\u00c7\u00d5ES DE VIA A\u00c9REA DEFINITIVA:</b></div><div>Apneia, incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3o</div><div>Risco de aspira\u00e7\u00e3o:\u00a0</div><div>- Paciente inconsciente / GL \u2264 8</div><div>- Sangramento profuso de via a\u00e9rea</div><div>- Convuls\u00f5es reentrantes</div><div>Risco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea\u00a0\u00a0</div><div>- Trauma maxilofacial extenso</div><div>- Les\u00e3o t\u00e9rmica/inalat\u00f3ria</div><div>- Hematoma cervical expansivo</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-03 01:23:20.166041 +0000 UTC",
                "id": "eaecba8c-0047-4c1a-98c4-c1f076651b90",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estamos diante de uma paciente v\u00edtima de queda de altura com TCE e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia com ECG = 9. Nesse momento, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva (veja as indica\u00e7\u00f5es abaixo), mas de ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara de O2 n\u00e3o reinalante\u00a0 10 a 15 litros/min.INDICA\u00c7\u00d5ES DE VIA A\u00c9REA DEFINITIVA:Apneia, incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3oRisco de aspira\u00e7\u00e3o:\u00a0- Paciente inconsciente / GL \u2264 8- Sangramento profuso de via a\u00e9rea- Convuls\u00f5es reentrantesRisco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea\u00a0\u00a0- Trauma maxilofacial extenso- Les\u00e3o t\u00e9rmica/inalat\u00f3ria- Hematoma cervical expansivoVamos analisar as alternativas:",
                "updated_at": "2024-09-03 01:23:22.636 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Uma paciente de 64 anos \u00e9 socorrida, em via p\u00fablica, pelo\u00a0<span>SAMU por queda da pr\u00f3pria altura com rebaixamento do n\u00edvel\u00a0</span><span>de consci\u00eancia. Ao exame f\u00edsico, constata-se ferida corto</span><span>contusa na regi\u00e3o occipital direita de 3 cm; Glasgow 9;\u00a0</span><span>press\u00e3o arterial de 110 \u00d7 70 mmHg; e frequ\u00eancia card\u00edaca de\u00a0</span><span>88 batimentos por minuto. Ao exame pulmonar, percebe-se\u00a0</span><span>expansibilidade preservada bilateralmente e, \u00e0 ausculta\u00a0</span><span>card\u00edaca, constata-se bulhas r\u00edtmicas e normofon\u00e9ticas.\u00a0</span><span>O abdome apresenta-se fl\u00e1cido e indolor.</span><div><br></div><div>Nesse caso, a conduta imediata deve ser a</div>",
            "statement_text": "Uma paciente de 64 anos \u00e9 socorrida, em via p\u00fablica, pelo\u00a0SAMU por queda da pr\u00f3pria altura com rebaixamento do n\u00edvel\u00a0de consci\u00eancia. Ao exame f\u00edsico, constata-se ferida cortocontusa na regi\u00e3o occipital direita de 3 cm; Glasgow 9;\u00a0press\u00e3o arterial de 110 \u00d7 70 mmHg; e frequ\u00eancia card\u00edaca de\u00a088 batimentos por minuto. Ao exame pulmonar, percebe-se\u00a0expansibilidade preservada bilateralmente e, \u00e0 ausculta\u00a0card\u00edaca, constata-se bulhas r\u00edtmicas e normofon\u00e9ticas.\u00a0O abdome apresenta-se fl\u00e1cido e indolor.Nesse caso, a conduta imediata deve ser a",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-09-03 13:39:02.810593 +0000 UTC",
                "owner": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 197,
                    "body": "realizar traqueostomia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-16 17:37:31.665442 +0000 UTC",
                    "id": "5657cb13-9e5e-4e87-ab52-d4fd8987dae6",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "realizar traqueostomia",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5657cb13-9e5e-4e87-ab52-d4fd8987dae6",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa \u201ca\u201d: </b>A traqueostomia \u00e9 conduta de exce\u00e7\u00e3o para garantir a via a\u00e9rea no trauma. Est\u00e1 indicada em crian\u00e7as menores de 12 anos e na presen\u00e7a de fratura de laringe<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-04-28 14:17:39.967424 +0000 UTC",
                        "id": "b228ba11-7ee5-4311-b4e4-793485c09481",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201ca\u201d: A traqueostomia \u00e9 conduta de exce\u00e7\u00e3o para garantir a via a\u00e9rea no trauma. Est\u00e1 indicada em crian\u00e7as menores de 12 anos e na presen\u00e7a de fratura de laringe"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-02 14:42:42.621583 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 3873,
                    "body": "realizar cricotireoidostomia",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-12-16 17:37:31.665442 +0000 UTC",
                    "id": "45571f57-2dcb-4b1f-9193-22c5f8bcf916",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "realizar cricotireoidostomia",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "45571f57-2dcb-4b1f-9193-22c5f8bcf916",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "<b>Correta a alternativa \u201cb\u201d:</b> Trauma maxilofacial com sangramento ativo \u00e9 indica\u00e7\u00e3o absoluta de cricotireoidostomia.<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-04-28 14:17:39.967868 +0000 UTC",
                        "id": "9dfb0220-83e7-4723-852c-e0a4937bff28",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa \u201cb\u201d: Trauma maxilofacial com sangramento ativo \u00e9 indica\u00e7\u00e3o absoluta de cricotireoidostomia."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-02 14:42:42.679203 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 757,
                    "body": "entubar por via orotraqueal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-16 17:37:31.665442 +0000 UTC",
                    "id": "6bca9aa2-6be0-47fa-8f98-4ecc1c86eb4d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "entubar por via orotraqueal",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6bca9aa2-6be0-47fa-8f98-4ecc1c86eb4d",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa \u201cc\u201d: </b>A presen\u00e7a de fratura de mand\u00edbula e les\u00e3o de l\u00edngua apresenta sangramento abundante, o que dificulta a visualiza\u00e7\u00e3o das cordas vocais. Por isso, est\u00e1 indicada a via a\u00e9rea cir\u00fargica e n\u00e3o a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-04-28 14:17:39.969425 +0000 UTC",
                        "id": "43413557-d152-401c-84d4-ab5ae32b3b9c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cc\u201d: A presen\u00e7a de fratura de mand\u00edbula e les\u00e3o de l\u00edngua apresenta sangramento abundante, o que dificulta a visualiza\u00e7\u00e3o das cordas vocais. Por isso, est\u00e1 indicada a via a\u00e9rea cir\u00fargica e n\u00e3o a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-02 14:42:42.761875 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 178,
                    "body": "entubar por via nasotraqueal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-12-16 17:37:31.665442 +0000 UTC",
                    "id": "1a4f4113-db6c-4971-87ca-53735d8ace51",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "entubar por via nasotraqueal",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1a4f4113-db6c-4971-87ca-53735d8ace51",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "<b>Incorreta a alternativa \u201cd\u201d: </b>Pelo menos racioc\u00ednio da intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, n\u00e3o est\u00e1 indicada intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-04-28 14:17:40.074604 +0000 UTC",
                        "id": "f80b4274-94d5-48c5-b903-b1c83cda18b4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa \u201cd\u201d: Pelo menos racioc\u00ednio da intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, n\u00e3o est\u00e1 indicada intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-02 14:42:42.832424 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 77,
            "created_at": "2020-12-16 17:37:31.665442 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 4,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "09502c5a-98a2-49be-8aa8-1f15d0279def"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:13:35Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002423",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 28,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "e58521de-a5f6-4b21-9704-8512d87662ca"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:14:16Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002424",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 6,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "ff74b7b4-8248-4d54-af82-2bdbed5fe9a5"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:14:46Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002425",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 22,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "9b1aac58-8cf9-42ef-bb90-e37f5ab3e3e3"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:15:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002426",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 19,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c74a2080-abd0-4cfd-9632-10c21974d4d6"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:15:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002427",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 48,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "e065f3c7-f50f-48e1-9c96-f66871d20a65",
                        "institution_id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                        "jury_id": "726fc354-1c71-4fcf-a9f7-a9563b53ce64",
                        "residency_id": "722913ff-abeb-4035-9b4d-f40b2ea2bb4a",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "e77be39d-25bd-4b05-91e7-c7b0600a5b6e"
                    },
                    "created_at": "2020-12-16T16:16:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000002428",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "2D1FFE80-F3BD-476D-723A-850A8AAD8B04"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D0723A20-C78E-46D4-02DC-E098EB946109"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "EF0ADB94-85C6-7621-E118-399132F944EA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "remuneration": 333043,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 380,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "f0c0cecd-6d73-431f-be16-9d991a16fd16",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000133660",
            "labels": [
                "TEMPORARY_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Paciente-e-levado-a38534eee3d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que este paciente necessita de uma via a\u00e9rea definitiva, est\u00e1 saturando apenas 40%. Provavelmente h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea por co\u00e1gulos ou por corpo estranho (dentes fraturados), ou mesmo broncoaspira\u00e7\u00e3o de sangue. Na presen\u00e7a de um trauma maxilofacial extenso, com sangramento ativo, onde n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel visualizar as cordas vocais e realizar uma intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com seguran\u00e7a, est\u00e1 indicada a cricotireoidostomia cir\u00fargica.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AE0ADA1C-24A7-54CC-839B-F94D9C6711DA/AE0ADA1C-24A7-54CC-839B-F94D9C6711DA-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-04-28 14:17:40.043816 +0000 UTC",
                "id": "39ef2e88-d8cc-4fd8-93a7-0f6d6ac0ff03",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que este paciente necessita de uma via a\u00e9rea definitiva, est\u00e1 saturando apenas 40%. Provavelmente h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea por co\u00e1gulos ou por corpo estranho (dentes fraturados), ou mesmo broncoaspira\u00e7\u00e3o de sangue. Na presen\u00e7a de um trauma maxilofacial extenso, com sangramento ativo, onde n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel visualizar as cordas vocais e realizar uma intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com seguran\u00e7a, est\u00e1 indicada a cricotireoidostomia cir\u00fargica.",
                "video_solution_id": "6250e807-3805-4c82-90e6-dd4daff0e6b2"
            },
            "statement": "Paciente \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia com fratura de mand\u00edbula, esfacelamento da l\u00edngua e dos l\u00e1bios e com perda de v\u00e1rios dentes. N\u00e3o houve les\u00e3o de laringe. Sua satura\u00e7\u00e3o de O\u2082 \u00e9 40%.&nbsp;<div><br></div><div>Nesse caso, a primeira medida deve ser:</div>",
            "statement_text": "Paciente \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia com fratura de mand\u00edbula, esfacelamento da l\u00edngua e dos l\u00e1bios e com perda de v\u00e1rios dentes. N\u00e3o houve les\u00e3o de laringe. Sua satura\u00e7\u00e3o de O\u2082 \u00e9 40%.\u00a0Nesse caso, a primeira medida deve ser:",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2021-04-29 12:29:54.224755 +0000 UTC",
                "owner": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7cb33c11da284c7fb3c67dd4a1e55019",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9cef8c962b8848f8b0b0224f0a029b23",
                    "master_id": "36dcca39042a41e6b58ebccf22205bb8",
                    "name": "Trauma de Face",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$]Trauma de Face"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000133660-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "6250e807-3805-4c82-90e6-dd4daff0e6b2",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000133660"
            },
            "video_solution_id": "6250e807-3805-4c82-90e6-dd4daff0e6b2"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 23,
                    "body": "Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda grave e refrat\u00e1ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 19:57:55.120971 +0000 UTC",
                    "id": "39b5bf80-e051-4b7f-b830-b6239da10fcb",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda grave e refrat\u00e1ria.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "39b5bf80-e051-4b7f-b830-b6239da10fcb",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:24:12.831417 +0000 UTC",
                        "id": "d8047dda-a39a-4f91-a2b0-9ef26a64edb3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:32:01.423025 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:22:05.560862 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 38,
                    "body": "Escala de Coma de Glasgow (GCS \u2264 8.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 19:57:55.120971 +0000 UTC",
                    "id": "eb7534fc-b01c-4079-803c-b1723f7944e2",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Escala de Coma de Glasgow (GCS \u2264 8.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "eb7534fc-b01c-4079-803c-b1723f7944e2",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:24:12.803649 +0000 UTC",
                        "id": "e5e2579a-e606-485d-ae72-0a8d4b1baebd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:32:01.464719 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:22:05.657145 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 2839,
                    "body": "Transec\u00e7\u00e3o de traqueia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-26 19:57:55.120971 +0000 UTC",
                    "id": "88e446ba-6c13-4530-852e-b248972d785f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Transec\u00e7\u00e3o de traqueia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "88e446ba-6c13-4530-852e-b248972d785f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:24:12.851419 +0000 UTC",
                        "id": "65c91de8-ed9a-4733-934c-75b41d8b9215",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:32:01.425879 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:22:09.224434 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 86,
                    "body": "Instabilidade hemodin\u00e2mica grave ou parada cardiorrespirat\u00f3ria.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-26 19:57:55.120971 +0000 UTC",
                    "id": "c163c835-de56-4e8b-b31d-eed0b4042fd4",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Instabilidade hemodin\u00e2mica grave ou parada cardiorrespirat\u00f3ria.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "c163c835-de56-4e8b-b31d-eed0b4042fd4",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:24:12.79376 +0000 UTC",
                        "id": "c531f33f-02a7-4c8c-890c-a96ae8530e9b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:32:01.448568 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-04-29 21:22:13.571237 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2021-04-26 19:57:55.120971 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                        "jury_id": "30018135-6d4b-4c6a-8221-fd2ee9181bbb",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-26T17:20:26Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004059",
                    "location": {
                        "id": "11"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "C490F699-80D3-389D-7BC9-92619785DF54"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1D5FE5DA-AFBD-C370-C1FE-C259D7B9A70A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 460,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "b3b7837d-2a6d-41e3-9dba-bc0cded397e4",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000146664",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Intubaca-Orotraqueal230e6edaa0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal pode ser indicada para todas as situa\u00e7\u00f5es descritas acima, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da transec\u00e7\u00e3o de traqu\u00e9ia. Nesse caso, a intuba\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s do orif\u00edcio traqueal exposto, na regi\u00e3o cervical.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-26 18:24:13.022544 +0000 UTC",
                "id": "a8c26cdb-534f-40c4-8026-6b4544880901",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal pode ser indicada para todas as situa\u00e7\u00f5es descritas acima, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da transec\u00e7\u00e3o de traqu\u00e9ia. Nesse caso, a intuba\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s do orif\u00edcio traqueal exposto, na regi\u00e3o cervical.",
                "updated_at": "2021-06-07 18:32:01.612833 +0000 UTC"
            },
            "statement": "A Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal (IOT) \u00e9 um procedimento m\u00e9dico que visa estabelecer o controle definitivo da via a\u00e9rea. A IOT N\u00c3O \u00e9 indicada em:",
            "statement_text": "A Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal (IOT) \u00e9 um procedimento m\u00e9dico que visa estabelecer o controle definitivo da via a\u00e9rea. A IOT N\u00c3O \u00e9 indicada em:",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-06-07 20:18:51.962685 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 114,
                    "body": "Realizar a ausculta tor\u00e1cica, para diagnosticar precocemente pneumot\u00f3rax hipertensivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
                    "id": "b53a6de9-7e59-49ad-ac54-09e564bc6d0b",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Realizar a ausculta tor\u00e1cica, para diagnosticar precocemente pneumot\u00f3rax hipertensivo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b53a6de9-7e59-49ad-ac54-09e564bc6d0b",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:30:57.448176 +0000 UTC",
                        "id": "82269ca5-bcf0-450a-b402-9f16ed2d6893",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.618093 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:30:25.409769 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 4616,
                    "body": "Garantir permeabilidade das vias a\u00e9reas e administrar oxig\u00eanio por m\u00e1scara facial a 10 L/min.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
                    "id": "b017937d-4cd0-47aa-9741-930baa67ac35",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Garantir permeabilidade das vias a\u00e9reas e administrar oxig\u00eanio por m\u00e1scara facial a 10 L/min.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b017937d-4cd0-47aa-9741-930baa67ac35",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:30:57.454842 +0000 UTC",
                        "id": "afb549b5-a02e-4016-88b3-b4f60de662b3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.624296 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:30:25.504163 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 106,
                    "body": "Alinhar e tracionar o membro inferior esquerdo e aplicar o tracionador de f\u00eamur para estabilizar a fratura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
                    "id": "dbd6b4d4-b76c-49b3-812e-2e16d529bc3c",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Alinhar e tracionar o membro inferior esquerdo e aplicar o tracionador de f\u00eamur para estabilizar a fratura.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "dbd6b4d4-b76c-49b3-812e-2e16d529bc3c",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:30:57.450973 +0000 UTC",
                        "id": "b45bbfb0-f7bd-4102-b71c-89bff5b28165",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.560883 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:30:25.587206 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 50,
                    "body": "Proceder semiologia tor\u00e1cica e drenagem imediata do hemit\u00f3rax direito sob selo d\u2019\u00e1gua.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
                    "id": "cda39a67-21ac-4ee3-bc72-d679fc8e0669",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Proceder semiologia tor\u00e1cica e drenagem imediata do hemit\u00f3rax direito sob selo d\u2019\u00e1gua.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cda39a67-21ac-4ee3-bc72-d679fc8e0669",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:30:57.43881 +0000 UTC",
                        "id": "db82a733-5654-4855-96ef-5e77b4df3abd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.580675 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:30:25.662549 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 53,
                    "body": "Instalar dois acessos venosos em veias do antebra\u00e7o e administrar 1000 mL de solu\u00e7\u00e3o cristaloide.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
                    "id": "02ddeee6-b041-4f5f-b45d-f8892872f2c9",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Instalar dois acessos venosos em veias do antebra\u00e7o e administrar 1000 mL de solu\u00e7\u00e3o cristaloide.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "02ddeee6-b041-4f5f-b45d-f8892872f2c9",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:30:57.438454 +0000 UTC",
                        "id": "7715df71-079c-4984-9313-171dce971e6c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.809993 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:30:25.755698 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 93,
            "created_at": "2021-04-25 23:04:25.287751 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "5d212410-93d4-4d82-bb58-3c20232ece32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T01:41:33Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004039",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 8,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B67F72AD-30B8-333A-49FC-6B0D8AFEF51A"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F44E4929-555E-1D66-592D-53117FB08C40"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 550,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "5d212410-93d4-4d82-bb58-3c20232ece32",
                        "jury_id": "30c22f9e-d2c5-4f61-b429-33f6c7bb2874",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-25T01:42:15Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004040",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B67F72AD-30B8-333A-49FC-6B0D8AFEF51A"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F44E4929-555E-1D66-592D-53117FB08C40"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 550,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "662198f9-a1ed-40b2-af6e-10c32d82e5c0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000146300",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "avaliaca-primaria-pre58e22fb269",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "A primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.&nbsp;<div><br></div><div>Durante a etapa de avalia\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (A-AIRWAY) Todas as v\u00edtimas de trauma, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, devem receber oxig\u00eanio de forma passiva, atrav\u00e9s de uma fonte com alto fluxo (10-15L/min) em uma m\u00e1scara n\u00e3o reinalante com reservat\u00f3rio.</div><div><br></div><div>Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos o algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d proposto pelo ATLS.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5EF54F45-E6A5-C3A4-D088-43BF4E0F2AA7/5EF54F45-E6A5-C3A4-D088-43BF4E0F2AA7-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-26 18:30:57.559319 +0000 UTC",
                "id": "9385a4c8-3105-44d3-9954-4603e1603059",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "A primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.\u00a0Durante a etapa de avalia\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas (A-AIRWAY) Todas as v\u00edtimas de trauma, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquelas com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, devem receber oxig\u00eanio de forma passiva, atrav\u00e9s de uma fonte com alto fluxo (10-15L/min) em uma m\u00e1scara n\u00e3o reinalante com reservat\u00f3rio.Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos o algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d proposto pelo ATLS.",
                "updated_at": "2021-06-07 18:21:26.842956 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pr\u00e9-hospitalar de um homem de 32 anos, que sofreu colis\u00e3o de moto e encontra-se ca\u00eddo em via p\u00fablica, observa-se que ele apresenta respira\u00e7\u00e3o paradoxal \u00e0 direita, dificuldade respirat\u00f3ria, escoria\u00e7\u00f5es de membro superior esquerdo e deformidade no ter\u00e7o m\u00e9dio do f\u00eamur esquerdo. Das alternativas a seguir, qual dever\u00e1 ser a primeira medida no atendimento ao paciente?",
            "statement_text": "Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pr\u00e9-hospitalar de um homem de 32 anos, que sofreu colis\u00e3o de moto e encontra-se ca\u00eddo em via p\u00fablica, observa-se que ele apresenta respira\u00e7\u00e3o paradoxal \u00e0 direita, dificuldade respirat\u00f3ria, escoria\u00e7\u00f5es de membro superior esquerdo e deformidade no ter\u00e7o m\u00e9dio do f\u00eamur esquerdo. Das alternativas a seguir, qual dever\u00e1 ser a primeira medida no atendimento ao paciente?",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-06-07 20:20:54.172199 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "697f0448a67448c09a50819c14c6594f",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 384,
                    "body": "laparotomia exploradora, devido ao FAST positivo, se o paciente estiver inst\u00e1vel hemodinamicamente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
                    "id": "b200d7df-0080-4ad0-bc32-ab72e63d5c28",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "laparotomia exploradora, devido ao FAST positivo, se o paciente estiver inst\u00e1vel hemodinamicamente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b200d7df-0080-4ad0-bc32-ab72e63d5c28",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\": Com certeza esse paciente necessitar\u00e1 de uma laparotomia.<div><br><div>Afinal, ele est\u00e1 em choque (francamente hipotenso e taquicardico) e apresenta estigmas de trauma abdominal e um FAST positivo.</div><div><br></div><div>De qualquer modo, essa n\u00e3o \u00e9 a medida inicial.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-06 20:22:51.50995 +0000 UTC",
                        "id": "b68b45cd-e03d-4aff-a4f2-b3c5ae226231",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca&#34;: Com certeza esse paciente necessitar\u00e1 de uma laparotomia.Afinal, ele est\u00e1 em choque (francamente hipotenso e taquicardico) e apresenta estigmas de trauma abdominal e um FAST positivo.De qualquer modo, essa n\u00e3o \u00e9 a medida inicial."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-06 20:20:25.303413 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 529,
                    "body": "reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica pela regra de Parkland, devido \u00e0 extensa queimadura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
                    "id": "1d3eacac-07d6-4a3a-a0ac-c0761d238158",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica pela regra de Parkland, devido \u00e0 extensa queimadura.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1d3eacac-07d6-4a3a-a0ac-c0761d238158",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\": A reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva \u00e9 um dos pilares centrais no tratamento desse paciente. No entanto, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, contemplada na etapa \u201cC (CIRCULATION) n\u00e3o \u00e9 a priorit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de intuba\u00e7\u00e3o (A AIRWAY).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-06 20:22:51.51659 +0000 UTC",
                        "id": "30a3bb57-43db-44a4-b336-05ea4799fd26",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb&#34;: A reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva \u00e9 um dos pilares centrais no tratamento desse paciente. No entanto, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, contemplada na etapa \u201cC (CIRCULATION) n\u00e3o \u00e9 a priorit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de intuba\u00e7\u00e3o (A AIRWAY)."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-06 20:20:25.437724 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 8,
                    "body": "tomografia de corpo inteiro para melhor avalia\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
                    "id": "45f3f8a4-9639-47d0-b405-80f8042d8399",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "tomografia de corpo inteiro para melhor avalia\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "45f3f8a4-9639-47d0-b405-80f8042d8399",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\": Nenhum exame complementar \u00e9 considerado medida inicial.<div><br><div>Al\u00e9m disso, a tomografia s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente, ao t\u00e9rmino da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-06 20:22:51.514519 +0000 UTC",
                        "id": "12beab09-985d-496e-b158-b08ad5dc1d21",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;: Nenhum exame complementar \u00e9 considerado medida inicial.Al\u00e9m disso, a tomografia s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente, ao t\u00e9rmino da avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-06 20:20:25.563191 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 30,
                    "body": "drenagem de t\u00f3rax para tratar o pneumot\u00f3rax do paciente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
                    "id": "00d5eba8-4852-439a-840e-39aeedb00c3a",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "drenagem de t\u00f3rax para tratar o pneumot\u00f3rax do paciente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "00d5eba8-4852-439a-840e-39aeedb00c3a",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d : O paciente n\u00e3o apresenta sinais cl\u00ednicos que justifiquem a drenagem de t\u00f3rax. De qualquer modo, mesmo se tivesse, a garantia de perviedade das vias a\u00e9reas \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-06 20:22:51.503275 +0000 UTC",
                        "id": "6c7b0407-947c-456d-9aed-925143b1505c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d : O paciente n\u00e3o apresenta sinais cl\u00ednicos que justifiquem a drenagem de t\u00f3rax. De qualquer modo, mesmo se tivesse, a garantia de perviedade das vias a\u00e9reas \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-06 20:20:25.69518 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 3309,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal para proteger a via a\u00e9rea do paciente.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
                    "id": "24e8dba0-26b1-47eb-a2fa-58f51b29688a",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal para proteger a via a\u00e9rea do paciente.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "24e8dba0-26b1-47eb-a2fa-58f51b29688a",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta alternativa \u201ce\": Como vimos, esse \u00e9 o melhor gabarito que responde ao enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-06 20:22:51.506058 +0000 UTC",
                        "id": "25acde4b-dcfa-4117-8c77-b19a35124a8e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ce&#34;: Como vimos, esse \u00e9 o melhor gabarito que responde ao enunciado."
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-06 20:20:25.82485 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eduderossi@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 78,
            "created_at": "2020-09-16 22:47:18.312209 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T16:56:30Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001480",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3CE25525-057E-B97F-7FBD-1F2008AA8387"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "255b3bdd-974b-49bf-9b6c-26f529d2a92a",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000120221",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-57-anos-idade879880a92d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA \"E\"</b><div><br></div><div>Estamos diante de uma v\u00edtima de politrauma associada \u00e0 les\u00e3o t\u00e9rmica.&nbsp;</div><div>Sabemos que independentemente do mecanismo de trauma, ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C0322284-19A1-ABF6-107D-7A739DAFD306/C0322284-19A1-ABF6-107D-7A739DAFD306-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, freente a esse caso, qual a medida inicial?</div><div><br></div><div>Tome cuidado pois, a princ\u00edpio, pode parecer que esse paciente n\u00e3o tenha nenhum crit\u00e9rio objetivo para uma via a\u00e9rea definitiva (intuba\u00e7\u00e3o traqueal).</div><div>No entanto, n\u00e3o podemos nos esquecer que queimaduras superiores a 40-50% da superf\u00edcie corp\u00f3rea constituem indica\u00e7\u00e3o formal de intuba\u00e7\u00e3o, mesmo sem que haja les\u00e3o de vias a\u00e9reas.</div><div><br></div><div>Logo, a primeira medida para o paciente em quest\u00e3o \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.</div><div><br></div><div>Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-11-06 20:22:51.623971 +0000 UTC",
                "id": "4074470f-0fcb-4b57-bc83-111054b40b0c",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA &#34;E&#34;Estamos diante de uma v\u00edtima de politrauma associada \u00e0 les\u00e3o t\u00e9rmica.\u00a0Sabemos que independentemente do mecanismo de trauma, ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:Portanto, freente a esse caso, qual a medida inicial?Tome cuidado pois, a princ\u00edpio, pode parecer que esse paciente n\u00e3o tenha nenhum crit\u00e9rio objetivo para uma via a\u00e9rea definitiva (intuba\u00e7\u00e3o traqueal).No entanto, n\u00e3o podemos nos esquecer que queimaduras superiores a 40-50% da superf\u00edcie corp\u00f3rea constituem indica\u00e7\u00e3o formal de intuba\u00e7\u00e3o, mesmo sem que haja les\u00e3o de vias a\u00e9reas.Logo, a primeira medida para o paciente em quest\u00e3o \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.Visto isso, vamos \u00e0s alternativas."
            },
            "statement": "Um paciente de 57 anos de idade foi encaminhado ao pronto-socorro ap\u00f3s ter sido v\u00edtima de explos\u00e3o em ambiente fechado, com inala\u00e7\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono, e arremessado contra um pilar. Queixa-se de muita dor abdominal, est\u00e1 agitado, com ultrassom FAST positivo, Glasgow de 14, frequ\u00eancia card\u00edaca de 156 bpm, press\u00e3o arterial de 80 X 60 mmHg e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica. A avalia\u00e7\u00e3o das queimaduras mostrou superf\u00edcie de \u00e1rea queimada maior que 70%. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a prioridade no atendimento inicial do paciente ser\u00e1 realizar",
            "statement_text": "Um paciente de 57 anos de idade foi encaminhado ao pronto-socorro ap\u00f3s ter sido v\u00edtima de explos\u00e3o em ambiente fechado, com inala\u00e7\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono, e arremessado contra um pilar. Queixa-se de muita dor abdominal, est\u00e1 agitado, com ultrassom FAST positivo, Glasgow de 14, frequ\u00eancia card\u00edaca de 156 bpm, press\u00e3o arterial de 80 X 60 mmHg e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica. A avalia\u00e7\u00e3o das queimaduras mostrou superf\u00edcie de \u00e1rea queimada maior que 70%. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a prioridade no atendimento inicial do paciente ser\u00e1 realizar",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-11-06 21:40:45.073878 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "2f81212143be44a6bf742716cac68ded",
                    "master_id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "name": "Queimaduras e Trauma El\u00e9trico",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Queimaduras e Trauma El\u00e9trico"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "4af9e2a972b74acd9cfc64609160671b",
                    "master_id": "cf8f4f7e2287411989eaa5075053a769",
                    "name": "Trauma Abdominal Fechado",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$]Trauma Abdominal e P\u00e9lvico[$$]Trauma Abdominal Fechado"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 33,
                    "answers": 589,
                    "body": "Somente na presen\u00e7a dos sinais cl\u00ednicos de estridor e desconforto respirat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:16:01.464124 +0000 UTC",
                    "id": "0deb8ec4-fe0e-440a-9f2f-9aeabc45fc41",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Somente na presen\u00e7a dos sinais cl\u00ednicos de estridor e desconforto respirat\u00f3rio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0deb8ec4-fe0e-440a-9f2f-9aeabc45fc41",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\": A presen\u00e7a de estridor e desconforto respirat\u00f3rio, em geral, s\u00e3o sinais de risco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea e frequentemente indicam a necessidade de intuba\u00e7\u00e3o.<div><br><div>No entanto, como vimos acima, essas n\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas indica\u00e7\u00f5es para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:08:09.665173 +0000 UTC",
                        "id": "ba90530b-0be6-4b95-8302-c7e2e9f548d7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca&#34;: A presen\u00e7a de estridor e desconforto respirat\u00f3rio, em geral, s\u00e3o sinais de risco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea e frequentemente indicam a necessidade de intuba\u00e7\u00e3o.No entanto, como vimos acima, essas n\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas indica\u00e7\u00f5es para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:08:30.614469 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:59:06.355398 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 1036,
                    "body": "Na fratura maxilo-facial grave para prevenir aspira\u00e7\u00e3o por hemorragia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 21:16:01.464124 +0000 UTC",
                    "id": "2f00111f-cef9-42d9-a831-c3a3653745a7",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Na fratura maxilo-facial grave para prevenir aspira\u00e7\u00e3o por hemorragia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2f00111f-cef9-42d9-a831-c3a3653745a7",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: A via a\u00e9rea definitiva est\u00e1 indicada nas fraturas maxilofaciais graves com risco de aspira\u00e7\u00e3o de sangue.<div><br><div>Mas aten\u00e7\u00e3o, tenha muito cuidado!</div><div><br></div><div>Traumas maxilofaciais extensos com sangramento profuso costumam ser uma contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e, geralmente, requerem uma via a\u00e9rea definitiva cir\u00fargica, ou seja, a cricotireoidostomia ou a traqueostomia.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:08:09.670685 +0000 UTC",
                        "id": "e143e4e8-0cd2-48de-8c27-4e6fe1b7c32e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d: A via a\u00e9rea definitiva est\u00e1 indicada nas fraturas maxilofaciais graves com risco de aspira\u00e7\u00e3o de sangue.Mas aten\u00e7\u00e3o, tenha muito cuidado!Traumas maxilofaciais extensos com sangramento profuso costumam ser uma contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e, geralmente, requerem uma via a\u00e9rea definitiva cir\u00fargica, ou seja, a cricotireoidostomia ou a traqueostomia.",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:08:30.616316 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:59:06.480833 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 134,
                    "body": "Somente com oximetria anormal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:16:01.464124 +0000 UTC",
                    "id": "fd6b5b8c-c768-44af-97b2-628f0038e45d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Somente com oximetria anormal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "fd6b5b8c-c768-44af-97b2-628f0038e45d",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\": a incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3o adequada a despeito da suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio sob m\u00e1scara \u00e9 uma das indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva, mas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:08:09.662337 +0000 UTC",
                        "id": "6ab72153-c895-4d73-8507-96711c1632de",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;: a incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3o adequada a despeito da suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio sob m\u00e1scara \u00e9 uma das indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva, mas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica.",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:08:30.614729 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:59:06.608532 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 23,
                    "body": "Nunca, pois a cricotireo\u00eddectomia \u00e9 mais r\u00e1pida e deve ser sempre feita antes da intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:16:01.464124 +0000 UTC",
                    "id": "2f90cdfa-45c4-4b7a-89cf-635c3dd222fd",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Nunca, pois a cricotireo\u00eddectomia \u00e9 mais r\u00e1pida e deve ser sempre feita antes da intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2f90cdfa-45c4-4b7a-89cf-635c3dd222fd",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\": A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva. No entanto, a cricotireoidostomia costuma ser a via a\u00e9rea de elei\u00e7\u00e3o nas situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem do tubo orotraqueal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:08:09.66341 +0000 UTC",
                        "id": "437d8aac-32b1-421f-b28e-dde550cbc33b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd&#34;: A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva. No entanto, a cricotireoidostomia costuma ser a via a\u00e9rea de elei\u00e7\u00e3o nas situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 passagem do tubo orotraqueal.",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:08:30.607261 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 00:59:06.742114 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 58,
            "created_at": "2020-09-16 21:16:01.464124 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "3b2d4b6f-dc8b-47d5-b3e6-566a48355f32",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T22:04:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001634",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E4BE342D-CD80-876A-2B55-83F31BFAB99A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-09-07T22:10:12Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "33fb11b9-9f61-4c07-9670-252561a2839a",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000119394",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "atendimento11ba9d1388",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 a via a\u00e9rea definitiva de elei\u00e7\u00e3o nos casos de trauma, desde que n\u00e3o existam contraindica\u00e7\u00f5es a esse m\u00e9todo. Mas afinal, o que \u00e9 via a\u00e9rea definitiva?<div><br><div>Definimos a via a\u00e9rea definitiva como a instala\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de uma sonda, abaixo das pregas vocais, com balonete (cuff) insuflado, conectada a uma fonte de ventila\u00e7\u00e3o assistida enriquecida com oxig\u00eanio.</div><div><br></div><div>E em quais situa\u00e7\u00f5es a via a\u00e9rea definitiva est\u00e1 indicada? As indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em v\u00edtimas de politrauma encontram-se listadas abaixo.</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DD12FCF5-0003-9F15-29D4-3F65EB89EBD9/DD12FCF5-0003-9F15-29D4-3F65EB89EBD9-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Visto isso, vamos as alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 01:08:10.228768 +0000 UTC",
                "id": "015c994b-e330-4d86-922e-76d11633db5b",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BA intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 a via a\u00e9rea definitiva de elei\u00e7\u00e3o nos casos de trauma, desde que n\u00e3o existam contraindica\u00e7\u00f5es a esse m\u00e9todo. Mas afinal, o que \u00e9 via a\u00e9rea definitiva?Definimos a via a\u00e9rea definitiva como a instala\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de uma sonda, abaixo das pregas vocais, com balonete (cuff) insuflado, conectada a uma fonte de ventila\u00e7\u00e3o assistida enriquecida com oxig\u00eanio.E em quais situa\u00e7\u00f5es a via a\u00e9rea definitiva est\u00e1 indicada? As indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em v\u00edtimas de politrauma encontram-se listadas abaixo.Visto isso, vamos as alternativas.",
                "updated_at": "2020-10-18 01:08:30.697442 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "1a70a3dc-25f2-49c5-a484-5c0ce7118cbc"
            },
            "statement": "No atendimento ao politraumatizado, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal precoce deve ser realizada:",
            "statement_text": "No atendimento ao politraumatizado, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal precoce deve ser realizada:",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 01:08:36.640525 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "1d363500ae544b688d880210d4205bcb",
                    "master_id": "9cef8c962b8848f8b0b0224f0a029b23",
                    "name": "Principais Fraturas de Face",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$]Trauma de Face[$$]Principais Fraturas de Face"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000119394-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "1a70a3dc-25f2-49c5-a484-5c0ce7118cbc",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000119394"
            },
            "video_solution_id": "1a70a3dc-25f2-49c5-a484-5c0ce7118cbc"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 1812,
                    "body": "Traqueostomia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-06-01 19:29:42.063923 +0000 UTC",
                    "id": "b301d652-dbe1-410b-a441-fd330134b132",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Traqueostomia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b301d652-dbe1-410b-a441-fd330134b132",
                        "author_email": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c7b0df30-86b1-4c2b-a7ae-deb83b6322f5",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Apesar de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio de urg\u00eancia, a traqueostomia \u00e9 a escolha em suspeita de fratura de laringe que n\u00e3o seja pass\u00edvel de intuba\u00e7\u00e3o por fibroscopia.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-11-18 17:10:29.190352 +0000 UTC",
                        "id": "53726bff-d8cf-46a8-9f78-6a25a79d201f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Apesar de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio de urg\u00eancia, a traqueostomia \u00e9 a escolha em suspeita de fratura de laringe que n\u00e3o seja pass\u00edvel de intuba\u00e7\u00e3o por fibroscopia.",
                        "updated_at": "2021-11-18 17:10:29.95087 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-08-30 12:37:37.593372 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 126,
                    "body": "M\u00e1scara lar\u00edngea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-06-01 19:29:42.063923 +0000 UTC",
                    "id": "59fe8072-63f8-4d87-8790-e9b99880305a",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "M\u00e1scara lar\u00edngea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "59fe8072-63f8-4d87-8790-e9b99880305a",
                        "author_email": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c7b0df30-86b1-4c2b-a7ae-deb83b6322f5",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A m\u00e1scara lar\u00edngea n\u00e3o \u00e9 considerada uma via a\u00e9rea definita. Est\u00e1 indicada nos casos de insucesso na intuba\u00e7\u00e3o ou quando a chance de uma intuba\u00e7\u00e3o bem-sucedida \u00e9 baixa.\u00a0<div><br></div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-11-18 17:10:29.111812 +0000 UTC",
                        "id": "18b14308-19a3-45fb-9bea-b880583b4465",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A m\u00e1scara lar\u00edngea n\u00e3o \u00e9 considerada uma via a\u00e9rea definita. Est\u00e1 indicada nos casos de insucesso na intuba\u00e7\u00e3o ou quando a chance de uma intuba\u00e7\u00e3o bem-sucedida \u00e9 baixa.",
                        "updated_at": "2021-11-18 17:10:29.953034 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-08-30 12:37:37.761574 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 1681,
                    "body": "Cricotireoidostomia cir\u00fargica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-06-01 19:29:42.063923 +0000 UTC",
                    "id": "60cafcee-2753-4287-8f19-ad2dd2e370a0",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Cricotireoidostomia cir\u00fargica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "60cafcee-2753-4287-8f19-ad2dd2e370a0",
                        "author_email": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c7b0df30-86b1-4c2b-a7ae-deb83b6322f5",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A cricotireoidostomia cir\u00fargica n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o. A fratura da laringe altera a anatomia local e, se abaixo da membrana cricotireoidea, pode n\u00e3o ser efetiva.\u00a0\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-11-18 17:10:29.11178 +0000 UTC",
                        "id": "927d607f-9811-4de0-8403-445f3c32ca53",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A cricotireoidostomia cir\u00fargica n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o. A fratura da laringe altera a anatomia local e, se abaixo da membrana cricotireoidea, pode n\u00e3o ser efetiva.",
                        "updated_at": "2021-11-18 17:10:29.941524 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-08-30 12:37:37.933044 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 321,
                    "body": "Cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-06-01 19:29:42.063923 +0000 UTC",
                    "id": "630316d4-2eed-4d70-b4dd-3a5e5a234060",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "630316d4-2eed-4d70-b4dd-3a5e5a234060",
                        "author_email": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "c7b0df30-86b1-4c2b-a7ae-deb83b6322f5",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento realizado em emerg\u00eancia, quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o acesso a via a\u00e9rea por outras vias, sendo que em fraturas de laringe n\u00e3o \u00e9 uma via a\u00e9rea adequada.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-11-18 17:10:29.113488 +0000 UTC",
                        "id": "052ecb95-1a5b-4cb1-a265-8b48601c17da",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento realizado em emerg\u00eancia, quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o acesso a via a\u00e9rea por outras vias, sendo que em fraturas de laringe n\u00e3o \u00e9 uma via a\u00e9rea adequada.",
                        "updated_at": "2021-11-18 17:10:29.953555 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-08-30 12:37:38.090417 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "osmllue@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 46,
            "created_at": "2021-06-01 19:29:42.063923 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "HARD",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:01:45Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004621",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 11,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:02:31Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004622",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 5,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:02:45Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004623",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 33,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:03:01Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004624",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 11,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:03:18Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004625",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 16,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "9fbb6169-ce34-45e3-ac72-71bd7e965496",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:03:18Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004626",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "updated_at": "2021-06-01T17:03:37Z",
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:03:59Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004627",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 15,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "ffd79a37-01ce-4d4e-8bda-950d51a56fe4",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:04:20Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004628",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:04:33Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004629",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:04:46Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004630",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "171045d3-6935-423f-bdaf-b95ac441fd8e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:04:58Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004631",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:05:11Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004632",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "c51ec097-d9c1-43e8-9cc7-af320ab894a1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:05:27Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004633",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c855cc3f-c484-4b57-bc02-3753a47789eb",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "727c6216-9122-4b12-88d1-7f8462a8cce7",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-06-01T17:05:37Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004634",
                    "location": {
                        "id": "5292"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B920FC6-DF8E-941C-FE5D-AE9930C4F5BE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F98E75FF-B017-AE8E-2147-549856758B09"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "31DF22C1-9B55-9A09-F660-F2A242326327"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 600,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "0f2316d5-d214-4367-ade8-390753a8b037",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000151618",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Jovem-20-anos-vitima6651f76bce",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "c7b0df30-86b1-4c2b-a7ae-deb83b6322f5",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Paciente v\u00edtima de trauma de alta cin\u00e9tica com trauma contuso na regi\u00e3o cervical apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria associado de ROUQUID\u00c3O, ENFISEMA DE SUBCUT\u00c2NEO, DOR E CREPITA\u00c7\u00c3O EM REGI\u00c3O CERVICAL ANTERIOR, quadro caracter\u00edstico de fratura de laringe.\u00a0<div><br></div><div>Durante a avalia\u00e7\u00e3o de um paciente politraumatizado, a via a\u00e9rea \u00e9 a prioridade do atendimento, sinais como aus\u00eancia de resposta verbal, RESPIRA\u00c7\u00c3O RUIDOSA e esfor\u00e7o respirat\u00f3rio devem chamar aten\u00e7\u00e3o para um potencial comprometimento da via a\u00e9rea com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, que s\u00e3o as ilustradas abaixo:\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F89FD5DF-FAFB-B49B-B096-1DAE9F246019/F89FD5DF-FAFB-B49B-B096-1DAE9F246019-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Al\u00e9m do paciente apresentar sinais de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, ele possui sinais fratura da laringe, les\u00e3o rara e que causa obstru\u00e7\u00e3o aguda das vias a\u00e9reas no trauma. Essa les\u00e3o deve ser aventada quando presentes os seguintes sinais:</div><div><br></div><div>1. Rouquid\u00e3o</div><div>2. Enfisema subcut\u00e2neo</div><div>3. Fratura palp\u00e1vel</div><div><br></div><div>O paciente apresenta indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, e agora vem o grande desafio! Qual \u00e9 o melhor acesso \u00e0 via a\u00e9rea definitiva para esse caso?</div><div><br></div><div>Classificamos o acesso da via a\u00e9rea como cir\u00fargico ou n\u00e3o cir\u00fargico, de acordo com a t\u00e9cnica utilizada. A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, desde que n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es:</div><div>\u2022 sangramento profuso de via a\u00e9rea;</div><div>\u2022 trauma maxilofacial extenso que impe\u00e7a a visualiza\u00e7\u00e3o das pregas vocais;</div><div>\u2022 edema de glote.\u00a0</div><div>A escolha de via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma \u00e9 a cricotireoidostomia cir\u00fargica, ENTRETANTO TAMB\u00c9M POSSUI CONTRAINDICA\u00c7\u00d5ES: fratura de laringe ou crian\u00e7as menores que 12 anos de idade.\u00a0</div><div>Em pacientes que apresentam suspeita de fratura de laringe, admite-se uma \u00fanica tentativa de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por fibroscopia, caso contr\u00e1rio est\u00e1 indicada a traqueostomia.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-11-18 17:10:29.131718 +0000 UTC",
                "id": "59293fdc-14f1-4e8b-acfb-1e452799a2f2",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Paciente v\u00edtima de trauma de alta cin\u00e9tica com trauma contuso na regi\u00e3o cervical apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria associado de ROUQUID\u00c3O, ENFISEMA DE SUBCUT\u00c2NEO, DOR E CREPITA\u00c7\u00c3O EM REGI\u00c3O CERVICAL ANTERIOR, quadro caracter\u00edstico de fratura de laringe.\u00a0Durante a avalia\u00e7\u00e3o de um paciente politraumatizado, a via a\u00e9rea \u00e9 a prioridade do atendimento, sinais como aus\u00eancia de resposta verbal, RESPIRA\u00c7\u00c3O RUIDOSA e esfor\u00e7o respirat\u00f3rio devem chamar aten\u00e7\u00e3o para um potencial comprometimento da via a\u00e9rea com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, que s\u00e3o as ilustradas abaixo:\u00a0Al\u00e9m do paciente apresentar sinais de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, ele possui sinais fratura da laringe, les\u00e3o rara e que causa obstru\u00e7\u00e3o aguda das vias a\u00e9reas no trauma. Essa les\u00e3o deve ser aventada quando presentes os seguintes sinais:1. Rouquid\u00e3o2. Enfisema subcut\u00e2neo3. Fratura palp\u00e1velO paciente apresenta indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, e agora vem o grande desafio! Qual \u00e9 o melhor acesso \u00e0 via a\u00e9rea definitiva para esse caso?Classificamos o acesso da via a\u00e9rea como cir\u00fargico ou n\u00e3o cir\u00fargico, de acordo com a t\u00e9cnica utilizada. A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva, desde que n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es:\u2022 sangramento profuso de via a\u00e9rea;\u2022 trauma maxilofacial extenso que impe\u00e7a a visualiza\u00e7\u00e3o das pregas vocais;\u2022 edema de glote.\u00a0A escolha de via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma \u00e9 a cricotireoidostomia cir\u00fargica, ENTRETANTO TAMB\u00c9M POSSUI CONTRAINDICA\u00c7\u00d5ES: fratura de laringe ou crian\u00e7as menores que 12 anos de idade.\u00a0Em pacientes que apresentam suspeita de fratura de laringe, admite-se uma \u00fanica tentativa de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por fibroscopia, caso contr\u00e1rio est\u00e1 indicada a traqueostomia.\u00a0Vamos analisar as alternativas:",
                "updated_at": "2021-11-18 17:10:29.978809 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "10c494a6-c2ec-4a7e-a7d5-3aa26ea223f3"
            },
            "statement": "Jovem de 20 anos, v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito com colis\u00e3o frontal, foi arremessado com a regi\u00e3o cervical em dire\u00e7\u00e3o ao volante do carro. Na admiss\u00e3o, apresenta franca insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, rouquid\u00e3o, enfisema subcut\u00e2neo, dor e crepita\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o cervical anterior.&nbsp;<div><br></div><div>Na avalia\u00e7\u00e3o inicial deste paciente, ap\u00f3s o insucesso na tentativa de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, a melhor maneira de manter e garantir uma via a\u00e9rea p\u00e9rvia \u00e9 atrav\u00e9s de:</div>",
            "statement_text": "Jovem de 20 anos, v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito com colis\u00e3o frontal, foi arremessado com a regi\u00e3o cervical em dire\u00e7\u00e3o ao volante do carro. Na admiss\u00e3o, apresenta franca insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, rouquid\u00e3o, enfisema subcut\u00e2neo, dor e crepita\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o cervical anterior.\u00a0Na avalia\u00e7\u00e3o inicial deste paciente, ap\u00f3s o insucesso na tentativa de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, a melhor maneira de manter e garantir uma via a\u00e9rea p\u00e9rvia \u00e9 atrav\u00e9s de:",
            "status": {
                "change_actor": "frank.martins@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2021-11-18 17:41:24.498306 +0000 UTC",
                "owner": "thaila.gondek@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e3f4fca338124af5912673e7c4a4d357",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Vias A\u00e9reas e Prote\u00e7\u00e3o da Coluna Cervical",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Vias A\u00e9reas e Prote\u00e7\u00e3o da Coluna Cervical"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000151618-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000151618-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000151618-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "10c494a6-c2ec-4a7e-a7d5-3aa26ea223f3",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000151618"
            },
            "video_solution_id": "10c494a6-c2ec-4a7e-a7d5-3aa26ea223f3"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 2093,
                    "body": "obter via a\u00e9rea definitiva.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
                    "id": "ef706006-3d27-4215-8711-f449ae034edd",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "obter via a\u00e9rea definitiva.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ef706006-3d27-4215-8711-f449ae034edd",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\": O paciente em quest\u00e3o encontra-se inconsciente, sem abertura ocular, sem resposta verbal e sem resposta motora. Ou seja, sua pontua\u00e7\u00e3o na escala de coma de Glasgow \u00e9 3.&nbsp;<div><br><div>Para relembrar, abaixo, encontra-se a Escala de Coma de Glasgow</div><div><br></div><div><b>Abertura ocular (AO)</b></div><div>Espont\u00e2nea: \t\t\t\t\t4 pontos</div><div>\u00c0 fala: \t\t\t\t\t\t3 pontos</div><div>\u00c0 dor: \t\t\t\t\t\t2 pontos&nbsp;</div><div>Nenhuma:\t\t\t\t\t1 ponto</div><div><br></div><div><b>Resposta verbal (V)&nbsp;</b></div><div>Orientada: \t\t\t\t\t5 pontos</div><div>Conversa confusa: \t\t\t\t4 pontos&nbsp;</div><div>Palavras inapropriadas: \t\t\t3 pontos&nbsp;</div><div>Sons incompreens\u00edveis: \t\t\t2 pontos&nbsp;</div><div>Nenhuma: \t\t\t\t\t1 ponto</div><div><br></div><div><b>Melhor resposta do motor (M)&nbsp;</b></div><div>Obedece aos comandos: \t\t\t6 pontos</div><div>Localiza a dor: \t\t\t\t5 pontos</div><div>Retirada do membro \u00e0 dor: \t\t\t4 pontos&nbsp;</div><div>Flex\u00e3o anormal (decorticado): \t\t3 pontos</div><div>Extens\u00e3o anormal (decerebra\u00e7\u00e3o): \t\t2 pontos&nbsp;</div><div>Nenhuma (fl\u00e1cida): \t\t\t\t1 ponto</div><div><br></div><div>Portanto, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 17:43:44.244499 +0000 UTC",
                        "id": "d6a9d98d-f37c-4619-872c-70d957afb95b",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca&#34;: O paciente em quest\u00e3o encontra-se inconsciente, sem abertura ocular, sem resposta verbal e sem resposta motora. Ou seja, sua pontua\u00e7\u00e3o na escala de coma de Glasgow \u00e9 3.\u00a0Para relembrar, abaixo, encontra-se a Escala de Coma de GlasgowAbertura ocular (AO)Espont\u00e2nea: \t\t\t\t\t4 pontos\u00c0 fala: \t\t\t\t\t\t3 pontos\u00c0 dor: \t\t\t\t\t\t2 pontos\u00a0Nenhuma:\t\t\t\t\t1 pontoResposta verbal (V)\u00a0Orientada: \t\t\t\t\t5 pontosConversa confusa: \t\t\t\t4 pontos\u00a0Palavras inapropriadas: \t\t\t3 pontos\u00a0Sons incompreens\u00edveis: \t\t\t2 pontos\u00a0Nenhuma: \t\t\t\t\t1 pontoMelhor resposta do motor (M)\u00a0Obedece aos comandos: \t\t\t6 pontosLocaliza a dor: \t\t\t\t5 pontosRetirada do membro \u00e0 dor: \t\t\t4 pontos\u00a0Flex\u00e3o anormal (decorticado): \t\t3 pontosExtens\u00e3o anormal (decerebra\u00e7\u00e3o): \t\t2 pontos\u00a0Nenhuma (fl\u00e1cida): \t\t\t\t1 pontoPortanto, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva.",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.164584 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 17:43:58.02358 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 3,
                    "body": "fazer tomografia computadorizada de cr\u00e2nio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
                    "id": "b03d3925-5c77-4e69-ac5a-cecb845144cd",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "fazer tomografia computadorizada de cr\u00e2nio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b03d3925-5c77-4e69-ac5a-cecb845144cd",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d : A realiza\u00e7\u00e3o de tomografia nas v\u00edtimas de trauma deve respeitar duas condi\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:<div><br><div><b>1.\tA avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e as medidas de ressuscita\u00e7\u00e3o correspondentes devem ter sido conclu\u00eddas.</b></div><div><b>2.\tO paciente precisa estar EST\u00c1VEL.</b></div><div><br></div><div>Logo, esse n\u00e3o \u00e9 o momento para realiza\u00e7\u00e3o da tomografia.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 17:43:44.450518 +0000 UTC",
                        "id": "3ab4cbea-cca5-4aa7-a039-032f9cfda59e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d : A realiza\u00e7\u00e3o de tomografia nas v\u00edtimas de trauma deve respeitar duas condi\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:1.\tA avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e as medidas de ressuscita\u00e7\u00e3o correspondentes devem ter sido conclu\u00eddas.2.\tO paciente precisa estar EST\u00c1VEL.Logo, esse n\u00e3o \u00e9 o momento para realiza\u00e7\u00e3o da tomografia.",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.150406 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 17:43:58.253378 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "fazer raio X de perfil de coluna cervical.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
                    "id": "df7d5634-54f5-4da2-9af7-3a99b0a7ddc8",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "fazer raio X de perfil de coluna cervical.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "df7d5634-54f5-4da2-9af7-3a99b0a7ddc8",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\": As radiografias de coluna devem ser obtidas apenas quando a avalia\u00e7\u00e3o inicial estiver conclu\u00edda.&nbsp;",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 17:43:44.439607 +0000 UTC",
                        "id": "32e395f6-3be3-46cd-ace3-31ab377e2ea5",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;: As radiografias de coluna devem ser obtidas apenas quando a avalia\u00e7\u00e3o inicial estiver conclu\u00edda.\u00a0",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.152127 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 17:43:58.512695 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 138,
                    "body": "iniciar a administra\u00e7\u00e3o de cristaloide aquecido atrav\u00e9s de duas veias calibrosas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
                    "id": "10da31cf-6553-4f19-968e-a8b69f5c0cfd",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "iniciar a administra\u00e7\u00e3o de cristaloide aquecido atrav\u00e9s de duas veias calibrosas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "10da31cf-6553-4f19-968e-a8b69f5c0cfd",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\": A reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica dever\u00e1 ser realizada apenas ap\u00f3s a garantida a estabiliza\u00e7\u00e3o cervical, prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas e avalia\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a conduta inicial.&nbsp;",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 17:43:44.256815 +0000 UTC",
                        "id": "c8d7896f-cfbe-4dae-adbe-7093909e7ad9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd&#34;: A reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica dever\u00e1 ser realizada apenas ap\u00f3s a garantida a estabiliza\u00e7\u00e3o cervical, prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas e avalia\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o \u00e9 a conduta inicial.\u00a0",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.229992 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 17:43:58.716767 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 45,
                    "body": "iniciar drogas vasoativas pois parece ser um choque neurog\u00eanico por TRM",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
                    "id": "9bd04bcb-7926-4089-9f5d-c095b7b2070d",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "iniciar drogas vasoativas pois parece ser um choque neurog\u00eanico por TRM",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9bd04bcb-7926-4089-9f5d-c095b7b2070d",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\": Assim como a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a administra\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas deve ser realizada durante a etapa de avalia\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o e controle de hemorragia, correspondendo \u00e0 letra C (CIRCULATION) do algoritmo de avalia\u00e7\u00e3o inicial proposto pelo ATLS.&nbsp;",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 17:43:44.444798 +0000 UTC",
                        "id": "fcb51c6f-6c5d-4aad-8750-4ed5156a52b6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce&#34;: Assim como a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a administra\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas deve ser realizada durante a etapa de avalia\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o e controle de hemorragia, correspondendo \u00e0 letra C (CIRCULATION) do algoritmo de avalia\u00e7\u00e3o inicial proposto pelo ATLS.\u00a0",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.164302 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 17:43:59.156533 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "fernandocastroteixeira@yahoo.com.br",
            "correct_answer_percentage": 92,
            "created_at": "2020-09-15 16:12:14.092036 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "7f4a20bd-8f83-499d-9c23-c00c7f1236a2",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-02T17:59:38Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000000063",
                    "location": {
                        "id": "26"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E0799845-46AC-6295-E4DE-71C43B5EFB3D"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-09-02T18:09:26Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000095839",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Motociclista-24-anos6929c4a7ee",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div>O ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1FC7AE22-ED6F-861B-4344-4C11A8678E5F/1FC7AE22-ED6F-861B-4344-4C11A8678E5F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, as primeiras prioridades no atendimento inicial devem incluir a avalia\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas assim como a imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical.</div><div><br></div><div>Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 17:43:44.658089 +0000 UTC",
                "id": "605af1d6-8915-41f0-9e2a-5655b7fed8ea",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AO ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:Portanto, as primeiras prioridades no atendimento inicial devem incluir a avalia\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas assim como a imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical.Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2020-10-18 17:44:05.558082 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "2b7722b8-6e82-4dd0-bb71-c1f049281483"
            },
            "statement": "Motociclista, 24 anos de idade, sem capacete, sofre traumatismo cranioencef\u00e1lico ao ser atingido por um carro. Chega ao HUSE em protocolo de imobiliza\u00e7\u00e3o. Inconsciente, n\u00e3o responde a est\u00edmulos verbais ou dolorosos e n\u00e3o mexe os membros. A PA \u00e9 de 70 X 60 mmHg, a FC de 40 batimentos por minuto e com SatO2: 95% com suplementa\u00e7\u00e3o de O2 por m\u00e1scara. O primeiro passo no tratamento deste paciente \u00e9:",
            "statement_text": "Motociclista, 24 anos de idade, sem capacete, sofre traumatismo cranioencef\u00e1lico ao ser atingido por um carro. Chega ao HUSE em protocolo de imobiliza\u00e7\u00e3o. Inconsciente, n\u00e3o responde a est\u00edmulos verbais ou dolorosos e n\u00e3o mexe os membros. A PA \u00e9 de 70 X 60 mmHg, a FC de 40 batimentos por minuto e com SatO2: 95% com suplementa\u00e7\u00e3o de O2 por m\u00e1scara. O primeiro passo no tratamento deste paciente \u00e9:",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 17:45:51.098069 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "697f0448a67448c09a50819c14c6594f",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Via A\u00e9rea Definitiva",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000095839-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "2b7722b8-6e82-4dd0-bb71-c1f049281483",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000095839"
            },
            "video_solution_id": "2b7722b8-6e82-4dd0-bb71-c1f049281483"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 247,
                    "body": "solicitar radiografia de t\u00f3rax.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:45:16.352723 +0000 UTC",
                    "id": "04803023-6339-4bf4-b74b-cc6842bbc18c",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "solicitar radiografia de t\u00f3rax.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "04803023-6339-4bf4-b74b-cc6842bbc18c",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 uma mediada auxiliar que pode ser feita na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e certamente faria o diagn\u00f3stico de uma m\u00e1 posi\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal. Mas \u00e9 muito mais simples verificar a posi\u00e7\u00e3o do tubo e tracion\u00e1-lo um pouco, sempre conferindo se h\u00e1 melhora na ausculta pulmonar.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-02 19:48:39.516367 +0000 UTC",
                        "id": "244fbe5a-71ef-4267-9060-218cd33c7eed",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 uma mediada auxiliar que pode ser feita na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e certamente faria o diagn\u00f3stico de uma m\u00e1 posi\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal. Mas \u00e9 muito mais simples verificar a posi\u00e7\u00e3o do tubo e tracion\u00e1-lo um pouco, sempre conferindo se h\u00e1 melhora na ausculta pulmonar.",
                        "updated_at": "2023-04-17 21:14:10.815026 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:00:36.737731 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 4353,
                    "body": "checar a entuba\u00e7\u00e3o traqueal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-03-08 13:45:16.352723 +0000 UTC",
                    "id": "ea28a2a9-86c6-4f94-9999-85058bc44399",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "checar a entuba\u00e7\u00e3o traqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ea28a2a9-86c6-4f94-9999-85058bc44399",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Esta \u00e1 a primeira conduta a ser realizada quando recebemos um paciente com IOT realizada no pr\u00e9-hospitalar. Se o pulm\u00e3o direito est\u00e1 sendo ventilado e o esquerdo n\u00e3o, pode ter ocorrido intuba\u00e7\u00e3o seletiva do br\u00f4nquio fonte direito. Nesse caso, basta tracionar o tubo um pouco e ir conferindo se a ausculta pulmonar \u00e0 esquerda melhora, com consequente melhora na satura\u00e7\u00e3o.<div>Se o problema n\u00e3o for uma intuba\u00e7\u00e3o seletiva, as poss\u00edveis hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas s\u00e3o: pneumot\u00f3rax simples e hemot\u00f3rax, e a conduta ser\u00e1 drenagem tor\u00e1cica \u00e0 esquerda.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-02 19:48:39.524405 +0000 UTC",
                        "id": "6425765c-d900-4215-aea0-ae46d655c329",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Esta \u00e1 a primeira conduta a ser realizada quando recebemos um paciente com IOT realizada no pr\u00e9-hospitalar. Se o pulm\u00e3o direito est\u00e1 sendo ventilado e o esquerdo n\u00e3o, pode ter ocorrido intuba\u00e7\u00e3o seletiva do br\u00f4nquio fonte direito. Nesse caso, basta tracionar o tubo um pouco e ir conferindo se a ausculta pulmonar \u00e0 esquerda melhora, com consequente melhora na satura\u00e7\u00e3o.Se o problema n\u00e3o for uma intuba\u00e7\u00e3o seletiva, as poss\u00edveis hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas s\u00e3o: pneumot\u00f3rax simples e hemot\u00f3rax, e a conduta ser\u00e1 drenagem tor\u00e1cica \u00e0 esquerda.",
                        "updated_at": "2023-04-17 21:14:10.82198 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:00:37.040822 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 913,
                    "body": "realizar toracocentese \u00e0 esquerda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:45:16.352723 +0000 UTC",
                    "id": "532ba05e-7fec-4c8a-b40d-64cceb2349d0",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "realizar toracocentese \u00e0 esquerda.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "532ba05e-7fec-4c8a-b40d-64cceb2349d0",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Toracocentese \u00e9 um procedimento a ser realizado nos casos de pneumot\u00f3rax hipertensivo. O quadro cl\u00ednico nesse casos seria:<div>- <b>Aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular\u00a0</b></div><div>- Hipertimpanismo \u00e0 percuss\u00e3o.\u00a0</div><div>- Hip\u00f3xia.\u00a0</div><div>- Sinais de Choque: Taquipn\u00e9ia, taquicardia e hipotens\u00e3o (choque obstrutivo)</div><div>- Enfisema subcut\u00e2neo</div><div>-    Turg\u00eancia jugular.\u00a0</div><div>- Desvio de traqueia contralateralmente ao lado acometido.</div><div>Tratamento:</div><div>Imediato: Toracocentese (pun\u00e7\u00e3o) imediata no 5\u00b0 espa\u00e7o intercostal, na linha axilar m\u00e9dia/ descompress\u00e3o tor\u00e1cica digital</div><div>Definitivo: Drenagem tor\u00e1cica no 5\u00ba EI, entre a linha axilar anterior e a m\u00e9dia</div><div><br></div><div>Nosso paciente n\u00e3o apresenta MV abolido (apenas diminu\u00eddo), turg\u00eancia jugular e/ou desvio da traqueia.</div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-02 19:48:39.528906 +0000 UTC",
                        "id": "1d97508a-d824-4795-bd2a-2be489d99710",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Toracocentese \u00e9 um procedimento a ser realizado nos casos de pneumot\u00f3rax hipertensivo. O quadro cl\u00ednico nesse casos seria:- Aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular\u00a0- Hipertimpanismo \u00e0 percuss\u00e3o.\u00a0- Hip\u00f3xia.\u00a0- Sinais de Choque: Taquipn\u00e9ia, taquicardia e hipotens\u00e3o (choque obstrutivo)- Enfisema subcut\u00e2neo-    Turg\u00eancia jugular.\u00a0- Desvio de traqueia contralateralmente ao lado acometido.Tratamento:Imediato: Toracocentese (pun\u00e7\u00e3o) imediata no 5\u00b0 espa\u00e7o intercostal, na linha axilar m\u00e9dia/ descompress\u00e3o tor\u00e1cica digitalDefinitivo: Drenagem tor\u00e1cica no 5\u00ba EI, entre a linha axilar anterior e a m\u00e9diaNosso paciente n\u00e3o apresenta MV abolido (apenas diminu\u00eddo), turg\u00eancia jugular e/ou desvio da traqueia.",
                        "updated_at": "2023-04-17 21:14:10.826693 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:00:37.363521 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 649,
                    "body": "proceder a drenagem fechada de t\u00f3rax \u00e0 esquerda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-03-08 13:45:16.352723 +0000 UTC",
                    "id": "174b529f-b6d6-414e-87e9-67765c10b54b",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "proceder a drenagem fechada de t\u00f3rax \u00e0 esquerda.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "174b529f-b6d6-414e-87e9-67765c10b54b",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Este ser\u00e1 o pr\u00f3ximo passo se for confirmado que o tubo est\u00e1 bem locado e n\u00e3o temos uma intuba\u00e7\u00e3o seletiva, pois como hip\u00f3teses diagn\u00f3stica ter\u00edamos hemot\u00f3rax ou pneumot\u00f3rax simples, ambos com indica\u00e7\u00e3o de drenagem tor\u00e1cica.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-04-02 19:48:39.533202 +0000 UTC",
                        "id": "a399d0c4-5c5b-429d-8ad4-0aad1b73577a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Este ser\u00e1 o pr\u00f3ximo passo se for confirmado que o tubo est\u00e1 bem locado e n\u00e3o temos uma intuba\u00e7\u00e3o seletiva, pois como hip\u00f3teses diagn\u00f3stica ter\u00edamos hemot\u00f3rax ou pneumot\u00f3rax simples, ambos com indica\u00e7\u00e3o de drenagem tor\u00e1cica.",
                        "updated_at": "2023-04-17 21:14:10.840002 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-03-25 14:00:37.690341 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 71,
            "created_at": "2023-03-08 13:45:16.352723 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-03-08T12:45:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007666",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0618DD71-D029-046E-9726-A9256EFE9C1C"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "11600EB2-DD13-71AC-FD12-EDF39ADF80BA"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2024-01-13T15:33:28Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "c396cc58-6751-42af-965d-ee9e167f2003",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000194263",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-com-26-anos10761d70e10",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Estamos diante de uma paciente v\u00edtima de atropelamento, admitida com prancha e colar cervical. Seguindo a sequencia na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do ATLS temos:<div>A: IOT por apresentar Glasgow = 06.</div><div>B: MV diminu\u00eddo \u00e0 esquerda. SaTO2 89%</div><div>C: FC: 128 bpm, PA 90 x 60 mmHg</div><div>D: Glasgow 6</div><div>E: sem descri\u00e7\u00e3o</div><div><br></div><div>Qual seria a sua primeira atitude diante desse cen\u00e1rio?\u00a0</div><div>Segundo o ATLS, a primeira medida,\u00a0<span>toda vez que o paciente for movimentado, dever\u00e1 ser a reavalia\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do tubo por meio\u00a0</span><span>da ausculta pulmonar e CO2 exalado, devido \u00e0 possibilidade de mobiliza\u00e7\u00e3o do tubo com sa\u00edda\u00a0</span><span>dele ou seletiva\u00e7\u00e3o da entuba\u00e7\u00e3o (\u00e9 comum o tubo ir para o br\u00f4nquio fonte direito, por ser mais retil\u00edneo comparado ao esquerdo). </span><span>Em um contexto de queda de satura\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da simetria dos murm\u00farios, em\u00a0</span><span>paciente com intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal que foi transportado, a primeira conduta \u00e9 checar o tubo\u00a0</span><span>e, caso descartado seletividade, prosseguir com a investiga\u00e7\u00e3o de outras causas conforme os\u00a0</span><span>trechos a seguir \u201c<i>Depois de determinar a posi\u00e7\u00e3o correta do tubo, prenda-o no lugar. Se o\u00a0</i></span><i><span>paciente for movido, reavalie a coloca\u00e7\u00e3o do tubo com ausculta de ambos os campos\u00a0</span><span>pulmonares laterais para igualdade de sons respirat\u00f3rios e reavalia\u00e7\u00e3o para CO2 exalado.\u201d\u00a0</span></i></div><div><br></div><div><span><br></span></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-04-02 19:48:39.510835 +0000 UTC",
                "id": "92c7dde8-a688-4bbf-ad42-20c3667f9feb",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estamos diante de uma paciente v\u00edtima de atropelamento, admitida com prancha e colar cervical. Seguindo a sequencia na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do ATLS temos:A: IOT por apresentar Glasgow = 06.B: MV diminu\u00eddo \u00e0 esquerda. SaTO2 89%C: FC: 128 bpm, PA 90 x 60 mmHgD: Glasgow 6E: sem descri\u00e7\u00e3oQual seria a sua primeira atitude diante desse cen\u00e1rio?\u00a0Segundo o ATLS, a primeira medida,\u00a0toda vez que o paciente for movimentado, dever\u00e1 ser a reavalia\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do tubo por meio\u00a0da ausculta pulmonar e CO2 exalado, devido \u00e0 possibilidade de mobiliza\u00e7\u00e3o do tubo com sa\u00edda\u00a0dele ou seletiva\u00e7\u00e3o da entuba\u00e7\u00e3o (\u00e9 comum o tubo ir para o br\u00f4nquio fonte direito, por ser mais retil\u00edneo comparado ao esquerdo). Em um contexto de queda de satura\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da simetria dos murm\u00farios, em\u00a0paciente com intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal que foi transportado, a primeira conduta \u00e9 checar o tubo\u00a0e, caso descartado seletividade, prosseguir com a investiga\u00e7\u00e3o de outras causas conforme os\u00a0trechos a seguir \u201cDepois de determinar a posi\u00e7\u00e3o correta do tubo, prenda-o no lugar. Se o\u00a0paciente for movido, reavalie a coloca\u00e7\u00e3o do tubo com ausculta de ambos os campos\u00a0pulmonares laterais para igualdade de sons respirat\u00f3rios e reavalia\u00e7\u00e3o para CO2 exalado.\u201d",
                "updated_at": "2023-04-17 21:14:10.790288 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "76e5c2a1-01c6-46e1-9201-dcede6aae99a"
            },
            "statement": "Uma paciente com 26 anos, v\u00edtima de atropelamento em via p\u00fablica, chega ao pronto-socorro com colar cervical, imobilizada em prancha longa. Foi entubada, no local do acidente, pelo m\u00e9dico socorrista, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia (escala de coma de Glasgow: 6). Na sala de emerg\u00eancia, encontra-se com: pulso de 128 batimentos por minuto, press\u00e3o arterial de 90 \u00d7 60 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de O2 de 89%, ventilada manualmente. A ausculta pulmonar est\u00e1 normal \u00e0 direita, mas o murm\u00fario vesicular est\u00e1 muito diminu\u00eddo em todo o hemit\u00f3rax esquerdo. A paciente n\u00e3o apresenta desvio de traqueia nem estase jugular.<div><br><div>Diante desse quadro, a primeira medida a ser tomada \u00e9</div></div>",
            "statement_text": "Uma paciente com 26 anos, v\u00edtima de atropelamento em via p\u00fablica, chega ao pronto-socorro com colar cervical, imobilizada em prancha longa. Foi entubada, no local do acidente, pelo m\u00e9dico socorrista, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia (escala de coma de Glasgow: 6). Na sala de emerg\u00eancia, encontra-se com: pulso de 128 batimentos por minuto, press\u00e3o arterial de 90 \u00d7 60 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de O2 de 89%, ventilada manualmente. A ausculta pulmonar est\u00e1 normal \u00e0 direita, mas o murm\u00fario vesicular est\u00e1 muito diminu\u00eddo em todo o hemit\u00f3rax esquerdo. A paciente n\u00e3o apresenta desvio de traqueia nem estase jugular.Diante desse quadro, a primeira medida a ser tomada \u00e9",
            "status": {
                "change_actor": "jessica.jeronimo@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2023-04-02 21:33:30.259754 +0000 UTC",
                "owner": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "95c686bcfad545b998cce9a3af3b33e1",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Trauma Tor\u00e1cico",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Trauma Tor\u00e1cico"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194263-720-rcastro_211210_1689379492.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194263-360-rcastro_211210_1689379492.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000194263-480-rcastro_211210_1689379492.mp4"
                    }
                ],
                "id": "76e5c2a1-01c6-46e1-9201-dcede6aae99a",
                "identifier": "rcastro_211210_1689379492",
                "question_id": "4000194263"
            },
            "video_solution_id": "76e5c2a1-01c6-46e1-9201-dcede6aae99a"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 74,
                    "body": "A ultrassonografia n\u00e3o \u00e9 utilizada na sala de trauma, uma vez que se trata de exame pouco sens\u00edvel e pouco espec\u00edfico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 10:05:28.149511 +0000 UTC",
                    "id": "8c401136-bc07-48cd-86ea-85016940b7d1",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A ultrassonografia n\u00e3o \u00e9 utilizada na sala de trauma, uma vez que se trata de exame pouco sens\u00edvel e pouco espec\u00edfico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8c401136-bc07-48cd-86ea-85016940b7d1",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A ultrassonografia focada para o trauma (FAST e eFAST) s\u00e3o m\u00e9todos \u00fateis, de r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o, e que podem auxiliar no diagn\u00f3stico de sangramento intra-abdominal, pneumot\u00f3rax, hemot\u00f3rax e tamponamento card\u00edaco.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:20:58.622299 +0000 UTC",
                        "id": "80543e2f-55cc-44e1-a06e-a94bd908f3c6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A ultrassonografia focada para o trauma (FAST e eFAST) s\u00e3o m\u00e9todos \u00fateis, de r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o, e que podem auxiliar no diagn\u00f3stico de sangramento intra-abdominal, pneumot\u00f3rax, hemot\u00f3rax e tamponamento card\u00edaco.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:57.070157 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:21:17.529176 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 242,
                    "body": "Murm\u00fario vesicular abolido e percuss\u00e3o hipertimp\u00e2nica, a principal hip\u00f3tese \u00e9 de hemot\u00f3rax.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 10:05:28.149511 +0000 UTC",
                    "id": "8c9f7a00-839f-4989-bc83-371bd5d32de4",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Murm\u00fario vesicular abolido e percuss\u00e3o hipertimp\u00e2nica, a principal hip\u00f3tese \u00e9 de hemot\u00f3rax.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8c9f7a00-839f-4989-bc83-371bd5d32de4",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Nos casos de hemot\u00f3rax h\u00e1 macicez \u00e0 percuss\u00e3o e n\u00e3o timpanismo.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:20:58.652361 +0000 UTC",
                        "id": "6f117861-806e-4b65-9113-bb460f87701a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Nos casos de hemot\u00f3rax h\u00e1 macicez \u00e0 percuss\u00e3o e n\u00e3o timpanismo.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:57.054954 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:21:17.607855 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 53,
                    "body": "A altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 bastante prevalente. Se pontua\u00e7\u00e3o na escala de Glasgow &lt; 10, indica-se intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-25 10:05:28.149511 +0000 UTC",
                    "id": "411ae96f-23cb-43e8-8795-a5db05ae3019",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 bastante prevalente. Se pontua\u00e7\u00e3o na escala de Glasgow &lt; 10, indica-se intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "411ae96f-23cb-43e8-8795-a5db05ae3019",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A instala\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva, que inclui intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, est\u00e1 indicada para os pacientes com Glasgow menor ou igual a 8.<div><br></div><div>Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos as indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em v\u00edtimas de politrauma:&nbsp;</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/21AD222E-566F-E737-E568-7E4A8D7065A7/21AD222E-566F-E737-E568-7E4A8D7065A7-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:20:58.642451 +0000 UTC",
                        "id": "29701da6-fd54-4a7a-95bb-cfee8c755ad7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A instala\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva, que inclui intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, est\u00e1 indicada para os pacientes com Glasgow menor ou igual a 8.Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos as indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em v\u00edtimas de politrauma:\u00a0",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:57.073433 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:21:17.689787 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 7432,
                    "body": "A avalia\u00e7\u00e3o se inicia pela inspe\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, de sua perviedade e da capacidade de oxigena\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-25 10:05:28.149511 +0000 UTC",
                    "id": "b43fb6d3-c747-4337-bcde-e4de449da5e9",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "A avalia\u00e7\u00e3o se inicia pela inspe\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, de sua perviedade e da capacidade de oxigena\u00e7\u00e3o.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b43fb6d3-c747-4337-bcde-e4de449da5e9",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.<div><br></div><div>Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos o algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d proposto pelo ATLS.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/571F8798-5696-A840-FA35-645FB914508E/571F8798-5696-A840-FA35-645FB914508E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:20:58.651782 +0000 UTC",
                        "id": "7c4795c3-228e-45db-b3d1-30d895555ac3",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos o algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d proposto pelo ATLS.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:57.052528 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:21:17.766774 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2021-04-25 10:05:28.149511 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:49:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003993",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 14,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "ffd79a37-01ce-4d4e-8bda-950d51a56fe4",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:49:48Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003994",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:50:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003995",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 5,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:50:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003996",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:50:42Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003997",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 25,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:51:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003998",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:51:44Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003999",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 10,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "72d95e8b-a81e-43d1-aee8-6e9113f0939c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:52:05Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004000",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "66678bdd-d9e1-4267-a4cf-f3beebfd7d0e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:52:30Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004001",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "8d4e50ad-d41e-40c9-9f4d-842251c2d2d9",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:52:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004002",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:53:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004003",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 17,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:53:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004004",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 7,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:53:37Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004005",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 11,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:54:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004006",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "25b55daa-bd57-453d-9099-8c9dfe6d622a",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:54:35Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004007",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:54:48Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004008",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 18,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:55:02Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004009",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 14,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-24T23:55:22Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000004010",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "046B02E2-5AF3-4A0C-4962-CE6A9612288D"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "66474E82-4BA8-2AAC-A12F-8E1E6B427958"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 670,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "c0f0210b-e5df-4c46-9e26-2d5ff0f6995c",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000145960",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "a-avaliaca-paciente11759b6fc8",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Vamos avaliar separadamente cada uma das alternativas.<div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-26 18:20:58.725896 +0000 UTC",
                "id": "1cd5424c-001f-476b-9648-b00b62f130b8",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Vamos avaliar separadamente cada uma das alternativas.",
                "updated_at": "2021-06-07 18:20:57.155042 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de um paciente politraumatizado, podemos afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de um paciente politraumatizado, podemos afirmar que:",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-06-07 20:22:41.523711 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "697f0448a67448c09a50819c14c6594f",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 1201,
                    "body": "Estenose subgl\u00f3tica",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-16 02:56:17.556375 +0000 UTC",
                    "id": "733ed880-6a1d-4e82-965e-7f6d7c91a9f5",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Estenose subgl\u00f3tica",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "733ed880-6a1d-4e82-965e-7f6d7c91a9f5",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:08:54.488319 +0000 UTC",
                        "id": "a97a4dd0-00ec-41f0-a177-641fcdd1d82c",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:18:58.037961 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:08:44.435088 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 242,
                    "body": "Les\u00e3o aguda de es\u00f4fago.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-16 02:56:17.556375 +0000 UTC",
                    "id": "de4671b5-01f6-4f7d-8373-ffc807ab61f9",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Les\u00e3o aguda de es\u00f4fago.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "de4671b5-01f6-4f7d-8373-ffc807ab61f9",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:08:54.493662 +0000 UTC",
                        "id": "a57d0e2c-5dd0-47a2-9cb6-fc4a870cadbc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:18:58.028891 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:08:44.503513 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 173,
                    "body": "Sangramento intenso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-16 02:56:17.556375 +0000 UTC",
                    "id": "9d1c3f56-e6d1-452d-a7d7-687ff019027a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Sangramento intenso.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9d1c3f56-e6d1-452d-a7d7-687ff019027a",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:08:54.496841 +0000 UTC",
                        "id": "19b5fd93-1e6e-44eb-bb44-1989d0d23bd0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:18:58.023253 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:08:44.595447 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 157,
                    "body": "Pneumomediatisno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-16 02:56:17.556375 +0000 UTC",
                    "id": "46bcbf8d-3c80-4c1f-b592-832a68717ecc",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Pneumomediatisno.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "46bcbf8d-3c80-4c1f-b592-832a68717ecc",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:08:54.495889 +0000 UTC",
                        "id": "2e11c8bd-29e3-4d85-9b34-55b7b7b6530e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:18:58.051424 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:08:44.687288 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 68,
            "created_at": "2021-04-16 02:56:17.556375 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:25:27Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003750",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 11,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:25:55Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003751",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:26:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003752",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 6,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:26:24Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003753",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 5,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:26:39Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003754",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:26:50Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003755",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "25b55daa-bd57-453d-9099-8c9dfe6d622a",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:27:01Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003756",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:27:16Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003757",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:27:33Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003758",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:27:46Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003759",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:28:01Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003760",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "06a40386-1ed7-4afc-a6b9-fe8ec9509d90",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-15T21:28:18Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003761",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "CE02EE0E-87BB-8459-85EC-9657F4D88B80"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 450,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000144478",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "cricotireoidostomia36b2416929",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Essa \u00e9 uma quest\u00e3o conceitual importante. A estenose subgl\u00f3tica \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o de longo prazo relacionada \u00e0 cricotireoidostomia cir\u00fargica, podendo acontecer em at\u00e9 5% dos casos.<div><br></div><div>Pacientes da faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica apresentam um risco aumentado para estenose subgl\u00f3tica secund\u00e1ria \u00e0 cricotireoidostomia. Esse \u00e9 um dos motivos que contraindica esse procedimento em crian\u00e7as com idade abaixo de 12 anos.</div><div><br></div><div>Vale lembrar que a principal complica\u00e7\u00e3o aguda relacionada \u00e0 cricotireoidostomia \u00e9 a lacera\u00e7\u00e3o de cartilagens da laringe ou an\u00e9is traqueais.</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-26 18:08:54.570751 +0000 UTC",
                "id": "67ce6852-92cb-494f-ad22-3f60ddf86b70",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Essa \u00e9 uma quest\u00e3o conceitual importante. A estenose subgl\u00f3tica \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o de longo prazo relacionada \u00e0 cricotireoidostomia cir\u00fargica, podendo acontecer em at\u00e9 5% dos casos.Pacientes da faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica apresentam um risco aumentado para estenose subgl\u00f3tica secund\u00e1ria \u00e0 cricotireoidostomia. Esse \u00e9 um dos motivos que contraindica esse procedimento em crian\u00e7as com idade abaixo de 12 anos.Vale lembrar que a principal complica\u00e7\u00e3o aguda relacionada \u00e0 cricotireoidostomia \u00e9 a lacera\u00e7\u00e3o de cartilagens da laringe ou an\u00e9is traqueais.",
                "updated_at": "2021-06-07 18:18:58.139037 +0000 UTC"
            },
            "statement": "A cricotireoidostomia tem sido aceita como via a\u00e9rea de emerg\u00eancia cir\u00fargica preferida no cen\u00e1rio \"\"n\u00e3o consegue intubar, n\u00e3o consegue ventilar\"\" por sua simplicidade t\u00e9cnica e rapidez de execu\u00e7\u00e3o. Qual a principal complica\u00e7\u00e3o da cricoti reoidostom ia?",
            "statement_text": "A cricotireoidostomia tem sido aceita como via a\u00e9rea de emerg\u00eancia cir\u00fargica preferida no cen\u00e1rio &#34;&#34;n\u00e3o consegue intubar, n\u00e3o consegue ventilar&#34;&#34; por sua simplicidade t\u00e9cnica e rapidez de execu\u00e7\u00e3o. Qual a principal complica\u00e7\u00e3o da cricoti reoidostom ia?",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-06-07 20:37:11.57202 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f39eaee70ca432b8b0829b0704d3de3",
                    "master_id": "9adf86462cd442429086b0799e65a2fe",
                    "name": "Cricotireoidostomia Cir\u00fargica",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas Cir\u00fargicas [$$]Cricotireoidostomia Cir\u00fargica"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 16,
                    "body": "acessos venosos calibrosos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:16:44.50616 +0000 UTC",
                    "id": "ec2d3e82-9f69-4710-babe-2ddddbd65f0f",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "acessos venosos calibrosos.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "ec2d3e82-9f69-4710-babe-2ddddbd65f0f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:24:46.1308 +0000 UTC",
                        "id": "aee348f4-3e7b-4e89-a7c4-30ec8d9c0962",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:24:56.726219 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 01:24:04.04789 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 4167,
                    "body": "assegurar via a\u00e9rea p\u00e9rvia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 16:16:44.50616 +0000 UTC",
                    "id": "326e36db-e8e7-4227-9028-654dfc58d3b4",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "assegurar via a\u00e9rea p\u00e9rvia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "326e36db-e8e7-4227-9028-654dfc58d3b4",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:24:46.125766 +0000 UTC",
                        "id": "1af66dd6-6b66-4884-9f1f-bf4371e1f5e0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:24:56.723925 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 01:24:04.181267 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2,
                    "body": "avaliar status neurol\u00f3gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:16:44.50616 +0000 UTC",
                    "id": "48604431-c6fa-43bc-a43d-cc1e53d0dcdf",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "avaliar status neurol\u00f3gico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "48604431-c6fa-43bc-a43d-cc1e53d0dcdf",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:24:46.150225 +0000 UTC",
                        "id": "1dedc180-4009-49eb-9c48-9804e14dd304",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:24:56.731089 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 01:24:04.317266 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 197,
                    "body": "controle de hemorragias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:16:44.50616 +0000 UTC",
                    "id": "6a5e5923-d2bf-4bac-abe2-2a4008711326",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "controle de hemorragias.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6a5e5923-d2bf-4bac-abe2-2a4008711326",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 01:24:46.135178 +0000 UTC",
                        "id": "9b1cf041-9699-478d-897e-cdcf93f21c45",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 01:24:56.722335 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [
                        {
                            "has_children": false,
                            "id": "db032c17b129449386ea777528e8369c",
                            "master_id": "c8aea6ddae274f80a2f8de566f552ed3",
                            "name": "Estrat\u00e9gias para controle de hemorragia",
                            "order_index": 0,
                            "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Choque[$$]O Choque hemorr\u00e1gico[$$]Estrat\u00e9gias para controle de hemorragia"
                        }
                    ],
                    "updated_at": "2020-10-18 01:24:04.453211 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "anacarolina230675@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 95,
            "created_at": "2020-09-16 16:16:44.50616 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "c5fc35d2-d548-463f-bbc9-4dbe4bf44cf4",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T14:28:01Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001433",
                    "location": {
                        "id": "5282"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3331AC07-ECCF-0315-45A3-5D54417B7118"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-09-17T20:57:56Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "4906cf04-ce2e-44dd-ad83-4b01bf405350",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000113994",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "primeira-conduta213143c2a7",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>O ATLS estabelece prioridades no atendimento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 sintetizado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C41FE5EA-9D5D-13AA-55E3-9A0FA9C4DBF2/C41FE5EA-9D5D-13AA-55E3-9A0FA9C4DBF2-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, a primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.</div><div><br></div><div>Gabarito: alternativa B</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 01:24:46.285568 +0000 UTC",
                "id": "ce9e6e57-4fbb-46d1-b942-fa2e59fbb53a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BO ATLS estabelece prioridades no atendimento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 sintetizado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:Portanto, a primeira das prioridades no atendimento inicial deve ser imobilizar a coluna cervical, al\u00e9m de avaliar e proteger as vias a\u00e9reas.Gabarito: alternativa B",
                "updated_at": "2020-10-18 01:24:56.820358 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "839b8604-16a2-4178-b397-d312a3e50a59"
            },
            "statement": "A primeira conduta, adotada frente ao paciente v\u00edtima de politraumatismo, de acordo com o protocolo do Advanced Trauma Life Support (ATLS):",
            "statement_text": "A primeira conduta, adotada frente ao paciente v\u00edtima de politraumatismo, de acordo com o protocolo do Advanced Trauma Life Support (ATLS):",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 01:25:01.006845 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "697f0448a67448c09a50819c14c6594f",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7cb33c11da284c7fb3c67dd4a1e55019",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9b584f4c138742458dcb448718278644",
                    "master_id": "9948f03d883d46e79468dbfcab9878c2",
                    "name": "Atendimento Hospitalar - ATLS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$]Politrauma Ortop\u00e9dico[$$]Politrauma Ortop\u00e9dico[$$]Atendimento Hospitalar - ATLS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "b33405c8fbdc4b79a5afa86b73d50318",
                    "master_id": "e3f4fca338124af5912673e7c4a4d357",
                    "name": "Avalia\u00e7\u00e3o e Manejo Inicial das Vias A\u00e9reas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Vias A\u00e9reas e Prote\u00e7\u00e3o da Coluna Cervical[$$]Avalia\u00e7\u00e3o e Manejo Inicial das Vias A\u00e9reas"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f744efadb0f646bea165617b38c7b2a8",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Alternativas (N\u00e3o Definitivas)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Vias A\u00e9reas Alternativas (N\u00e3o Definitivas)"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "fd0052ebe4ab4f60981e34e90e195bbb",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Medidas Auxiliares na Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Medidas Auxiliares na Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000113994-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "839b8604-16a2-4178-b397-d312a3e50a59",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000113994"
            },
            "video_solution_id": "839b8604-16a2-4178-b397-d312a3e50a59"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 2362,
                    "body": "Pneumot\u00f3rax hipertensivo.&nbsp;",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 20:49:48.712903 +0000 UTC",
                    "id": "02adcfcb-fc9d-4e47-972a-b9153f24a134",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Pneumot\u00f3rax hipertensivo.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "02adcfcb-fc9d-4e47-972a-b9153f24a134",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 12:13:53.814738 +0000 UTC",
                        "id": "8c3fbef5-3c7e-4155-ab26-088b0fa1c4ed",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 12:14:05.524862 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-09-15 20:52:55.880809 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 88,
                    "body": "Les\u00e3o esof\u00e1gica.&nbsp;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 20:49:48.712903 +0000 UTC",
                    "id": "be3d1eea-ec93-4389-8627-368f9ff0906f",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Les\u00e3o esof\u00e1gica.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "be3d1eea-ec93-4389-8627-368f9ff0906f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 12:13:53.821596 +0000 UTC",
                        "id": "6365926f-30ca-4ee8-b337-cdc397c33120",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 12:14:05.518875 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-09-15 20:52:55.947728 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 102,
                    "body": "Ruptura diafragm\u00e1tica.&nbsp;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 20:49:48.712903 +0000 UTC",
                    "id": "55f651c0-3095-4b6b-9f18-8b5c7ee11d43",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Ruptura diafragm\u00e1tica.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "55f651c0-3095-4b6b-9f18-8b5c7ee11d43",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 12:13:53.816829 +0000 UTC",
                        "id": "f292e0ba-0b7d-49c3-9b4e-d328d4860757",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 12:14:05.524851 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-09-15 20:52:56.01814 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 57,
                    "body": "Contus\u00e3o pulmonar n\u00e3o associada a t\u00f3rax inst\u00e1vel.&nbsp;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 20:49:48.712903 +0000 UTC",
                    "id": "5cb51aba-1232-4097-9456-8bcbd6c7106f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Contus\u00e3o pulmonar n\u00e3o associada a t\u00f3rax inst\u00e1vel.\u00a0",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5cb51aba-1232-4097-9456-8bcbd6c7106f",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 12:13:53.817643 +0000 UTC",
                        "id": "69441287-9719-47a8-b10c-48c5cb10062e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 12:14:05.520331 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-09-15 20:52:56.097473 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eduderossi@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 91,
            "created_at": "2020-09-15 20:49:48.712903 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "0d03c585-9dc1-4a37-a229-3b963e525995",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-02T18:23:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000000073",
                    "location": {
                        "id": "26"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "52DCE67A-7D26-3FA1-FB9B-4FD2E8DA7A48"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-11-25T15:16:03Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000101207",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "trauma-torax-condicoes273f91986e",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div>De acordo com o ATLS, s\u00e3o les\u00f5es tor\u00e1cicas potencialmente fatais, que devem ser reconhecidas obrigatoriamente na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria:</div><div><br></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Pneumot\u00f3rax hipertensivo.</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Pneumot\u00f3rax aberto.</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Hemot\u00f3rax maci\u00e7o.</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Tamponamento card\u00edaco.</b></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 12:13:54.024168 +0000 UTC",
                "id": "a950a064-3223-45a8-82ea-7f1ce491d632",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ADe acordo com o ATLS, s\u00e3o les\u00f5es tor\u00e1cicas potencialmente fatais, que devem ser reconhecidas obrigatoriamente na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria:\u00a0 \u00a0 \u2022 Pneumot\u00f3rax hipertensivo.\u00a0 \u00a0 \u2022 Pneumot\u00f3rax aberto.\u00a0 \u00a0 \u2022 Hemot\u00f3rax maci\u00e7o.\u00a0 \u00a0 \u2022 Tamponamento card\u00edaco.",
                "updated_at": "2020-10-18 12:14:05.837549 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "3a8c97ae-43f4-4ba7-80b0-9978c59e70da"
            },
            "statement": "No trauma de t\u00f3rax, as condi\u00e7\u00f5es de imediato risco de morte que devem ser identificadas e tratadas na fase de avalia\u00e7\u00e3o inicial s\u00e3o causadas, dentre outras por:&nbsp;",
            "statement_text": "No trauma de t\u00f3rax, as condi\u00e7\u00f5es de imediato risco de morte que devem ser identificadas e tratadas na fase de avalia\u00e7\u00e3o inicial s\u00e3o causadas, dentre outras por:\u00a0",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 12:24:04.741407 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7cb33c11da284c7fb3c67dd4a1e55019",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Cen\u00e1rio Atual e Princ\u00edpios B\u00e1sicos do ATLS"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "99086f1c82ba4c79afdb1fc5f87e3bf2",
                    "master_id": "95c686bcfad545b998cce9a3af3b33e1",
                    "name": "Pneumot\u00f3rax Hipertensivo",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Trauma Tor\u00e1cico[$$]Pneumot\u00f3rax Hipertensivo"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000101207-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "3a8c97ae-43f4-4ba7-80b0-9978c59e70da",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000101207"
            },
            "video_solution_id": "3a8c97ae-43f4-4ba7-80b0-9978c59e70da"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 4,
                    "body": "Menor que 10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 09:14:31.597986 +0000 UTC",
                    "id": "0e3de052-d57a-4fc4-b257-ed503b09d14c",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Menor que 10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0e3de052-d57a-4fc4-b257-ed503b09d14c",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 15:57:38.184829 +0000 UTC",
                        "id": "9ed538ee-6aba-4354-8d01-b19fe6b27058",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 15:57:52.617187 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 15:57:49.563682 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 1019,
                    "body": "Menor eu 8.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 09:14:31.597986 +0000 UTC",
                    "id": "4ae6942b-6206-4f5d-8fe3-bdeaece8530c",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Menor eu 8.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4ae6942b-6206-4f5d-8fe3-bdeaece8530c",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 15:57:38.190605 +0000 UTC",
                        "id": "2a79999b-7750-4db5-9b95-4023d678acc4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 15:57:52.621068 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 15:57:51.33746 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1,
                    "body": "Menor que 18.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 09:14:31.597986 +0000 UTC",
                    "id": "e7151f20-bbd2-4692-a83e-c1df4c94bc9d",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Menor que 18.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e7151f20-bbd2-4692-a83e-c1df4c94bc9d",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 15:57:38.170365 +0000 UTC",
                        "id": "c857ceee-3b97-4581-a69b-170e5546afa4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 15:57:52.713454 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 15:57:51.541293 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1,
                    "body": "Menor que 3.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 09:14:31.597986 +0000 UTC",
                    "id": "472a58be-cc75-4d4a-8a88-7356d00fb916",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Menor que 3.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "472a58be-cc75-4d4a-8a88-7356d00fb916",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-18 15:57:38.17223 +0000 UTC",
                        "id": "9b7b306a-5103-4280-8896-57c222012c9f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "updated_at": "2020-10-18 15:57:52.613745 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-18 15:57:51.758248 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "wannynepomuceno@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 99,
            "created_at": "2020-09-16 09:14:31.597986 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "200bb3c4-ff8f-47f5-b4e1-5d4b0434bd67",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T04:15:08Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001366",
                    "location": {
                        "id": "5293"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C2C3CC26-A614-701B-1011-224BF8FC94B2"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2022-02-14T14:43:16Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "8fa3f97c-aa7a-4fbd-8ac7-cac6c1b11c19",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000106789",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "qual-valor-escala-coma1610abf8b4",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal est\u00e1 formalmente indicada para os casos em que a pontua\u00e7\u00e3o obtida na escala de coma de Glasgow \u00e9 inferior ou igual a 8.</div><div><br></div><div>Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos as indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em pacientes v\u00edtimas de politrauma.&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/8C60DF1F-62F9-F218-326F-A2916EA5F363/8C60DF1F-62F9-F218-326F-A2916EA5F363-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Lembre-se, definimos via a\u00e9rea definitiva como a instala\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de uma sonda, abaixo das pregas vocais, com balonete (cuff) insuflado, conectada a uma fonte de ventila\u00e7\u00e3o assistida enriquecida com oxig\u00eanio.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Nas v\u00edtimas de trauma, a via a\u00e9rea de primeira escolha \u00e9 a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Gabarito: Alternativa B.</b></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-18 15:57:38.370166 +0000 UTC",
                "id": "709a7cd1-35e3-4995-9d9c-0bc6842f014a",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BA intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal est\u00e1 formalmente indicada para os casos em que a pontua\u00e7\u00e3o obtida na escala de coma de Glasgow \u00e9 inferior ou igual a 8.Vamos aproveitar a oportunidade para relembrarmos as indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de via a\u00e9rea definitiva em pacientes v\u00edtimas de politrauma.\u00a0Lembre-se, definimos via a\u00e9rea definitiva como a instala\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de uma sonda, abaixo das pregas vocais, com balonete (cuff) insuflado, conectada a uma fonte de ventila\u00e7\u00e3o assistida enriquecida com oxig\u00eanio.\u00a0Nas v\u00edtimas de trauma, a via a\u00e9rea de primeira escolha \u00e9 a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.Gabarito: Alternativa B.",
                "updated_at": "2020-10-18 15:57:53.277854 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "a044c8f4-c8fb-4992-8427-7c4519ce45de"
            },
            "statement": "Em qual o valor da escala de coma de Glasgow que habitualmente se indica intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal?",
            "statement_text": "Em qual o valor da escala de coma de Glasgow que habitualmente se indica intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal?",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-18 15:59:18.429291 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000106789-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a044c8f4-c8fb-4992-8427-7c4519ce45de",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000106789"
            },
            "video_solution_id": "a044c8f4-c8fb-4992-8427-7c4519ce45de"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 31,
                    "answers": 1939,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
                    "id": "156a04de-2e4d-4294-bfd2-804a52b3dfcf",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "156a04de-2e4d-4294-bfd2-804a52b3dfcf",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva nas v\u00edtimas de trauma e deve ser adotado caso n\u00e3o existam contraindica\u00e7\u00f5es a ele.<div><br></div><div>Nesse contexto, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal est\u00e1 contraindicada nos casos  em que h\u00e1 impossibilidade de visualizar claramente a laringe ou de transpor a sonda com seguran\u00e7a atrav\u00e9s das pregas vocais.&nbsp;</div><div><br></div><div>S\u00e3o exemplos de contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0s vias a\u00e9reas n\u00e3o cir\u00fargicas:&nbsp;</div><div><b>- Trauma sangramento profuso de via a\u00e9rea</b></div><div><b>- Trauma maxilofacial extenso que impe\u00e7a a visualiza\u00e7\u00e3o das pregas vocais</b></div><div><b>- Edema de glote</b></div><div><b>- Distor\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas grosseiras do pesco\u00e7o.&nbsp;&nbsp;</b></div><div><br></div><div>Como o paciente em quest\u00e3o n\u00e3o apresenta nenhuma contraindica\u00e7\u00e3o a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, essa deve ser a via a\u00e9rea definitiva de escolha.</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:17:27.446755 +0000 UTC",
                        "id": "f740efaa-833e-4098-86c7-a198abe056f6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea definitiva nas v\u00edtimas de trauma e deve ser adotado caso n\u00e3o existam contraindica\u00e7\u00f5es a ele.Nesse contexto, a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal est\u00e1 contraindicada nos casos  em que h\u00e1 impossibilidade de visualizar claramente a laringe ou de transpor a sonda com seguran\u00e7a atrav\u00e9s das pregas vocais.\u00a0S\u00e3o exemplos de contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0s vias a\u00e9reas n\u00e3o cir\u00fargicas:\u00a0- Trauma sangramento profuso de via a\u00e9rea- Trauma maxilofacial extenso que impe\u00e7a a visualiza\u00e7\u00e3o das pregas vocais- Edema de glote- Distor\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas grosseiras do pesco\u00e7o.\u00a0\u00a0Como o paciente em quest\u00e3o n\u00e3o apresenta nenhuma contraindica\u00e7\u00e3o a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, essa deve ser a via a\u00e9rea definitiva de escolha.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:42.599123 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:16:46.570776 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 34,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
                    "id": "6ef3f330-cc14-462e-834f-eed904a5a6ec",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6ef3f330-cc14-462e-834f-eed904a5a6ec",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal  est\u00e1 indicada apenas para pacientes com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e a aplica\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica depende muito da experi\u00eancia da equipe.<div><br></div><div>Esse m\u00e9todo \u00e9 expressamente contraindicado nos casos em que h\u00e1 apneia ou suspeita de fratura de base de cr\u00e2nio.&nbsp;</div><div><br></div><div>Perceba que o paciente acima apresenta equimose periorbit\u00e1ria bilateral (sinal do guaxinim) e esse \u00e9 um forte ind\u00edcio de que houve fratura de base de cr\u00e2nio.</div><div><br></div><div>Outros sinais relacionados a essa fratura incluem:</div><div>- Hematoma retroauricular (Sinal de Battle)</div><div>- Otorragia e hemot\u00edmpano</div><div>- Otoliquorr\u00e9ia&nbsp;</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:17:27.431604 +0000 UTC",
                        "id": "9d96ae00-4975-4fe4-9f85-79f9862b764a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal  est\u00e1 indicada apenas para pacientes com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e a aplica\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica depende muito da experi\u00eancia da equipe.Esse m\u00e9todo \u00e9 expressamente contraindicado nos casos em que h\u00e1 apneia ou suspeita de fratura de base de cr\u00e2nio.\u00a0Perceba que o paciente acima apresenta equimose periorbit\u00e1ria bilateral (sinal do guaxinim) e esse \u00e9 um forte ind\u00edcio de que houve fratura de base de cr\u00e2nio.Outros sinais relacionados a essa fratura incluem:- Hematoma retroauricular (Sinal de Battle)- Otorragia e hemot\u00edmpano- Otoliquorr\u00e9ia\u00a0",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:42.617183 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:16:46.649557 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 656,
                    "body": "cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
                    "id": "5bb30aa1-d8ae-44c7-a82c-f375a2363fa7",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5bb30aa1-d8ae-44c7-a82c-f375a2363fa7",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "A cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada uma via a\u00e9rea cir\u00fargica n\u00e3o definitiva.<div><br></div><div>Trata-se de uma medida de emerg\u00eancia, tempor\u00e1ria, para casos em que a necessidade de oxigena\u00e7\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria em curt\u00edssimo intervalo de tempo. Como por exemplo, nos casos de apneia.&nbsp;</div><div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:17:27.431022 +0000 UTC",
                        "id": "540c9d9c-fff7-424a-bb0f-22549d65cb0e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A cricotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada uma via a\u00e9rea cir\u00fargica n\u00e3o definitiva.Trata-se de uma medida de emerg\u00eancia, tempor\u00e1ria, para casos em que a necessidade de oxigena\u00e7\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria em curt\u00edssimo intervalo de tempo. Como por exemplo, nos casos de apneia.\u00a0",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:42.620872 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:16:46.740541 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 53,
                    "answers": 3283,
                    "body": "cricotireoidostomia cir\u00fargica",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
                    "id": "96d6eea7-b49b-424d-960f-209de58d6518",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "cricotireoidostomia cir\u00fargica",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "96d6eea7-b49b-424d-960f-209de58d6518",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Como vimos, esse paciente n\u00e3o apresenta indica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea cir\u00fargica.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:17:27.439476 +0000 UTC",
                        "id": "0485afab-19ea-4706-b9b7-bc7acbf06f65",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Como vimos, esse paciente n\u00e3o apresenta indica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea cir\u00fargica.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:42.616461 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:16:46.821874 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 296,
                    "body": "traqueostomia",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
                    "id": "19af142a-a1e2-48fe-a3c8-4571e51d0859",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "traqueostomia",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "19af142a-a1e2-48fe-a3c8-4571e51d0859",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Idem \u00e0 alternativa \u201cd\u201d.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2021-05-26 18:17:27.450591 +0000 UTC",
                        "id": "5e7001e2-300d-4fa8-a7bc-ab87c5ef8f58",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Idem \u00e0 alternativa \u201cd\u201d.",
                        "updated_at": "2021-06-07 18:20:42.617276 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2021-05-26 18:16:46.900075 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "bruno-cesar110@hotmail.com",
            "correct_answer_percentage": 31,
            "created_at": "2021-04-20 18:28:01.271358 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:09:12Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003967",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 17,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:09:30Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003968",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 16,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "ffd79a37-01ce-4d4e-8bda-950d51a56fe4",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:09:45Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003969",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:10:00Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003970",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 46,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "eca7ae7c-654b-407e-9b37-ad41ad2834b1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:10:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003971",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:10:26Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003972",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:10:40Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003973",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "c51ec097-d9c1-43e8-9cc7-af320ab894a1",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:10:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003974",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "171045d3-6935-423f-bdaf-b95ac441fd8e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:11:13Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003975",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "72d95e8b-a81e-43d1-aee8-6e9113f0939c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:11:29Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003976",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "0e9d1d61-fc29-4c31-9a09-18ee25e99c7c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:11:49Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003977",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "f30d24a0-2f2d-43be-9812-73746e91a61a",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "66678bdd-d9e1-4267-a4cf-f3beebfd7d0e",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:12:05Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003978",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 3,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "8d4e50ad-d41e-40c9-9f4d-842251c2d2d9",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:12:27Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003979",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:12:43Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003980",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 15,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:12:54Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003981",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 4,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:13:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003982",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 19,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "4d4116be-190d-4321-94c8-66da6d1acb11",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:13:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003983",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 2,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "25b55daa-bd57-453d-9099-8c9dfe6d622a",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:13:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003984",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 1,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:14:00Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003985",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 24,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:14:15Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003986",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 12,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                },
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "139c0a0b-9494-4065-808f-ef53aa1ce524",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2021-04-20T16:14:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000003987",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 11,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "B8395535-4F42-CB45-D885-813E1E715F63"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FD3D73C-1002-BC22-186B-B20778505C18"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "A076EBD1-1804-61D2-5AE4-EBF76EC2E406"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 750,
                    "year": 2021
                }
            ],
            "forum_id": "19a48de2-a561-40fc-a8d1-2e1aec9f27cc",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000145888",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-foi-levado9353ccc7f0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "Estamos diante de um paciente com indica\u00e7\u00e3o inquestion\u00e1vel de via a\u00e9rea definitiva. Afinal, encontra-se inconsciente (arresponsivo).<div><br></div><div>Vamos aproveitar essa quest\u00e3o para relembrarmos as principais indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva nas v\u00edtimas de politrauma. S\u00e3o elas:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E56DC5DF-DD67-F91C-96AB-CD78FBF7D4C9/E56DC5DF-DD67-F91C-96AB-CD78FBF7D4C9-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos tamb\u00e9m aproveitar o momento para relembrarmos as principais indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma (cricotireoidostomia e traqueostomia). Veja abaixo:</div><div><br></div><div><b>- Edema de glote.</b></div><div><b>- Fratura de laringe (indica\u00e7\u00e3o relativa).</b></div><div><b>- Trauma maxilofacial extenso.</b></div><div><b>- Distor\u00e7\u00e3o da anatomia cervical.</b></div><div><b>- Hemorragia profusa com impossibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe.</b></div><div><b>- Qualquer outro fator que impossibilite a obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea n\u00e3o cir\u00fargica com seguran\u00e7a.</b></div><div><br></div><div>Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.</div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2021-05-26 18:17:27.530683 +0000 UTC",
                "id": "05446fec-c35d-465d-9add-3ee58e4501a7",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Estamos diante de um paciente com indica\u00e7\u00e3o inquestion\u00e1vel de via a\u00e9rea definitiva. Afinal, encontra-se inconsciente (arresponsivo).Vamos aproveitar essa quest\u00e3o para relembrarmos as principais indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva nas v\u00edtimas de politrauma. S\u00e3o elas:Vamos tamb\u00e9m aproveitar o momento para relembrarmos as principais indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma (cricotireoidostomia e traqueostomia). Veja abaixo:- Edema de glote.- Fratura de laringe (indica\u00e7\u00e3o relativa).- Trauma maxilofacial extenso.- Distor\u00e7\u00e3o da anatomia cervical.- Hemorragia profusa com impossibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe.- Qualquer outro fator que impossibilite a obten\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea n\u00e3o cir\u00fargica com seguran\u00e7a.Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2021-06-07 18:20:43.434774 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "e618a27b-6e48-4b30-8730-ac4382475fce"
            },
            "statement": "Um paciente foi levado pelo resgate ao pronto-socorro, com colar cervical e em prancha r\u00edgida, ap\u00f3s colidir com o seu carro contra um poste. Estava alcoolizado e n\u00e3o usava cinto de seguran\u00e7a. No local, foi visto o sinal do alvo no vidro dianteiro do carro. Ao exame f\u00edsico de entrada, encontrava-se arresponsivo, com respira\u00e7\u00e3o ruidosa e oximetria de pulso marcando 85% de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. Tinha equimose periorbit\u00e1ria bilateral, lacera\u00e7\u00f5es na face e prov\u00e1vel fratura de ramo direito da mand\u00edbula.<div><br></div><div>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta imediata.</div>",
            "statement_text": "Um paciente foi levado pelo resgate ao pronto-socorro, com colar cervical e em prancha r\u00edgida, ap\u00f3s colidir com o seu carro contra um poste. Estava alcoolizado e n\u00e3o usava cinto de seguran\u00e7a. No local, foi visto o sinal do alvo no vidro dianteiro do carro. Ao exame f\u00edsico de entrada, encontrava-se arresponsivo, com respira\u00e7\u00e3o ruidosa e oximetria de pulso marcando 85% de satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. Tinha equimose periorbit\u00e1ria bilateral, lacera\u00e7\u00f5es na face e prov\u00e1vel fratura de ramo direito da mand\u00edbula.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta imediata.",
            "status": {
                "change_actor": "valencar@admin.admin",
                "created_at": "2021-06-07 20:22:57.646892 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e755dee9bf064090bc78b20cd97c0c2b",
                    "master_id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "name": "Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas N\u00e3o Cir\u00fargicas"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000145888-720.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000145888-360.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000145888-480.mp4"
                    }
                ],
                "id": "e618a27b-6e48-4b30-8730-ac4382475fce",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000145888"
            },
            "video_solution_id": "e618a27b-6e48-4b30-8730-ac4382475fce"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 2385,
                    "body": "&nbsp;n\u00e3o deve ser realizada em crian\u00e7as com menos de 12 anos.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 16:25:35.967798 +0000 UTC",
                    "id": "1b2372d6-06cd-4967-800e-2b42143c0710",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "\u00a0n\u00e3o deve ser realizada em crian\u00e7as com menos de 12 anos.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1b2372d6-06cd-4967-800e-2b42143c0710",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\": S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 cricotireoidostomia: a fratura de laringe e idade inferior a 12 anos, em consequ\u00eancia do risco de les\u00e3o da cartilagem cric\u00f3ide, que em crian\u00e7as \u00e9 o \u00fanico suporte circunferencial para a traqueia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-23 00:32:04.6595 +0000 UTC",
                        "id": "f0b14c64-9f3a-46e2-b201-2fc175fb2491",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca&#34;: S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 cricotireoidostomia: a fratura de laringe e idade inferior a 12 anos, em consequ\u00eancia do risco de les\u00e3o da cartilagem cric\u00f3ide, que em crian\u00e7as \u00e9 o \u00fanico suporte circunferencial para a traqueia.",
                        "updated_at": "2020-10-23 00:32:05.425554 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-23 00:31:30.144078 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 84,
                    "body": "&nbsp;deve ser realizada apenas em pacientes que n\u00e3o s\u00e3o bons candidatos \u00e0 traqueostomia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:25:35.967798 +0000 UTC",
                    "id": "9bf42e2f-2d13-4ec7-9420-d32c01706a91",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "\u00a0deve ser realizada apenas em pacientes que n\u00e3o s\u00e3o bons candidatos \u00e0 traqueostomia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "9bf42e2f-2d13-4ec7-9420-d32c01706a91",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: A cricotireoidostomia cir\u00fargica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma. A traqueostomia, nesse cen\u00e1rio, s\u00f3 deve ser considerada nos casos em que a cricotireoidostomia est\u00e1 contraindicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-23 00:32:04.674422 +0000 UTC",
                        "id": "6e79d360-a80c-42de-a98e-d7fc750b1261",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: A cricotireoidostomia cir\u00fargica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma. A traqueostomia, nesse cen\u00e1rio, s\u00f3 deve ser considerada nos casos em que a cricotireoidostomia est\u00e1 contraindicada.",
                        "updated_at": "2020-10-23 00:32:05.428329 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [
                        {
                            "has_children": false,
                            "id": "5a65afc363ae4f0c841e481b0887b67c",
                            "master_id": "9adf86462cd442429086b0799e65a2fe",
                            "name": "Traqueostomia",
                            "order_index": 0,
                            "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas Cir\u00fargicas [$$]Traqueostomia"
                        },
                        {
                            "has_children": false,
                            "id": "ebbab0c223cc489d9ad44f9f889208b4",
                            "master_id": "7c733542551d4d61b439d1969ed0d01e",
                            "name": "Indica\u00e7\u00f5es",
                            "order_index": 0,
                            "path": "Cirurgia[$$]Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o[$$]Traqueostomia[$$]Indica\u00e7\u00f5es"
                        }
                    ],
                    "updated_at": "2020-10-23 00:31:30.281164 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 144,
                    "body": "&nbsp;requer o uso de um tubo endotraquial com menos de 4 mm de di\u00e2metro.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:25:35.967798 +0000 UTC",
                    "id": "8025c7a3-85a7-4839-9d19-a87daf1dece9",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "\u00a0requer o uso de um tubo endotraquial com menos de 4 mm de di\u00e2metro.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8025c7a3-85a7-4839-9d19-a87daf1dece9",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\":  Sempre que poss\u00edvel, os tubos de cricotireoidostomia n\u00e3o devem exceder tamanhos superiores a 9mm.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-23 00:32:04.677025 +0000 UTC",
                        "id": "fc74a819-2604-453f-8701-93de7ef9d38e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;:  Sempre que poss\u00edvel, os tubos de cricotireoidostomia n\u00e3o devem exceder tamanhos superiores a 9mm.",
                        "updated_at": "2020-10-23 00:32:05.438402 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-23 00:31:30.416689 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 132,
                    "body": "&nbsp;pode ser substitu\u00edda pela traqueostomia percut\u00e2nea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 16:25:35.967798 +0000 UTC",
                    "id": "10d6aa29-82c4-4805-8d17-82fea7cc7a13",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "\u00a0pode ser substitu\u00edda pela traqueostomia percut\u00e2nea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "10d6aa29-82c4-4805-8d17-82fea7cc7a13",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\": A traqueostomia percut\u00e2nea \u00e9 um m\u00e9todo formalmente contraindicado no cen\u00e1rio de trauma, pois necessita de hiperextens\u00e3o cervical.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-10-23 00:32:04.67247 +0000 UTC",
                        "id": "46dc4a11-aaf9-4742-b6e0-2aa23ca54ea2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd&#34;: A traqueostomia percut\u00e2nea \u00e9 um m\u00e9todo formalmente contraindicado no cen\u00e1rio de trauma, pois necessita de hiperextens\u00e3o cervical.",
                        "updated_at": "2020-10-23 00:32:05.427692 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-10-23 00:31:30.553102 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "mateus0992@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 87,
            "created_at": "2020-09-16 16:25:35.967798 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "e912ddc2-8bf1-4e34-93cb-0a740e8008f6",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T20:45:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001598",
                    "location": {
                        "id": "5317"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CF96C5AE-CFD0-3F6B-1DDD-4136B4C1F7DB"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "31538950-5144-43b6-85f4-9b25bbc953e0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000114168",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "cricotireoidostomia20845624d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>A cricotireoidostomia cir\u00fargica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma. \u00c9 especialmente indicada em casos em que a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou nasotraqueal s\u00e3o contraindicadas ou de dif\u00edcil execu\u00e7\u00e3o.<div><br><div>Visto isso, vamos \u00e0s alternativas:</div></div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-10-23 00:32:04.807606 +0000 UTC",
                "id": "853f7e02-9205-4105-b6f3-4f13deb26c72",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AA cricotireoidostomia cir\u00fargica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea cir\u00fargica no trauma. \u00c9 especialmente indicada em casos em que a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou nasotraqueal s\u00e3o contraindicadas ou de dif\u00edcil execu\u00e7\u00e3o.Visto isso, vamos \u00e0s alternativas:",
                "updated_at": "2020-10-23 00:32:05.523999 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "dd273144-c66d-4dc1-a921-5e67ffc59f34"
            },
            "statement": "A cricotireoidostomia",
            "statement_text": "A cricotireoidostomia",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-10-23 00:33:23.013059 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9f39eaee70ca432b8b0829b0704d3de3",
                    "master_id": "9adf86462cd442429086b0799e65a2fe",
                    "name": "Cricotireoidostomia Cir\u00fargica",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva[$$]Vias A\u00e9reas Definitivas Cir\u00fargicas [$$]Cricotireoidostomia Cir\u00fargica"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "b401df4272d44ba0926e821037b4c376",
                    "master_id": "f744efadb0f646bea165617b38c7b2a8",
                    "name": "Cricotireoidostomia por Pun\u00e7\u00e3o",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Vias A\u00e9reas Alternativas (N\u00e3o Definitivas)[$$]Cricotireoidostomia por Pun\u00e7\u00e3o"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "f8d4ce24210943338e423658c67f12c6",
                    "master_id": "a9ca6c817e39453dbdf42ba507deecf6",
                    "name": "Cricotireoidostomia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Pneumologia [$$]Pneumologia Intensiva[$$]Cuidados com a via a\u00e9rea[$$]Suporte avan\u00e7ado de via a\u00e9rea[$$]Intuba\u00e7\u00e3o traqueal[$$]Via a\u00e9rea dif\u00edcil[$$]Acesso cir\u00fargico a via a\u00e9rea[$$]Cricotireoidostomia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000114168-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "dd273144-c66d-4dc1-a921-5e67ffc59f34",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000114168"
            },
            "video_solution_id": "dd273144-c66d-4dc1-a921-5e67ffc59f34"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 350,
                    "body": "Acesso venoso central \u2013 radiografia de t\u00f3rax \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 tipagem e prova cruzada para transfus\u00e3o sangu\u00ednea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
                    "id": "0d8440c9-67f5-47b9-8b66-6210ef5a3a96",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso central \u2013 radiografia de t\u00f3rax \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 tipagem e prova cruzada para transfus\u00e3o sangu\u00ednea.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0d8440c9-67f5-47b9-8b66-6210ef5a3a96",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\": O ATLS preconiza a pun\u00e7\u00e3o de acesso venoso central para administra\u00e7\u00e3o de volume, somente nos casos em que o acesso perif\u00e9rico n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, a radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o trar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es relevantes e n\u00e3o deve retardar a terapia definitiva, considerando que o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico em quest\u00e3o \u00e9 o tamponamento card\u00edaco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-19 23:52:53.642226 +0000 UTC",
                        "id": "55a44cf0-f454-4fa1-b6f4-5106a879b6f6",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca&#34;: O ATLS preconiza a pun\u00e7\u00e3o de acesso venoso central para administra\u00e7\u00e3o de volume, somente nos casos em que o acesso perif\u00e9rico n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, a radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o trar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es relevantes e n\u00e3o deve retardar a terapia definitiva, considerando que o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico em quest\u00e3o \u00e9 o tamponamento card\u00edaco.",
                        "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.603521 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-19 16:30:33.444641 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 3709,
                    "body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 acesso venoso \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 toracotomia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
                    "id": "22693d43-2dd1-40ad-ad1d-82a91fea18df",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 acesso venoso \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 toracotomia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "22693d43-2dd1-40ad-ad1d-82a91fea18df",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d : O autor n\u00e3o deixa clara a necessidade de intuba\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o, devemos nos lembrar que as principais indica\u00e7\u00f5es para via a\u00e9rea definitiva incluem: apneia, risco de aspira\u00e7\u00e3o (sangue ou v\u00f4mito), Glasgow menor ou igual a 8, hematoma cervical, les\u00e3o de traqueia ou laringe, les\u00e3o t\u00e9rmica de via a\u00e9rea, estridor ou paciente n\u00e3o colaborativo, colocando sua seguran\u00e7a ou de outros profissionais em risco.&nbsp;<div><br><div>A despeito disso, essa \u00e9 a \u00fanica alternativa que responde de forma adequada a quest\u00e3o, pois aponta o m\u00e9todo diagn\u00f3stico adequado para o tamponamento card\u00edaco (FAST de janela peric\u00e1rdica) assIm como o melhor tratamento, que consistem em toracotomia, com pericardiotomia, evacua\u00e7\u00e3o do hematoma e rafia da les\u00e3o card\u00edaca respons\u00e1vel pelo hemoperic\u00e1rdio, e em ultima an\u00e1lise, pelo tamponamento card\u00edaco.</div></div>",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-19 23:52:53.492091 +0000 UTC",
                        "id": "17fafbfe-7d16-43a2-9d0e-ed5f610b8e0f",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d : O autor n\u00e3o deixa clara a necessidade de intuba\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o, devemos nos lembrar que as principais indica\u00e7\u00f5es para via a\u00e9rea definitiva incluem: apneia, risco de aspira\u00e7\u00e3o (sangue ou v\u00f4mito), Glasgow menor ou igual a 8, hematoma cervical, les\u00e3o de traqueia ou laringe, les\u00e3o t\u00e9rmica de via a\u00e9rea, estridor ou paciente n\u00e3o colaborativo, colocando sua seguran\u00e7a ou de outros profissionais em risco.\u00a0A despeito disso, essa \u00e9 a \u00fanica alternativa que responde de forma adequada a quest\u00e3o, pois aponta o m\u00e9todo diagn\u00f3stico adequado para o tamponamento card\u00edaco (FAST de janela peric\u00e1rdica) assIm como o melhor tratamento, que consistem em toracotomia, com pericardiotomia, evacua\u00e7\u00e3o do hematoma e rafia da les\u00e3o card\u00edaca respons\u00e1vel pelo hemoperic\u00e1rdio, e em ultima an\u00e1lise, pelo tamponamento card\u00edaco.",
                        "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.619932 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-19 16:30:33.503779 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 1208,
                    "body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 janela peric\u00e1rdica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
                    "id": "16059e32-eaad-44b4-99fc-bffaf8f68cb9",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 janela peric\u00e1rdica.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "16059e32-eaad-44b4-99fc-bffaf8f68cb9",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\": Diferentemente da alternativa B, essa alternativa sugere a janela peric\u00e1rdica como m\u00e9todo para tratamento do tamponamento card\u00edaco. A janela peric\u00e1rdica, assim como a pericardiocentese, \u00e9 um m\u00e9todo para a drenagem do espa\u00e7o peric\u00e1rdico, mas que n\u00e3o constitui tratamento definitivo para o tamponamento. A conduta preconizada pelo ATLS, frente a um quadro de tamponamento card\u00edaco, \u00e9 a esternotomia ou a toracotomia, com reparo definitivo da les\u00e3o, de forma mais breve poss\u00edvel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-19 23:52:53.591595 +0000 UTC",
                        "id": "3db69fb0-1459-4d83-ab63-e57e273d82f1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc&#34;: Diferentemente da alternativa B, essa alternativa sugere a janela peric\u00e1rdica como m\u00e9todo para tratamento do tamponamento card\u00edaco. A janela peric\u00e1rdica, assim como a pericardiocentese, \u00e9 um m\u00e9todo para a drenagem do espa\u00e7o peric\u00e1rdico, mas que n\u00e3o constitui tratamento definitivo para o tamponamento. A conduta preconizada pelo ATLS, frente a um quadro de tamponamento card\u00edaco, \u00e9 a esternotomia ou a toracotomia, com reparo definitivo da les\u00e3o, de forma mais breve poss\u00edvel.",
                        "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.81112 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-19 16:30:34.484173 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 938,
                    "body": "Acesso venoso \u2013 transfus\u00e3o sangu\u00ednea \u2013 pericardiocentese.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
                    "id": "dc90c2cd-cceb-45cd-814d-f01433da6714",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Acesso venoso \u2013 transfus\u00e3o sangu\u00ednea \u2013 pericardiocentese.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "dc90c2cd-cceb-45cd-814d-f01433da6714",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\": O enunciado n\u00e3o sugere em nenhum momento a presen\u00e7a de choque hipovol\u00eamico, com indica\u00e7\u00e3o de transfus\u00e3o. Lembre-se, segundo o ATLS 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o de hemoderivados est\u00e1 indicada em pacientes n\u00e3o responsivos, ou com resposta transit\u00f3ria, \u00e0 admistra\u00e7\u00e3o de 1000ml de cristaloide.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-19 23:52:53.991521 +0000 UTC",
                        "id": "5147322f-ba69-4dd7-b7b0-85426c3e7fd0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd&#34;: O enunciado n\u00e3o sugere em nenhum momento a presen\u00e7a de choque hipovol\u00eamico, com indica\u00e7\u00e3o de transfus\u00e3o. Lembre-se, segundo o ATLS 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o de hemoderivados est\u00e1 indicada em pacientes n\u00e3o responsivos, ou com resposta transit\u00f3ria, \u00e0 admistra\u00e7\u00e3o de 1000ml de cristaloide.",
                        "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.82265 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-19 16:30:35.96718 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 151,
                    "body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 radiografia de t\u00f3rax \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 esternotomia me- diana.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
                    "id": "5dff75ca-4f78-48de-b615-2fa6581404ea",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u2013 radiografia de t\u00f3rax \u2013 FAST (focused assessment with sonography for trauma) \u2013 esternotomia me- diana.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "5dff75ca-4f78-48de-b615-2fa6581404ea",
                        "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\": Todas as a\u00e7\u00f5es elencadas nessa alternativa est\u00e3o corretas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da radiografia de t\u00f3rax, que al\u00e9m de n\u00e3o trazer informa\u00e7\u00f5es relevantes para o paciente acima, retardar\u00e1 o tratamento definitivo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "created_at": "2020-11-19 23:52:53.643997 +0000 UTC",
                        "id": "ce52c771-2331-4634-8107-9f1ebcfeeb73",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce&#34;: Todas as a\u00e7\u00f5es elencadas nessa alternativa est\u00e3o corretas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da radiografia de t\u00f3rax, que al\u00e9m de n\u00e3o trazer informa\u00e7\u00f5es relevantes para o paciente acima, retardar\u00e1 o tratamento definitivo.",
                        "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.816874 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2020-11-19 16:30:36.026524 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "vitoria21ribeiro@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 58,
            "created_at": "2020-09-16 21:15:01.428123 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "82491fbd-d567-4d0e-a259-64c7fb171278",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2020-09-07T20:19:44Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000001570",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3D4797F0-E38E-9A16-2DF9-F9AC94AE8441"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B554AFFD-3BC3-92B1-093B-B5E94C115C03"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:18:19Z",
                    "year": 2020
                }
            ],
            "forum_id": "5d26d0dd-7575-4cf3-89f8-9df4c58cbbab",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000119383",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "jovem-18-anos-foi45ea80c7fd",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Temos um paciente com trauma penetrante, em uma topografia em que tanto pulm\u00e3o  quanto o cora\u00e7\u00e3o podem ter sido acometidos, a depender do comprimento da faca  e da angula\u00e7\u00e3o do ataque.&nbsp;</div><div><br></div><div>A presen\u00e7a de hipotens\u00e3o, associado \u00e0 turg\u00eancia jugular, em um ferimento penetrante na topografia acima, nos remete tanto ao diagn\u00f3stico de pneumot\u00f3rax hipertensivo, quanto de tamponamento peric\u00e1rdico. Como a ausculta pulmonar n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es, concluimos que esse paciente apresenta provavelmente, um tamponamento peric\u00e1rdico.</div><div><br></div><div>A sequencia de atendimento do preconizada pelo ATLS deve ser hierarquizada e \u00e9 definida pelo Mnem\u00f4nico ABCDE, conforme o quadro abaixo</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2FDDCBD8-171A-B97C-D365-B56ADBC016C9/2FDDCBD8-171A-B97C-D365-B56ADBC016C9-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Visto isso, vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "created_at": "2020-11-19 23:52:54.132798 +0000 UTC",
                "id": "fbf97eee-a103-4b13-a8c6-ca73392d6dcd",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BTemos um paciente com trauma penetrante, em uma topografia em que tanto pulm\u00e3o  quanto o cora\u00e7\u00e3o podem ter sido acometidos, a depender do comprimento da faca  e da angula\u00e7\u00e3o do ataque.\u00a0A presen\u00e7a de hipotens\u00e3o, associado \u00e0 turg\u00eancia jugular, em um ferimento penetrante na topografia acima, nos remete tanto ao diagn\u00f3stico de pneumot\u00f3rax hipertensivo, quanto de tamponamento peric\u00e1rdico. Como a ausculta pulmonar n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es, concluimos que esse paciente apresenta provavelmente, um tamponamento peric\u00e1rdico.A sequencia de atendimento do preconizada pelo ATLS deve ser hierarquizada e \u00e9 definida pelo Mnem\u00f4nico ABCDE, conforme o quadro abaixoVisto isso, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2020-11-19 23:53:07.924686 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "d2088147-a864-498c-a416-ad056103f5b8"
            },
            "statement": "Um jovem de 18 anos foi v\u00edtima de facada no epig\u00e1strio. Deu entrada no centro de trauma hipotenso e com veias distendidas no pesco\u00e7o. A ausculta pulmonar mostrou murm\u00fario vesicular presente bilateralmente, ainda que a ventila\u00e7\u00e3o fosse superficial. Sequ\u00eancia mais apropriada de atendimento e tratamento:",
            "statement_text": "Um jovem de 18 anos foi v\u00edtima de facada no epig\u00e1strio. Deu entrada no centro de trauma hipotenso e com veias distendidas no pesco\u00e7o. A ausculta pulmonar mostrou murm\u00fario vesicular presente bilateralmente, ainda que a ventila\u00e7\u00e3o fosse superficial. Sequ\u00eancia mais apropriada de atendimento e tratamento:",
            "status": {
                "change_actor": "cnishiama@admin.admin",
                "created_at": "2020-11-20 14:12:35.689058 +0000 UTC",
                "owner": "antonio.rivas@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "3fb8724195e34c28bc4dcf29d76f5ef4",
                    "master_id": "95c686bcfad545b998cce9a3af3b33e1",
                    "name": "Tamponamento Card\u00edaco",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Trauma Tor\u00e1cico[$$]Tamponamento Card\u00edaco"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "697f0448a67448c09a50819c14c6594f",
                    "master_id": "86da8f72af24495e908d6780d2dfc4c5",
                    "name": "Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Avalia\u00e7\u00e3o Inicial[$$]Hierarquiza\u00e7\u00e3o do Atendimento e Avalia\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000119383-720.mp4"
                    }
                ],
                "id": "d2088147-a864-498c-a416-ad056103f5b8",
                "identifier": "",
                "question_id": "4000119383"
            },
            "video_solution_id": "d2088147-a864-498c-a416-ad056103f5b8"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 128,
                    "body": "aspira\u00e7\u00e3o, c\u00e2nula orofar\u00edngea e m\u00e1scara de O\u2082.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:53:00.329381 +0000 UTC",
                    "id": "8db3a1f8-60bc-4b99-bb98-3aa58e666b6c",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "aspira\u00e7\u00e3o, c\u00e2nula orofar\u00edngea e m\u00e1scara de O\u2082.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "8db3a1f8-60bc-4b99-bb98-3aa58e666b6c",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "O paciente apresenta risco de aspira\u00e7\u00e3o (GL \u2264 8 e\u00a0 s<span>angramento profuso de via a\u00e9rea), indica\u00e7\u00e3o absoluta de via a\u00e9rea definitiva.</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-29 18:50:12.84072 +0000 UTC",
                        "id": "8de83e04-57f3-4119-ae3d-654de802fd9d",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "O paciente apresenta risco de aspira\u00e7\u00e3o (GL \u2264 8 e\u00a0 sangramento profuso de via a\u00e9rea), indica\u00e7\u00e3o absoluta de via a\u00e9rea definitiva.",
                        "updated_at": "2023-10-09 17:17:30.128989 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-30 21:16:08.39337 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 314,
                    "body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:53:00.329381 +0000 UTC",
                    "id": "b7f91294-0547-43f6-867e-801e075f9912",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b7f91294-0547-43f6-867e-801e075f9912",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Traumatismo maxilofacial extenso com h<span>emorragia profusa \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de cricotireoidostomia cir\u00fargica.</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-29 18:50:12.847515 +0000 UTC",
                        "id": "9bbb6789-cd02-490c-9511-afc54edb5667",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Traumatismo maxilofacial extenso com hemorragia profusa \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de cricotireoidostomia cir\u00fargica.",
                        "updated_at": "2023-10-09 17:17:30.133162 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-30 21:16:08.768814 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 3906,
                    "body": "cricotireoidostomia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-08-10 14:53:00.329381 +0000 UTC",
                    "id": "31a76327-fbee-4953-9ab7-17605ed1d35f",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "cricotireoidostomia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "31a76327-fbee-4953-9ab7-17605ed1d35f",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Como vimos, essa \u00e9 a conduta correta.<div><br></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-29 18:50:12.85138 +0000 UTC",
                        "id": "bf9dc155-0354-451b-857e-1fa977720c24",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Como vimos, essa \u00e9 a conduta correta.",
                        "updated_at": "2023-10-09 17:17:30.136981 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-30 21:16:09.126558 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 318,
                    "body": "traqueostomia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-08-10 14:53:00.329381 +0000 UTC",
                    "id": "a5c18ec6-0c39-4281-ac6e-d7f45fb43461",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "traqueostomia.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a5c18ec6-0c39-4281-ac6e-d7f45fb43461",
                        "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "A traqueostomia \u00e9 uma via a\u00e9rea cir\u00fargica de exce\u00e7\u00e3o, indicada em crian\u00e7as menores de 12 anos (pelo risco de estenose subgl\u00f3tica) e na presen\u00e7a de fratura de laringe.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2023-09-29 18:50:12.855692 +0000 UTC",
                        "id": "bf461e4e-2475-49b0-96ac-beca136e7bb7",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "A traqueostomia \u00e9 uma via a\u00e9rea cir\u00fargica de exce\u00e7\u00e3o, indicada em crian\u00e7as menores de 12 anos (pelo risco de estenose subgl\u00f3tica) e na presen\u00e7a de fratura de laringe.",
                        "updated_at": "2023-10-09 17:17:30.140223 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-09-30 21:16:09.503608 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 84,
            "created_at": "2023-08-10 14:53:00.329381 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2023-08-09T16:42:07Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000007861",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6408D17C-ACBE-04B5-FCBE-DE82F91D5331"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "94937DEA-BFB2-C30D-8494-CBA4A536680B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "3B3F048B-2086-0C46-1CB6-0D86C630B2DD"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "2FE3A3C4-0E60-ED41-1AFB-73068AD17130"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "9E3DB0BA-DA81-B019-FDE4-E304BA5CB2A5"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "updated_at": "2023-11-17T16:00:06Z",
                    "year": 2023
                }
            ],
            "forum_id": "e7380692-ffeb-4ef2-a0a0-0305ad4448f0",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000203357",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "paciente-20-anos754603e19d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "9859cbef-02f6-4412-8907-bfd7769df45f",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "Quest\u00e3o sobre as indica\u00e7\u00f5es e possibilidades de via a\u00e9rea definitiva na v\u00edtima de trauma.<div>Vamos relembrar as indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva no trauma:\u00a0</div><div>-Apneia, incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3o</div><div>-Risco de aspira\u00e7\u00e3o:\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0 Paciente inconsciente / GL \u2264 8</div><div>\u00a0 \u00a0 Sangramento profuso de via a\u00e9rea</div><div>\u00a0 \u00a0 Convuls\u00f5es reentrantes</div><div>-Risco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea\u00a0\u00a0</div><div>\u00a0 \u00a0 Trauma maxilofacial extenso</div><div>\u00a0 \u00a0 \u00a0Les\u00e3o t\u00e9rmica/inalat\u00f3ria</div><div>\u00a0 \u00a0 \u00a0Hematoma cervical expansivo</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/46415209-FDCF-FF57-A50F-E6164AC13B66/46415209-FDCF-FF57-A50F-E6164AC13B66-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A via a\u00e9rea cir\u00fargica de escolha \u00e9 a cricotireoidostomia, indicada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:</div><div><br></div><div>- Falha de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal</div><div>- Edema de glote/distor\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica cervical\u00a0</div><div>- Traumatismo maxilofacial extenso\u00a0</div><div>- Hemorragia profusa</div><div>-\u00a0 Qualquer fator que impossibilite de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe (cordas vocais)</div><div><br></div><div>CONTRAINDICA\u00c7\u00d5ES (indica\u00e7\u00e3o de traqueostomia).</div><div>Fratura de laringe\u00a0</div><div>Idade inferior a 12 anos\u00a0</div><div><br></div><div>Dessa forma, como nosso paciente apresenta trauma maxilofacial com sangramento profuso, a conduta \u00e9 realizar a cricotireoidostomia cir\u00fargica.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D02317FE-437A-600D-5F77-8CCE53737E79/D02317FE-437A-600D-5F77-8CCE53737E79-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2023-09-29 18:50:12.828376 +0000 UTC",
                "id": "8c2207f5-9cfe-4ac6-9c0f-6c71db67bea9",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "Quest\u00e3o sobre as indica\u00e7\u00f5es e possibilidades de via a\u00e9rea definitiva na v\u00edtima de trauma.Vamos relembrar as indica\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea definitiva no trauma:\u00a0-Apneia, incapacidade de manter oxigena\u00e7\u00e3o-Risco de aspira\u00e7\u00e3o:\u00a0\u00a0 \u00a0 Paciente inconsciente / GL \u2264 8\u00a0 \u00a0 Sangramento profuso de via a\u00e9rea\u00a0 \u00a0 Convuls\u00f5es reentrantes-Risco iminente de comprometimento da via a\u00e9rea\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Trauma maxilofacial extenso\u00a0 \u00a0 \u00a0Les\u00e3o t\u00e9rmica/inalat\u00f3ria\u00a0 \u00a0 \u00a0Hematoma cervical expansivoA via a\u00e9rea cir\u00fargica de escolha \u00e9 a cricotireoidostomia, indicada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es:- Falha de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal- Edema de glote/distor\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica cervical\u00a0- Traumatismo maxilofacial extenso\u00a0- Hemorragia profusa-\u00a0 Qualquer fator que impossibilite de visualiza\u00e7\u00e3o da laringe (cordas vocais)CONTRAINDICA\u00c7\u00d5ES (indica\u00e7\u00e3o de traqueostomia).Fratura de laringe\u00a0Idade inferior a 12 anos\u00a0Dessa forma, como nosso paciente apresenta trauma maxilofacial com sangramento profuso, a conduta \u00e9 realizar a cricotireoidostomia cir\u00fargica.",
                "updated_at": "2023-10-09 17:17:30.124495 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "bf1a99ec-4b2b-47d0-ad24-65bc5178f069"
            },
            "statement": "Um paciente de 20 anos, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal de\u00a0<span>autom\u00f3vel contra parede de alvenaria, em alta velocidade,\u00a0</span><span>sem cinto de seguran\u00e7a e sem <i>airbag</i>, \u00e9 trazido por familiares\u00a0</span><span>a um pronto-socorro. Ao exame, o rapaz apresenta traumatismo\u00a0</span><span>craniofacial extenso, escala de coma de Glasgow de 6, sinais de\u00a0</span><span>fratura e de instabilidade do arco mandibular, lacera\u00e7\u00e3o e perda\u00a0</span><span>tissular significativa no segmento \u2014 l\u00e1bios, l\u00edngua, gengivas e\u00a0</span><span>elementos dent\u00e1rios \u2014 associadas a sangramento profuso.\u00a0</span><div><br></div><div>Diante desse quadro cl\u00ednico, o m\u00e9dico deve, imediatamente,\u00a0<span>realizar</span></div>",
            "statement_text": "Um paciente de 20 anos, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal de\u00a0autom\u00f3vel contra parede de alvenaria, em alta velocidade,\u00a0sem cinto de seguran\u00e7a e sem airbag, \u00e9 trazido por familiares\u00a0a um pronto-socorro. Ao exame, o rapaz apresenta traumatismo\u00a0craniofacial extenso, escala de coma de Glasgow de 6, sinais de\u00a0fratura e de instabilidade do arco mandibular, lacera\u00e7\u00e3o e perda\u00a0tissular significativa no segmento \u2014 l\u00e1bios, l\u00edngua, gengivas e\u00a0elementos dent\u00e1rios \u2014 associadas a sangramento profuso.\u00a0Diante desse quadro cl\u00ednico, o m\u00e9dico deve, imediatamente,\u00a0realizar",
            "status": {
                "change_actor": "cleane.oliveira@estrategia.com",
                "created_at": "2023-10-10 11:22:57.378727 +0000 UTC",
                "owner": "renatha.paiva@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "9cda59120bad46a888feb97a74157cfd",
                    "master_id": "37466c9e68a3476a9a12bf46a9e50a5d",
                    "name": "Via A\u00e9rea Definitiva",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Via A\u00e9rea Definitiva"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "is_master": true,
                    "name": "Cirurgia",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Cirurgia"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203357-360-rcastro_346242_1712939858_48299.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203357-480-rcastro_346242_1712939858_48299.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000203357-720-rcastro_346242_1712939858_48299.mp4"
                    }
                ],
                "id": "bf1a99ec-4b2b-47d0-ad24-65bc5178f069",
                "identifier": "rcastro_346242_1712939858_48299",
                "question_id": "4000203357"
            },
            "video_solution_id": "bf1a99ec-4b2b-47d0-ad24-65bc5178f069"
        }
    ]
}