{
    "data": [
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3,
                    "body": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
                    "id": "43b679f7-8bef-4842-bd1f-281dd4fc5bf3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-25 14:01:22.078006 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Decreto n\u00ba 7.508 de 2011.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
                    "id": "6ec5d570-8a05-49da-b460-4e67585262da",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Decreto n\u00ba 7.508 de 2011.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-25 14:01:22.445551 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2,
                    "body": "Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pela Portaria n\u00ba 2.488 de 2011.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
                    "id": "a8f6477e-e0ea-4ea9-ab66-c15acd5103d6",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pela Portaria n\u00ba 2.488 de 2011.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-25 14:01:22.799195 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Programa Bolsa Fam\u00edlia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
                    "id": "9e19fbac-d80d-4c0d-b0e1-99447c7be7eb",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Programa Bolsa Fam\u00edlia.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-25 14:01:23.256354 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 67,
                    "body": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
                    "id": "483fcb26-bdbf-4b95-b4e2-80deaef13393",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-25 14:01:23.691612 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 93,
            "created_at": "2024-01-22 22:18:46.3776 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "8dc1dc33-0e2d-441b-bc6a-3f3b925c2dd0",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-22T15:23:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008016",
                    "location": {
                        "id": "5223"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215246",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-foi1147069745",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade foi institu\u00eddo, oficialmente, por meio de:",
            "statement_text": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade foi institu\u00eddo, oficialmente, por meio de:",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:51.744317 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ef743cbb51a443bc85925ca53112165e",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 27,
                    "body": "comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do plano de carreira, cargos e\u00a0<span>sal\u00e1rios e de prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:23:22.580074 +0000 UTC",
                    "id": "f47f8c07-4d63-4a83-98b3-6d39b464d539",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do plano de carreira, cargos e\u00a0sal\u00e1rios e de prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f47f8c07-4d63-4a83-98b3-6d39b464d539",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A porque a Lei 8.142/90 n\u00e3o fala sobre a necessidade de prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos na rede de sa\u00fade para que a unidade federativa receba recursos intergovernamentais.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 19:28:51.325323 +0000 UTC",
                        "id": "001bf217-11a0-412a-b7fc-43b586cdfc22",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A porque a Lei 8.142/90 n\u00e3o fala sobre a necessidade de prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos na rede de sa\u00fade para que a unidade federativa receba recursos intergovernamentais.",
                        "updated_at": "2024-09-01 19:58:24.120136 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:20:56.740362 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 94,
                    "body": "plano diretor de regionaliza\u00e7\u00e3o e de conselho de sa\u00fade\u00a0<span>parit\u00e1rio.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:23:22.580074 +0000 UTC",
                    "id": "0af56ecb-7f54-4b3c-af4d-08597d90cd37",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "plano diretor de regionaliza\u00e7\u00e3o e de conselho de sa\u00fade\u00a0parit\u00e1rio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0af56ecb-7f54-4b3c-af4d-08597d90cd37",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Apesar de estar correto o conselho de sa\u00fade parit\u00e1rio, a Lei 8.142/90 n\u00e3o fala em <u>plano diretor de regionaliza\u00e7\u00e3o</u>\u00a0(PDR) e sim em <u>plano de sa\u00fade</u>. O PDR at\u00e9 existe, mas faz parte de um outro contexto, que \u00e9 a Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS. Desta forma, quando se deseja criar uma regi\u00e3o de sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter o PDR e tamb\u00e9m outros instrumentos de planejamento da Regionaliza\u00e7\u00e3o, como o PDI (Plano Diretor de Investimento) e a PPI (<span>Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0\u00a0</span><span>Sa\u00fade \u2013 PPI).\u00a0</span>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 19:28:51.339157 +0000 UTC",
                        "id": "a443f0f5-9af6-4297-9efa-37274f26dabd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Apesar de estar correto o conselho de sa\u00fade parit\u00e1rio, a Lei 8.142/90 n\u00e3o fala em plano diretor de regionaliza\u00e7\u00e3o\u00a0(PDR) e sim em plano de sa\u00fade. O PDR at\u00e9 existe, mas faz parte de um outro contexto, que \u00e9 a Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS. Desta forma, quando se deseja criar uma regi\u00e3o de sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter o PDR e tamb\u00e9m outros instrumentos de planejamento da Regionaliza\u00e7\u00e3o, como o PDI (Plano Diretor de Investimento) e a PPI (Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0\u00a0Sa\u00fade \u2013 PPI).",
                        "updated_at": "2024-09-01 19:58:24.123692 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:20:57.147575 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8,
                    "body": "plano de sa\u00fade e de central de marca\u00e7\u00e3o de consultas e\u00a0<span>exames.</span>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-08-28 23:23:22.580074 +0000 UTC",
                    "id": "252ba4a4-83b7-4624-989d-ca7608fcf268",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "plano de sa\u00fade e de central de marca\u00e7\u00e3o de consultas e\u00a0exames.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "252ba4a4-83b7-4624-989d-ca7608fcf268",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C porque a lei n\u00e3o fala em uma central de marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 19:28:51.345321 +0000 UTC",
                        "id": "fe3be5db-c1aa-48e0-832f-1537fa763ed9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C porque a lei n\u00e3o fala em uma central de marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames.",
                        "updated_at": "2024-09-01 19:58:24.126908 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:20:57.544123 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 59,
                    "answers": 187,
                    "body": "fundo de sa\u00fade e de conselho de sa\u00fade parit\u00e1rio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-08-28 23:23:22.580074 +0000 UTC",
                    "id": "d82dca7e-9ccd-4b9f-80f2-232aa764642f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "fundo de sa\u00fade e de conselho de sa\u00fade parit\u00e1rio.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d82dca7e-9ccd-4b9f-80f2-232aa764642f",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa D, sem ressalvas.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-09-01 19:28:51.35222 +0000 UTC",
                        "id": "23f41b9c-e89e-4b45-996d-f1e18ec368fd",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D, sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-09-01 19:58:24.129918 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-08-29 23:20:57.968682 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "eliets.9@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 59,
            "created_at": "2024-08-28 23:23:22.580074 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "509858a1-11ed-4c96-a194-33b16db1300e",
                        "institution_id": "93c3cca3-ed81-43bf-8d66-35d220299c08",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "ebede3c5-fe91-45f0-b53b-6d5231b1c625",
                        "sector_id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-08-28T16:19:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008142",
                    "location": {
                        "id": "1"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 105,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "subscription_fee": 330,
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000223972",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Apos-promulgaca5667ff860a",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a0</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\u00a0</b><b>Casa Civil.\u00a0</b><b>Subchefia para Assuntos Jur\u00eddicos. Lei 8.142/90. Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em <u>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.</u>\u00a0</b></div><div><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>A Lei 8.142/90, que \u00e9 a que estabeleceu a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS com as confer\u00eancias e conselhos de sa\u00fade, tamb\u00e9m apresenta uma segunda parte, mas que \u00e9 pouco conhecida e que fala justamente sobre as transfer\u00eancias de recursos entre os entes federativos (isto \u00e9, transfer\u00eancia de dinheiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para os estados e munic\u00edpios).\u00a0</div><div><br></div><div><b>Por exemplo, para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade realize uma transfer\u00eancia \"banc\u00e1ria\" para um determinado estado ou munic\u00edpio, \u00e9 necess\u00e1rio que a unidade federativa que vai receber o benef\u00edcio cumpra alguns requisitos. A 2\u00aa parte da lei traz justamente estes requisitos, que s\u00e3o os seguintes:\u00a0</b></div><div><br></div><div><span><b>1 - Fundo de Sa\u00fade -</b> Este fundo nada mais \u00e9 do que uma conta banc\u00e1ria. Por isso, para que estados e munic\u00edpios recebam dinheiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eles dever\u00e3o ter uma conta banc\u00e1ria espec\u00edfica para esse fim, que \u00e9 chamada de \"fundo\". A conta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 chamada de fundo, no caso, \"fundo nacional de sa\u00fade\". Desta forma, o Minist\u00e9rio faz uma transfer\u00eancia <b>\"fundo a fundo\"</b>, ou seja, do <b><i>fundo </i></b>nacional de sa\u00fade para o <b><i>fundo </i></b>estadual ou municipal de sa\u00fade.\u00a0</span><br></div><div><br></div><div><b>2 - Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990 -</b> Este decreto foi o que instituiu o Conselho Nacional de Sa\u00fade, por\u00e9m, encontra-se suspenso. No entanto, a paridade que deve existir nos conselhos de sa\u00fade permanece: qualquer conselho de sa\u00fade, seja municipal ou estadual, deve ter composi\u00e7\u00e3o com 50% de usu\u00e1rios e 50% do conjunto dos demais segmentos. Por isso, para receber os recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos com esta composi\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div><b>3 - Plano de sa\u00fade -</b> O <u>plano de sa\u00fade</u> nada mais \u00e9 do que o planejamento que o gestor municipal (ou estadual) faz para aquele munic\u00edpio (ou estado) para os pr\u00f3ximos 4 anos. Geralmente o planejamento come\u00e7a no 2\u00ba ano da gest\u00e3o e vai at\u00e9 o 1\u00ba ano da gest\u00e3o seguinte. Por exemplo, suponha que o mandato de um determinado prefeito se inicie em 2020. Em seu primeiro ano de governo ser\u00e1 elaborado o plano de sa\u00fade que perdurar\u00e1 do seu 2\u00b0 ano de gest\u00e3o at\u00e9 o 1\u00ba ano do governo seguinte. Isto porque, quando o pr\u00f3ximo prefeito assumir, estar\u00e1 no \u00faltimo ano do plano de sa\u00fade anterior e ele ter\u00e1 um ano inteiro para elaborar o novo plano de sa\u00fade, que por sua vez ser\u00e1 novamente implementado em seu segundo ano de governo e assim por diante.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div><b>4. Relat\u00f3rios de gest\u00e3o</b>\u00a0 - A Lei fala que os entes governamentais que recebem os recursos dever\u00e3o apresentar relat\u00f3rios de gest\u00e3o. O objetivo \u00e9 avaliar, por meio dos relat\u00f3rios, se os recursos transferidos est\u00e3o sendo empregados de acordo com aquilo que foi previsto pelos planos de sa\u00fade. Caso o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade detecte o mau uso destes recursos, ser\u00e3o aplicadas as medidas previstas em lei como, por exemplo, a suspens\u00e3o dos recursos.\u00a0</div><div><br></div><div><b>5. Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento </b>- embora o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade auxilie com a transfer\u00eancia de recursos, os estados e munic\u00edpios tamb\u00e9m dever\u00e3o empregar os seus recursos pr\u00f3prios na rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, o que \u00e9 chamado de contrapartida.\u00a0</div><div><br></div><div><b>6. Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.\u00a0</b></div><div><br></div><div>Talvez os itens com maior dificuldade sejam os que falam sobre ter o conselho de sa\u00fade e a comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do PCCS, uma vez que existem localidades ainda sem eles.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Voltando para a quest\u00e3o, vamos analisar as alternativas:\u00a0</div><div><br></div></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-09-01 19:28:51.304274 +0000 UTC",
                "id": "629c140e-7645-4d00-887e-70753e04bfea",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.\u00a0Refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica:\u00a01. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\u00a0Casa Civil.\u00a0Subchefia para Assuntos Jur\u00eddicos. Lei 8.142/90. Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.\u00a0Estrategista,\u00a0A Lei 8.142/90, que \u00e9 a que estabeleceu a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS com as confer\u00eancias e conselhos de sa\u00fade, tamb\u00e9m apresenta uma segunda parte, mas que \u00e9 pouco conhecida e que fala justamente sobre as transfer\u00eancias de recursos entre os entes federativos (isto \u00e9, transfer\u00eancia de dinheiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para os estados e munic\u00edpios).\u00a0Por exemplo, para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade realize uma transfer\u00eancia &#34;banc\u00e1ria&#34; para um determinado estado ou munic\u00edpio, \u00e9 necess\u00e1rio que a unidade federativa que vai receber o benef\u00edcio cumpra alguns requisitos. A 2\u00aa parte da lei traz justamente estes requisitos, que s\u00e3o os seguintes:\u00a01 - Fundo de Sa\u00fade - Este fundo nada mais \u00e9 do que uma conta banc\u00e1ria. Por isso, para que estados e munic\u00edpios recebam dinheiro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, eles dever\u00e3o ter uma conta banc\u00e1ria espec\u00edfica para esse fim, que \u00e9 chamada de &#34;fundo&#34;. A conta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 chamada de fundo, no caso, &#34;fundo nacional de sa\u00fade&#34;. Desta forma, o Minist\u00e9rio faz uma transfer\u00eancia &#34;fundo a fundo&#34;, ou seja, do fundo nacional de sa\u00fade para o fundo estadual ou municipal de sa\u00fade.\u00a02 - Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990 - Este decreto foi o que instituiu o Conselho Nacional de Sa\u00fade, por\u00e9m, encontra-se suspenso. No entanto, a paridade que deve existir nos conselhos de sa\u00fade permanece: qualquer conselho de sa\u00fade, seja municipal ou estadual, deve ter composi\u00e7\u00e3o com 50% de usu\u00e1rios e 50% do conjunto dos demais segmentos. Por isso, para receber os recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos com esta composi\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a03 - Plano de sa\u00fade - O plano de sa\u00fade nada mais \u00e9 do que o planejamento que o gestor municipal (ou estadual) faz para aquele munic\u00edpio (ou estado) para os pr\u00f3ximos 4 anos. Geralmente o planejamento come\u00e7a no 2\u00ba ano da gest\u00e3o e vai at\u00e9 o 1\u00ba ano da gest\u00e3o seguinte. Por exemplo, suponha que o mandato de um determinado prefeito se inicie em 2020. Em seu primeiro ano de governo ser\u00e1 elaborado o plano de sa\u00fade que perdurar\u00e1 do seu 2\u00b0 ano de gest\u00e3o at\u00e9 o 1\u00ba ano do governo seguinte. Isto porque, quando o pr\u00f3ximo prefeito assumir, estar\u00e1 no \u00faltimo ano do plano de sa\u00fade anterior e ele ter\u00e1 um ano inteiro para elaborar o novo plano de sa\u00fade, que por sua vez ser\u00e1 novamente implementado em seu segundo ano de governo e assim por diante.\u00a0\u00a04. Relat\u00f3rios de gest\u00e3o\u00a0 - A Lei fala que os entes governamentais que recebem os recursos dever\u00e3o apresentar relat\u00f3rios de gest\u00e3o. O objetivo \u00e9 avaliar, por meio dos relat\u00f3rios, se os recursos transferidos est\u00e3o sendo empregados de acordo com aquilo que foi previsto pelos planos de sa\u00fade. Caso o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade detecte o mau uso destes recursos, ser\u00e3o aplicadas as medidas previstas em lei como, por exemplo, a suspens\u00e3o dos recursos.\u00a05. Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento - embora o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade auxilie com a transfer\u00eancia de recursos, os estados e munic\u00edpios tamb\u00e9m dever\u00e3o empregar os seus recursos pr\u00f3prios na rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, o que \u00e9 chamado de contrapartida.\u00a06. Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.\u00a0Talvez os itens com maior dificuldade sejam os que falam sobre ter o conselho de sa\u00fade e a comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do PCCS, uma vez que existem localidades ainda sem eles.\u00a0\u00a0Voltando para a quest\u00e3o, vamos analisar as alternativas:",
                "updated_at": "2024-09-01 19:58:24.111028 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\u00a0<span>foram aprovadas duas leis, pelo Congresso Nacional, que\u00a0</span><span>s\u00e3o chamadas de leis org\u00e2nicas do SUS. Uma delas, a lei\u00a0</span><span>n. 8.142/1990, disp\u00f5e sobre as transfer\u00eancias\u00a0</span><span>intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade.</span><div><br></div><div>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o mencionada, para que o Governo\u00a0<span>Federal repasse recursos do SUS para estados e munic\u00edpios, \u00e9\u00a0</span><span>necess\u00e1ria a exist\u00eancia de</span></div>",
            "statement_text": "Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\u00a0foram aprovadas duas leis, pelo Congresso Nacional, que\u00a0s\u00e3o chamadas de leis org\u00e2nicas do SUS. Uma delas, a lei\u00a0n. 8.142/1990, disp\u00f5e sobre as transfer\u00eancias\u00a0intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade.Considerando a legisla\u00e7\u00e3o mencionada, para que o Governo\u00a0Federal repasse recursos do SUS para estados e munic\u00edpios, \u00e9\u00a0necess\u00e1ria a exist\u00eancia de",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-09-02 14:19:34.751824 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e2785ba4b848419c8a932c8d3314b271",
                    "master_id": "499cda608eab46d08998827a0142b002",
                    "name": "Financiamento na Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Financiamento em Sa\u00fade[$$]Financiamento do SUS[$$]Financiamento na Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 36,
                    "body": "O SUS vem se consolidando ano a ano desde 1988, com aporte de recursos financeiros, mas sofre de um problema cr\u00f4nico de gest\u00e3o ineficiente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
                    "id": "8ee4cc24-1d38-461d-8f9e-61d1737cef28",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "O SUS vem se consolidando ano a ano desde 1988, com aporte de recursos financeiros, mas sofre de um problema cr\u00f4nico de gest\u00e3o ineficiente.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:59:49.341158 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 10,
                    "body": "O SUS \u00e9 inspirado no modelo da hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
                    "id": "f7509b2d-68d3-41ea-908c-5470e0b72b42",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "O SUS \u00e9 inspirado no modelo da hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:59:49.828921 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5,
                    "body": "A cria\u00e7\u00e3o do SUS foi resultado de uma articula\u00e7\u00e3o entre partidos pol\u00edticos e sindicatos m\u00e9dicos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
                    "id": "f1f1ea77-d637-4ed5-8373-f83dbb48cd6c",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A cria\u00e7\u00e3o do SUS foi resultado de uma articula\u00e7\u00e3o entre partidos pol\u00edticos e sindicatos m\u00e9dicos.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:59:50.332531 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 118,
                    "body": "O SUS foi inspirado na Reforma Sanit\u00e1ria e representa a vit\u00f3ria do conceito de que a sa\u00fade \u00e9 determinada socialmente.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
                    "id": "1f3ed9c0-94bc-40a0-85a5-ea50f24a3470",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "O SUS foi inspirado na Reforma Sanit\u00e1ria e representa a vit\u00f3ria do conceito de que a sa\u00fade \u00e9 determinada socialmente.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:59:50.820227 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2,
                    "body": "O SUS representa uma revolu\u00e7\u00e3o setorial importante e conta apenas com os servi\u00e7os p\u00fablicos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
                    "id": "33af55d3-0085-4a6c-9d21-49edc29e80ac",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "O SUS representa uma revolu\u00e7\u00e3o setorial importante e conta apenas com os servi\u00e7os p\u00fablicos.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:59:51.32502 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 69,
            "created_at": "2024-02-01 22:40:10.768541 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "9a8b81a3-5c8c-4067-8b1a-0ed10350cdd4",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744"
                    },
                    "created_at": "2024-02-01T11:36:11Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008039",
                    "location": {
                        "id": "5200"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24ACD553-8F46-FDE7-1A3E-DDC7D4C62093"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "CAA7A3AD-66F6-3A66-D4A4-DC9F7EC792A9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "7bf2b8a3-0919-4f21-ab05-98b7234e0f50",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216373",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS204539e6e3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em 1988. Assinale a alternativa correta sobre a tem\u00e1tica.",
            "statement_text": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em 1988. Assinale a alternativa correta sobre a tem\u00e1tica.",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-03-01 12:20:43.60885 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "06d3afc738454521a8666f1a0e3174dd",
                    "master_id": "85602f8060244f3dad77257e4a25be8f",
                    "name": "Movimento de Reforma Sanit\u00e1ria",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Hist\u00f3ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade no Brasil no Per\u00edodo Pr\u00e9-Constitucional[$$]Per\u00edodo p\u00f3s-colonial[$$]Movimento de Reforma Sanit\u00e1ria"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ef743cbb51a443bc85925ca53112165e",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 31,
                    "body": "<div><div>Colegiado de Gest\u00e3o e Conselho Deliberativo.</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
                    "id": "38929696-2177-419b-8da8-e9d0a02dc39d",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Colegiado de Gest\u00e3o e Conselho Deliberativo.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "38929696-2177-419b-8da8-e9d0a02dc39d",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois claramente n\u00e3o s\u00e3o esses dois \u00f3rg\u00e3os aqueles apontados no excerto da lei 8.142 apresentado no texto do enunciado da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-20 22:01:40.308182 +0000 UTC",
                        "id": "5277c406-9e99-45bf-9329-191c4a74b9d2",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois claramente n\u00e3o s\u00e3o esses dois \u00f3rg\u00e3os aqueles apontados no excerto da lei 8.142 apresentado no texto do enunciado da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.896972 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-29 10:03:43.154675 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 127,
                    "body": "<div>Comiss\u00e3o Intergestores e Conselho de Sa\u00fade.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
                    "id": "1d5bc0a5-efbe-4183-bc1c-593673fd22fc",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Comiss\u00e3o Intergestores e Conselho de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1d5bc0a5-efbe-4183-bc1c-593673fd22fc",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>As comiss\u00f5es intergestoras s\u00e3o foros de pactua\u00e7\u00e3o entre os gestores do SUS, n\u00e3o constituindo-se como \u00f3rg\u00e3os colegiados. Lembre-se, aqui participam basicamente os gestores do sistema de sa\u00fade, n\u00e3o havendo, por exemplo, participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-20 22:01:40.31948 +0000 UTC",
                        "id": "011a9a50-30f7-445a-9239-da2a001b6b99",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: As comiss\u00f5es intergestoras s\u00e3o foros de pactua\u00e7\u00e3o entre os gestores do SUS, n\u00e3o constituindo-se como \u00f3rg\u00e3os colegiados. Lembre-se, aqui participam basicamente os gestores do sistema de sa\u00fade, n\u00e3o havendo, por exemplo, participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                        "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.90078 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-29 10:03:43.405996 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 40,
                    "body": "<div>Conselho Deliberativo e Comiss\u00e3o Intergestores.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
                    "id": "a48177b7-859b-492d-ab85-bf7cb4d2203b",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Conselho Deliberativo e Comiss\u00e3o Intergestores.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "a48177b7-859b-492d-ab85-bf7cb4d2203b",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Vide o texto dos coment\u00e1rios das alternativas A e B.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-20 22:01:40.323938 +0000 UTC",
                        "id": "78cb1c94-30ea-4ba0-93d8-cb46411204ce",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Vide o texto dos coment\u00e1rios das alternativas A e B.",
                        "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.904259 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-29 10:03:43.673359 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 739,
                    "body": "<div>Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
                    "id": "008ca6fd-4fcd-42b1-ac56-8e1ebfd9fec7",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "008ca6fd-4fcd-42b1-ac56-8e1ebfd9fec7",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme apresentado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-20 22:01:40.329372 +0000 UTC",
                        "id": "7af015e0-d8bd-40d9-b193-83e10d44eedc",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme apresentado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.908324 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-29 10:03:43.895188 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 15,
                    "body": "Colegiado de Gest\u00e3o e Comiss\u00e3o Intergestores.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
                    "id": "3cbf272b-68aa-4743-9f88-c079110cd4d6",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Colegiado de Gest\u00e3o e Comiss\u00e3o Intergestores.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3cbf272b-68aa-4743-9f88-c079110cd4d6",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Vide os textos dos coment\u00e1rios das alternativas A e B.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-04-20 22:01:40.333837 +0000 UTC",
                        "id": "a9f668d9-6d41-4b75-a83a-9ed05d300fa1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Vide os textos dos coment\u00e1rios das alternativas A e B.",
                        "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.911631 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-29 10:03:44.092851 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 78,
            "created_at": "2024-02-26 22:22:06.819691 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-02-26T20:47:30Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008063",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 2,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2000F63D-E65B-80B0-B51B-128CB752CA5F"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "7155848d-9b5d-4c78-920e-5c3390de0b8d",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000217101",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS36d80de545",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.</b></div><div><br></div><div>Estrategistas, perceba que essa quest\u00e3o tem seu gabarito definido em um excerto da Lei \u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990:</div><div><br></div><div><i><u>\"Art. 1\u00b0 O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:</u></i></div><div><i><u><br></u></i></div><div><i><u>I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e</u></i></div><div><i><u><br></u></i></div><div><i><u>II - o Conselho de Sa\u00fade\".</u></i></div><div><br></div><div>Portanto, as inst\u00e2ncias colegiadas que est\u00e3o sendo aqui definidas s\u00e3o os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade.</div><div><br></div><div>Vamos relembrar conceitos importantes acerca deles.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.</div><div><br></div><div>\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:</div><div><br></div><div>a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;</div><div>b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div>c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.</div><div><br></div><div>Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.</div><div><br></div><div>Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0</div><div><br></div><div># Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;</div><div><br></div><div># Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;</div><div><br></div><div># Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;</div><div><br></div><div># Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;</div><div><br></div><div># Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;</div><div><br></div><div># Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0</div><div><br></div><div># Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.</div><div><br></div><div>J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Portanto, em face do exposto, a <b>alternativa D </b>responder\u00e1 adequadamente a quest\u00e3o.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-04-20 22:01:40.290427 +0000 UTC",
                "id": "b80084b0-def8-46b4-925e-853de6c0e024",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.Estrategistas, perceba que essa quest\u00e3o tem seu gabarito definido em um excerto da Lei \u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990:&#34;Art. 1\u00b0 O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; eII - o Conselho de Sa\u00fade&#34;.Portanto, as inst\u00e2ncias colegiadas que est\u00e3o sendo aqui definidas s\u00e3o os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade.Vamos relembrar conceitos importantes acerca deles.Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0# Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;# Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;# Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;# Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;# Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;# Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;# Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;# Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;# Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0# Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.Portanto, em face do exposto, a alternativa D responder\u00e1 adequadamente a quest\u00e3o.",
                "updated_at": "2024-04-20 22:02:15.893136 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "a01368e7-7dca-44b9-9d33-294ad590f5f9"
            },
            "statement": "<span>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, contar\u00e1, em cada esfera de governo (federa\u00e7\u00e3o, estados e munic\u00edpios), sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:</span>",
            "statement_text": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, contar\u00e1, em cada esfera de governo (federa\u00e7\u00e3o, estados e munic\u00edpios), sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-04-20 22:02:18.282669 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "910dc0657c854fb0b4a250ad438fa16c",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217101-360-bdalegria_357505_1714581181_50070.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217101-480-bdalegria_357505_1714581181_50070.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217101-720-bdalegria_357505_1714581181_50070.mp4"
                    }
                ],
                "id": "a01368e7-7dca-44b9-9d33-294ad590f5f9",
                "identifier": "bdalegria_357505_1714581181_50070",
                "question_id": "4000217101"
            },
            "video_solution_id": "a01368e7-7dca-44b9-9d33-294ad590f5f9"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 4,
                    "body": "<div><div><div>A sa\u00fade \u00e9 uma quest\u00e3o de pol\u00edtica n\u00e3o sanitarista.</div></div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
                    "id": "637a79b5-acc1-4a66-bc21-f5d38ba7ce07",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A sa\u00fade \u00e9 uma quest\u00e3o de pol\u00edtica n\u00e3o sanitarista.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-29 19:04:25.537645 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "<div>Decis\u00f5es sobre o SUS devem ser centralizadas apenas em Bras\u00edlia.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
                    "id": "18c2317e-008b-44b3-8996-e1255a1f0244",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Decis\u00f5es sobre o SUS devem ser centralizadas apenas em Bras\u00edlia.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-29 19:04:25.922858 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1,
                    "body": "<div>O direito \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 vinculado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, somente \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
                    "id": "71859eeb-a9d9-4a2c-be7e-3627944798cf",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "O direito \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 vinculado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, somente \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-29 19:04:26.346296 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 80,
                    "body": "<div>Todas as pessoas t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade.</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
                    "id": "f78efdad-e3ff-4e91-966d-e20d0104f48d",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Todas as pessoas t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-29 19:04:26.689223 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Todas as pessoas t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade e direito de escolha aonde deve ser atendida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
                    "id": "09fd6f09-5451-4168-9e3d-28fcaa311f8b",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Todas as pessoas t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade e direito de escolha aonde deve ser atendida.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-29 19:04:27.032005 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 94,
            "created_at": "2024-01-25 23:35:03.228141 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "89060489-dc90-4f6d-a8cb-87201db409e7",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T21:18:09Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008029",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 60,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-24T21:19:25Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215745",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS11769e5f3cb",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "<span>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria. A gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser solid\u00e1ria e participativa entre os tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios. A rede que comp\u00f5e o SUS \u00e9 ampla e abrange tanto a\u00e7\u00f5es quanto os servi\u00e7os de sa\u00fade. Com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de 1988, a sa\u00fade, no Brasil, passou a ser reconhecida como um direito social. Assim, a proposta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) est\u00e1 vinculada a uma ideia central. Marque a alternativa CORRETA:</span>",
            "statement_text": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria. A gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser solid\u00e1ria e participativa entre os tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios. A rede que comp\u00f5e o SUS \u00e9 ampla e abrange tanto a\u00e7\u00f5es quanto os servi\u00e7os de sa\u00fade. Com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de 1988, a sa\u00fade, no Brasil, passou a ser reconhecida como um direito social. Assim, a proposta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) est\u00e1 vinculada a uma ideia central. Marque a alternativa CORRETA:",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:51.860069 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ef743cbb51a443bc85925ca53112165e",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 88,
                    "body": "executivas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:01:07.299284 +0000 UTC",
                    "id": "930bac78-04ff-4b7a-b0e1-d335ff539840",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "executivas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "930bac78-04ff-4b7a-b0e1-d335ff539840",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncia deliberativas do SUS, enquanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o consultivas. Os dois \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o n\u00e3o fazem parte do Poder Executivo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:20:57.248697 +0000 UTC",
                        "id": "dcc7b54c-71fa-4266-aa2b-2a974456296a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncia deliberativas do SUS, enquanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o consultivas. Os dois \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o n\u00e3o fazem parte do Poder Executivo.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:22:37.677727 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:23:32.329667 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 525,
                    "body": "colegiadas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-29 19:01:07.299284 +0000 UTC",
                    "id": "275cafca-efa0-4a69-abee-948489dc1d4d",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "colegiadas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "275cafca-efa0-4a69-abee-948489dc1d4d",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Perfeita! Tanto os Conselhos quanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os colegiados do SUS que funcionam como um importante foro para a participa\u00e7\u00e3o social na tomada de decis\u00f5es acerca desse sistema. Eles s\u00e3o ditos colegiados pois re\u00fanem representantes de diversos seguimentos que, juntos, tomam as decis\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:20:57.25954 +0000 UTC",
                        "id": "30d1b157-a4d2-44e2-a12f-2472bdc0045a",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Perfeita! Tanto os Conselhos quanto as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os colegiados do SUS que funcionam como um importante foro para a participa\u00e7\u00e3o social na tomada de decis\u00f5es acerca desse sistema. Eles s\u00e3o ditos colegiados pois re\u00fanem representantes de diversos seguimentos que, juntos, tomam as decis\u00f5es.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:22:37.683115 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:23:32.742554 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 55,
                    "body": "gerenciais dos repasses do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:01:07.299284 +0000 UTC",
                    "id": "4ad290e9-a2ff-4d5b-aac2-2661c76a06bc",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "gerenciais dos repasses do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4ad290e9-a2ff-4d5b-aac2-2661c76a06bc",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois esses \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o fazem parte da ger\u00eancia dos repasses ao SUS. Quando muito, os Conselhos de Sa\u00fade fazem a fiscaliza\u00e7\u00e3o desses aspectos financeiros.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:20:57.263483 +0000 UTC",
                        "id": "6219bbff-9d71-4091-ba74-3aeb49b01f9e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois esses \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o fazem parte da ger\u00eancia dos repasses ao SUS. Quando muito, os Conselhos de Sa\u00fade fazem a fiscaliza\u00e7\u00e3o desses aspectos financeiros.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:22:37.686009 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:23:33.253811 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 129,
                    "body": "consultivas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:01:07.299284 +0000 UTC",
                    "id": "6d4e8777-071e-4b67-961f-100dfde31f6a",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "consultivas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "6d4e8777-071e-4b67-961f-100dfde31f6a",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois apenas as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o consultivas! Os Conselhos s\u00e3o deliberativos. Atente-se a isso!",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:20:57.267581 +0000 UTC",
                        "id": "bbd4e04a-1962-42fb-8463-99321e7fbb52",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois apenas as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o consultivas! Os Conselhos s\u00e3o deliberativos. Atente-se a isso!",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:22:37.68913 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:23:33.670917 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 66,
            "created_at": "2024-01-29 19:01:07.299284 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-26T13:12:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008033",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "49FA52D7-BCBA-4EE9-25E8-6642F5372BB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6618C0D2-41D3-E99F-C3F4-95197896A4D6"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "5A37961F-F549-9C4D-906A-F32B10ED54FE"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 90,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:51:11Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216064",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Segundo-Lei-no-8-142177211cfd0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.</b></div><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o solicitando conceitos acerca das determina\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Esse texto legal teve como principal foco a determina\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, essa lei tamb\u00e9m determinou os crit\u00e9rios de repasse financeiro para o financiamento do setor de sa\u00fade entre o Governo Federal e os demais entes federados.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0 uma breve revis\u00e3o acerca dessa lei, com um enfoque espec\u00edfico na participa\u00e7\u00e3o popular, maior alvo dessa quest\u00e3o.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.</div><div><br></div><div>\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:</div><div><br></div><div>a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;</div><div>b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div>c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.</div><div><br></div><div>Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.</div><div><br></div><div>Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0</div><div><br></div><div># Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;</div><div><br></div><div># Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;</div><div><br></div><div># Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;</div><div><br></div><div># Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;</div><div><br></div><div># Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;</div><div><br></div><div># Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0</div><div><br></div><div># Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.</div><div><br></div><div>J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Tendo isso em mente, vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-15 01:20:57.232715 +0000 UTC",
                "id": "3923388a-0713-4886-a2fd-1b61ee339ba6",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.Estrategistas, quest\u00e3o solicitando conceitos acerca das determina\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Esse texto legal teve como principal foco a determina\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, essa lei tamb\u00e9m determinou os crit\u00e9rios de repasse financeiro para o financiamento do setor de sa\u00fade entre o Governo Federal e os demais entes federados.\u00a0Vamos \u00e0 uma breve revis\u00e3o acerca dessa lei, com um enfoque espec\u00edfico na participa\u00e7\u00e3o popular, maior alvo dessa quest\u00e3o.Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0# Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;# Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;# Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;# Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;# Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;# Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;# Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;# Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;# Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0# Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.Tendo isso em mente, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2024-03-15 01:22:37.673041 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Segundo a Lei n\u00ba 8.142/90, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade s\u00e3o considerados inst\u00e2ncias:",
            "statement_text": "Segundo a Lei n\u00ba 8.142/90, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade s\u00e3o considerados inst\u00e2ncias:",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-15 01:21:16.892352 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 14,
                    "body": "<div><div>Institui\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia.</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
                    "id": "c3f1db3c-9034-420c-a0b8-68d1a42a1b19",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Institui\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:36:43.749589 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 70,
                    "body": "<div>A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
                    "id": "8582818e-099b-4a84-b717-1fe4ae88e0d6",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:36:44.135002 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2,
                    "body": "<div>Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
                    "id": "15b07c9b-922e-460a-a377-4541a23b7080",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS).",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:36:44.663702 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2,
                    "body": "<div>Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Doa\u00e7\u00e3o e Transplante de \u00d3rg\u00e3os (SNTO).</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
                    "id": "7723d9e3-904d-4ae9-9c2b-8a35280596cc",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Doa\u00e7\u00e3o e Transplante de \u00d3rg\u00e3os (SNTO).",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:36:45.059535 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6,
                    "body": "Estabelecimento do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso, crian\u00e7a, gestantes e portadores de doen\u00e7as autoimunes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
                    "id": "43b87182-7d19-4f9b-8c8f-e1530371fbd5",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Estabelecimento do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso, crian\u00e7a, gestantes e portadores de doen\u00e7as autoimunes.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:36:45.485774 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 74,
            "created_at": "2024-01-25 23:55:48.876062 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "eac883d3-12bc-42f3-87bf-70c9bc2abbb8",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T21:24:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008030",
                    "location": {
                        "id": "3083"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215801",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Considerando-Lei-no-829950fffb5",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "<span>Considerando a Lei n\u00ba 8.080/90, conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta que aponta a\u00e7\u00e3o inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):</span>",
            "statement_text": "Considerando a Lei n\u00ba 8.080/90, conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta que aponta a\u00e7\u00e3o inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:52.270907 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "910dc0657c854fb0b4a250ad438fa16c",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 88,
                    "answers": 87,
                    "body": "Apenas I.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:17.430963 +0000 UTC",
                    "id": "d9ab6594-d5a7-4123-8d50-381dadc768b3",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Apenas I.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:20:21.451199 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3,
                    "body": "Apenas I e II.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:17.430963 +0000 UTC",
                    "id": "634dce02-381f-4f80-ba3d-ce36b407dc51",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Apenas I e II.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:20:21.941016 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 9,
                    "body": "Apenas I e III.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:17.430963 +0000 UTC",
                    "id": "73195c93-7044-4c2a-b4ba-a42390b69697",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Apenas I e III.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:20:22.313123 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Apenas II e III.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:17.430963 +0000 UTC",
                    "id": "56d972bc-5795-4d91-8205-5fa1f95df299",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Apenas II e III.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:20:22.757593 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 88,
            "created_at": "2024-01-29 19:02:17.430963 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-26T13:12:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008033",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "49FA52D7-BCBA-4EE9-25E8-6642F5372BB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6618C0D2-41D3-E99F-C3F4-95197896A4D6"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "5A37961F-F549-9C4D-906A-F32B10ED54FE"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 90,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:51:11Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216066",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Segundo-Constituica7445c62683",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 definido como um sistema descentralizado com comando \u00fanico. Isso necessariamente implica que:<div><br></div><div>I - Seja delegada autonomia para que Estados e Munic\u00edpios formulem e implementem as respectivas pol\u00edticas de sa\u00fade.</div><div><br></div><div>II - Cabe somente \u00e0 Uni\u00e3o a responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade P\u00fablica.</div><div><br></div><div>III - Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, somente atrav\u00e9s das AIHs, a responsabilidade pelo financiamento da assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar.\u00a0</div><div><br></div><div>Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?</div>",
            "statement_text": "Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 definido como um sistema descentralizado com comando \u00fanico. Isso necessariamente implica que:I - Seja delegada autonomia para que Estados e Munic\u00edpios formulem e implementem as respectivas pol\u00edticas de sa\u00fade.II - Cabe somente \u00e0 Uni\u00e3o a responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade P\u00fablica.III - Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, somente atrav\u00e9s das AIHs, a responsabilidade pelo financiamento da assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar.\u00a0Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2024-03-01 00:06:47.083873 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "ef743cbb51a443bc85925ca53112165e",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Constitui\u00e7\u00e3o Federal CF/1988"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 26,
                    "body": "Nenhum.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:40.210519 +0000 UTC",
                    "id": "3e850569-89d8-41dc-a495-63faea659aca",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Nenhum.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "3e850569-89d8-41dc-a495-63faea659aca",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:11:15.844456 +0000 UTC",
                        "id": "846984bb-212f-44e7-8211-424bcb81abb4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:11:23.857979 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:13:04.0982 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 115,
                    "body": "10.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:40.210519 +0000 UTC",
                    "id": "1f976594-7b7a-48ad-9760-074040c6ebbd",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "10.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "1f976594-7b7a-48ad-9760-074040c6ebbd",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> J\u00e1 que esse ser\u00e1 o n\u00famero de representantes dos profissionais de sa\u00fade ou do segmento dos prestadores de servi\u00e7os e representantes do governo.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:11:15.856094 +0000 UTC",
                        "id": "470460d8-5814-4a98-986e-b06258cef4ef",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que esse ser\u00e1 o n\u00famero de representantes dos profissionais de sa\u00fade ou do segmento dos prestadores de servi\u00e7os e representantes do governo.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:11:23.861039 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:13:04.506612 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 80,
                    "answers": 622,
                    "body": "20.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:40.210519 +0000 UTC",
                    "id": "4e03bbb3-9a62-4c73-951b-657dbcdbd2ba",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "20.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4e03bbb3-9a62-4c73-951b-657dbcdbd2ba",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA:</b> Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:11:15.860154 +0000 UTC",
                        "id": "f57f9a72-acb3-4f5a-888f-4e38ff9420d9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:11:23.8648 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:13:04.926883 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 16,
                    "body": "30.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:40.210519 +0000 UTC",
                    "id": "7b175a48-2e1d-400f-a58c-5abdaa900866",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "30.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "7b175a48-2e1d-400f-a58c-5abdaa900866",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que esse n\u00famero de cadeiras jamais ser\u00e1 ocupado por um \u00fanico segmento no Conselho de Sa\u00fade.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-15 01:11:15.864034 +0000 UTC",
                        "id": "734741cb-5aaf-4de2-9e0a-4d82200e2037",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que esse n\u00famero de cadeiras jamais ser\u00e1 ocupado por um \u00fanico segmento no Conselho de Sa\u00fade.",
                        "updated_at": "2024-03-15 01:11:23.86884 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:13:05.864445 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 80,
            "created_at": "2024-01-29 19:02:40.210519 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-26T13:12:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008033",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "49FA52D7-BCBA-4EE9-25E8-6642F5372BB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6618C0D2-41D3-E99F-C3F4-95197896A4D6"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "5A37961F-F549-9C4D-906A-F32B10ED54FE"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 90,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:51:11Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216068",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Quantos-representantes1353e71018",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><span><b><br></b></span></div><div><b><span>Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas:</span><br></b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00b0 8142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>2. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Conselho Nacional de Sa\u00fade - Composi\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://conselho.saude.gov.br/composicao-cns</b>.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o esferas para o exerc\u00edcio do controle social no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), regulamentadas a partir da Lei n\u00b0 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Essas inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de governo, integram a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\u00a0</div><div><br></div><div>Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.</div><div><br></div><div>O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei de:</div><div><br></div><div>a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;</div><div><br></div><div>b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div><br></div><div>c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou</div><div>sem fins lucrativos.</div><div><br></div><div>Observe a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da composi\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AB63EB6A-E085-DE59-E51C-8994967E4C6D/AB63EB6A-E085-DE59-E51C-8994967E4C6D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da</div><div>secretaria executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.\u00a0</div><div><br></div><div>\u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente. A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.</div><div><br></div><div>Cabe ressaltar, ainda, que dentre as suas principais compet\u00eancias incluem-se:</div><div><br></div><div># Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;</div><div><br></div><div># Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;</div><div><br></div><div># Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade; e</div><div><br></div><div># Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.</div><div><br></div><div>Por fim, a t\u00edtulo de bagagem te\u00f3rica, \u00e9 importante ter em mente que o Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS) conta atualmente com 48 conselheiros titulares eleitos e seus respectivos primeiro e segundos suplentes.\u00a0</div><div><br></div><div>Feita essa revis\u00e3o, observe que na situa\u00e7\u00e3o trazida pela banca estamos diante de um Conselho de Sa\u00fade que apresenta 40 membros.</div><div><br></div><div>Se seguirmos a parit\u00e1ria participa\u00e7\u00e3o do povo determinada na Lei 8.142, ou seja, metade dessas cadeiras pertencendo aos representantes dos usu\u00e1rios, teremos um n\u00famero de 20 indiv\u00edduos representando esse segmento nesse conselho.</div><div><br></div><div>Logo, fica f\u00e1cil perceber que a resposta da quest\u00e3o residir\u00e1 na <b>alternativa C</b>.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-15 01:11:15.829941 +0000 UTC",
                "id": "063127e1-4214-4fa2-9e6f-ceedb7992b29",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CRefer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas:1. Governo Federal. Lei n\u00b0 8142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.2. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Conselho Nacional de Sa\u00fade - Composi\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://conselho.saude.gov.br/composicao-cns.Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o esferas para o exerc\u00edcio do controle social no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), regulamentadas a partir da Lei n\u00b0 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Essas inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de governo, integram a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\u00a0Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei de:a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ousem fins lucrativos.Observe a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da composi\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade.Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o dasecretaria executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.\u00a0\u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente. A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.Cabe ressaltar, ainda, que dentre as suas principais compet\u00eancias incluem-se:# Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;# Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;# Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;# Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;# Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade; e# Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.Por fim, a t\u00edtulo de bagagem te\u00f3rica, \u00e9 importante ter em mente que o Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS) conta atualmente com 48 conselheiros titulares eleitos e seus respectivos primeiro e segundos suplentes.\u00a0Feita essa revis\u00e3o, observe que na situa\u00e7\u00e3o trazida pela banca estamos diante de um Conselho de Sa\u00fade que apresenta 40 membros.Se seguirmos a parit\u00e1ria participa\u00e7\u00e3o do povo determinada na Lei 8.142, ou seja, metade dessas cadeiras pertencendo aos representantes dos usu\u00e1rios, teremos um n\u00famero de 20 indiv\u00edduos representando esse segmento nesse conselho.Logo, fica f\u00e1cil perceber que a resposta da quest\u00e3o residir\u00e1 na alternativa C.",
                "updated_at": "2024-03-15 01:11:23.853768 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Ao iniciar seu trabalho em uma cidade de 100.000 habitantes, com popula\u00e7\u00e3o totalmente urbana, um M\u00e9dico foi indicado por seus colegas para participar do Conselho Municipal de Sa\u00fade (CMS) como um dos seus 40 membros.<div><br></div><div>Quantos representantes do segmento dos usu\u00e1rios ser\u00e3o encontrados por esse M\u00e9dico no CMS?</div>",
            "statement_text": "Ao iniciar seu trabalho em uma cidade de 100.000 habitantes, com popula\u00e7\u00e3o totalmente urbana, um M\u00e9dico foi indicado por seus colegas para participar do Conselho Municipal de Sa\u00fade (CMS) como um dos seus 40 membros.Quantos representantes do segmento dos usu\u00e1rios ser\u00e3o encontrados por esse M\u00e9dico no CMS?",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-15 01:11:31.871558 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 59,
                    "body": "30.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:29.501208 +0000 UTC",
                    "id": "ca98f821-6e44-4dde-8c92-f16ac3b2ff05",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "30.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:14:08.545116 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1,
                    "body": "75.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:29.501208 +0000 UTC",
                    "id": "ff90e9af-9a7c-4c81-b56c-8ebc190715b8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "75.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:14:09.021103 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 30,
                    "body": "50.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:29.501208 +0000 UTC",
                    "id": "9a898126-ffe4-4b3b-9b68-cd619cbcac52",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "50.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:14:09.40532 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 12,
                    "body": "100.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-29 19:02:29.501208 +0000 UTC",
                    "id": "26208d1a-b364-4e43-a130-d11e2f7b1ba2",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "100.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-30 17:14:10.090824 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 58,
            "created_at": "2024-01-29 19:02:29.501208 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-26T13:12:21Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008033",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "49FA52D7-BCBA-4EE9-25E8-6642F5372BB5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6618C0D2-41D3-E99F-C3F4-95197896A4D6"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "5A37961F-F549-9C4D-906A-F32B10ED54FE"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 90,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:51:11Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "9b4e8709-a86f-48f7-ae88-490755a82234",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216067",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Para-implantar28f4a26eb0",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Ao iniciar seu trabalho em uma cidade de 100.000 habitantes, com popula\u00e7\u00e3o totalmente urbana, um M\u00e9dico foi indicado por seus colegas para participar do Conselho Municipal de Sa\u00fade (CMS) como um dos seus 40 membros.<div><br></div><div>Para implantar a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia para toda a popula\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio deveria contar com quantas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?</div>",
            "statement_text": "Ao iniciar seu trabalho em uma cidade de 100.000 habitantes, com popula\u00e7\u00e3o totalmente urbana, um M\u00e9dico foi indicado por seus colegas para participar do Conselho Municipal de Sa\u00fade (CMS) como um dos seus 40 membros.Para implantar a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia para toda a popula\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio deveria contar com quantas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade?",
            "status": {
                "change_actor": "angelica.bueno@estrategiavestibulares.com.br",
                "created_at": "2024-03-01 00:06:47.22785 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 226,
                    "body": "<div><div>V \u2013 V \u2013 F - F</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 21:51:58.604464 +0000 UTC",
                    "id": "4d048a4b-cb24-4333-bde2-e91626830378",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "V \u2013 V \u2013 F - F",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4d048a4b-cb24-4333-bde2-e91626830378",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-12 23:26:11.703948 +0000 UTC",
                        "id": "f4e6f7ae-4a3a-4907-83e6-a441b7060c75",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-12 23:26:30.330592 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-27 23:11:58.050153 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 32,
                    "body": "<div>F - F - V - V</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 21:51:58.604464 +0000 UTC",
                    "id": "18d735d5-1a91-4f46-a0a3-b1791d8c0285",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "F - F - V - V",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "18d735d5-1a91-4f46-a0a3-b1791d8c0285",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-12 23:26:11.719198 +0000 UTC",
                        "id": "628b1e8d-9580-471a-b1aa-17abe60b52da",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-12 23:26:30.334134 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-27 23:11:58.468921 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 797,
                    "body": "<div>V - F \u2013 F - V</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-02-26 21:51:58.604464 +0000 UTC",
                    "id": "2cab229f-e8db-4482-91ec-016d9ee7e231",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "V - F \u2013 F - V",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "2cab229f-e8db-4482-91ec-016d9ee7e231",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Conforme apontado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-12 23:26:11.724784 +0000 UTC",
                        "id": "ba0baee8-4e94-4f57-baf5-9dbc8f014e48",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme apontado no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-12 23:26:30.338172 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-27 23:11:58.828059 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 103,
                    "body": "V - F - V - F",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-26 21:51:58.604464 +0000 UTC",
                    "id": "e22f2d03-7ec4-4573-b5ed-7b6fe2f7cd4f",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "V - F - V - F",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e22f2d03-7ec4-4573-b5ed-7b6fe2f7cd4f",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Sem ressalvas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-12 23:26:11.730545 +0000 UTC",
                        "id": "6c2f96c8-2e2c-4516-9794-075af65810ab",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Sem ressalvas.",
                        "updated_at": "2024-03-12 23:26:30.341835 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-27 23:11:59.146471 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 69,
            "created_at": "2024-02-26 21:51:58.604464 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "260b7239-0661-48ec-80cb-161a373e4367",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-02-26T20:35:35Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008062",
                    "location": {
                        "id": "64"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "ad3fd293-e204-4cd2-9bfa-0d23aa24fafb",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": true,
            "id": "4000217053",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Analise-afirmativas13833c89ea6",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00b0 8080, de 19 de Setembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm.</b></div><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o bem interessante e que aborda um dos top temas nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: a Lei 8080/90, um dos textos legais que comp\u00f5em o que chamamos de Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.</div><div><br></div><div>Sempre se lembre que foi atrav\u00e9s dessa lei que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi institucionalizado, tendo seus princ\u00edpios e diretrizes, bem como suas regras de funcionamento, estabelecidas.</div><div><br></div><div>Vamos juntos avaliar cada uma das assertivas trazidas pela banca e buscar aquelas que acham-se em concord\u00e2ncia com os termos presentes nessa lei.</div><div><br></div><div><i>(V) A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador, de sa\u00fade bucal e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS</i> - <b>VERDADEIRA</b>: Perfeita! Essa assertiva est\u00e1 de acordo com o artigo sexto da Lei 8080 que diz o seguinte:</div><div><br></div><div><i>\"Art. 6\u00ba Est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):</i></div><div><i><br></i></div><div><i>I - a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es:</i></div><div><i><br></i></div><div><i>a) de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>b) de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>c) de sa\u00fade do trabalhador; e</i></div><div><i><br></i></div><div><i>c) de sa\u00fade do trabalhador;   (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 14.572, de 2023)</i></div><div><i><br></i></div><div><i>d) de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica;</i></div><div><i><br></i></div><div><i>e) de sa\u00fade bucal\".</i></div><div><br></div><div><i>(F) A integralidade de assist\u00eancia pode ser entendida como as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e coletivos, exigidos para cada comunidade no n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade</i> - <b>FALSA</b>: Aqui temos uma clara incorre\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da integralidade. Lembre-se que o atendimento deve ser integral em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apenas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.</div><div><br></div><div>Veja a defini\u00e7\u00e3o na \u00edntegra desse conceito:</div><div><br></div><div><u>\"Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em <b>todos os n\u00edveis de complexidade do sistema</b>\".</u></div><div><br></div><div><i>(F) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo SUS, mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma a atender a demanda do financiador</i> - <b>FALSA</b>: J\u00e1 que a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada no SUS ser\u00e1 regida pelas pr\u00f3prias regras do SUS, conforme aponta o artigo oitavo da Lei 8080.</div><div><br></div><div><u>\"Art. 8\u00ba As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente\".</u></div><div><br></div><div><i>(V) As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do SUS</i> - <b>VERDADEIRA</b>: Perfeita essa assertiva! De fato essa \u00e9 a grande fun\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es intergestoras e sua raz\u00e3o de existir.</div><div><br></div><div>Observe o que a Lei 8080 diz sobre esse tema:</div><div><br></div><div><u>\"Art. 14-A.  As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\".</u></div><div><br></div><div>Assim, ao final dessa avalia\u00e7\u00e3o, fica evidente que sequ\u00eancia correta consiste em <b>V-F-F-V</b>, conforme apontado no texto da <b>alternativa C</b>.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-12 23:26:11.688116 +0000 UTC",
                "id": "22b45bef-5c92-46d8-83ed-599c349c2f49",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00b0 8080, de 19 de Setembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8080.htm.Estrategistas, quest\u00e3o bem interessante e que aborda um dos top temas nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica: a Lei 8080/90, um dos textos legais que comp\u00f5em o que chamamos de Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.Sempre se lembre que foi atrav\u00e9s dessa lei que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi institucionalizado, tendo seus princ\u00edpios e diretrizes, bem como suas regras de funcionamento, estabelecidas.Vamos juntos avaliar cada uma das assertivas trazidas pela banca e buscar aquelas que acham-se em concord\u00e2ncia com os termos presentes nessa lei.(V) A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador, de sa\u00fade bucal e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS - VERDADEIRA: Perfeita! Essa assertiva est\u00e1 de acordo com o artigo sexto da Lei 8080 que diz o seguinte:&#34;Art. 6\u00ba Est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS):I - a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es:a) de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;b) de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica;c) de sa\u00fade do trabalhador; ec) de sa\u00fade do trabalhador;   (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 14.572, de 2023)d) de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica;e) de sa\u00fade bucal&#34;.(F) A integralidade de assist\u00eancia pode ser entendida como as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e coletivos, exigidos para cada comunidade no n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade - FALSA: Aqui temos uma clara incorre\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da integralidade. Lembre-se que o atendimento deve ser integral em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apenas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.Veja a defini\u00e7\u00e3o na \u00edntegra desse conceito:&#34;Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema&#34;.(F) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo SUS, mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma a atender a demanda do financiador - FALSA: J\u00e1 que a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada no SUS ser\u00e1 regida pelas pr\u00f3prias regras do SUS, conforme aponta o artigo oitavo da Lei 8080.&#34;Art. 8\u00ba As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente&#34;.(V) As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do SUS - VERDADEIRA: Perfeita essa assertiva! De fato essa \u00e9 a grande fun\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es intergestoras e sua raz\u00e3o de existir.Observe o que a Lei 8080 diz sobre esse tema:&#34;Art. 14-A.  As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)&#34;.Assim, ao final dessa avalia\u00e7\u00e3o, fica evidente que sequ\u00eancia correta consiste em V-F-F-V, conforme apontado no texto da alternativa C.",
                "updated_at": "2024-03-12 23:26:30.321746 +0000 UTC",
                "video_solution_id": "d048c005-9a1d-4883-acbd-c0c68901f23f"
            },
            "statement": "<div>Analise as afirmativas a seguir sobre o que disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba 8.080 e assinale\u00a0<span>V. para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>(\u00a0 ) A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador, de sa\u00fade bucal e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>(\u00a0 ) A integralidade de assist\u00eancia pode ser entendida como as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e coletivos, exigidos para cada comunidade no n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>(\u00a0 ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo SUS, mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma a atender a demanda do financiador.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>(\u00a0 ) As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do SUS.\u00a0</span></div><div><span><br></span></div><div><span>Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA</span></div>",
            "statement_text": "Analise as afirmativas a seguir sobre o que disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba 8.080 e assinale\u00a0V. para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\u00a0(\u00a0 ) A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, de sa\u00fade do trabalhador, de sa\u00fade bucal e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.\u00a0(\u00a0 ) A integralidade de assist\u00eancia pode ser entendida como as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e coletivos, exigidos para cada comunidade no n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.\u00a0(\u00a0 ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo SUS, mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma a atender a demanda do financiador.\u00a0(\u00a0 ) As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite s\u00e3o reconhecidas como foros de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores, quanto aos aspectos operacionais do SUS.\u00a0Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-12 23:26:41.179571 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "775f4a854183450fbbcf9dfb122a2749",
                    "master_id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS na Lei n\u00ba 8.080/1990"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "910dc0657c854fb0b4a250ad438fa16c",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": [
                    {
                        "resolution": "360",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217053-360-moliveira_342735_1712405326_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "480",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217053-480-moliveira_342735_1712405326_47708.mp4"
                    },
                    {
                        "resolution": "720",
                        "url": "https://api.estrategia.com/questoes/sign/medicina/processadas/4000217053-720-moliveira_342735_1712405326_47708.mp4"
                    }
                ],
                "id": "d048c005-9a1d-4883-acbd-c0c68901f23f",
                "identifier": "moliveira_342735_1712405326_47708",
                "question_id": "4000217053"
            },
            "video_solution_id": "d048c005-9a1d-4883-acbd-c0c68901f23f"
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 31,
                    "answers": 42,
                    "body": "S\u00e3o ordinariamente convocadas pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
                    "id": "61ac1a36-c83d-4b1e-b5c7-bb27fbf6ce64",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "S\u00e3o ordinariamente convocadas pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:49:36.013424 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "T\u00eam forte participa\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
                    "id": "1825d957-fe3a-4b14-9860-fb8970dd5412",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "T\u00eam forte participa\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:49:36.535802 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 30,
                    "body": "A proporcionalidade entre os segmentos a comporem a bancada de delegados \u00e9 de 50% de gestores e 50% divididos entre usu\u00e1rios e trabalhadores da sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
                    "id": "90e6285c-128c-456d-a3b5-ab14aa4a2322",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A proporcionalidade entre os segmentos a comporem a bancada de delegados \u00e9 de 50% de gestores e 50% divididos entre usu\u00e1rios e trabalhadores da sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:49:37.263205 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 21,
                    "body": "O regimento \u00e9 definido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
                    "id": "bf4dfb0c-f9df-4443-a4a5-52498c6c3ebc",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "O regimento \u00e9 definido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:49:37.742427 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 43,
                    "body": "H\u00e1 etapas preparat\u00f3rias nos munic\u00edpios e estados, dentre outras.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
                    "id": "5619f76d-dfb7-4ddb-9932-2f4a1dbbcce4",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "H\u00e1 etapas preparat\u00f3rias nos munic\u00edpios e estados, dentre outras.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-02-04 22:49:38.201289 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 32,
            "created_at": "2024-02-01 22:37:58.064925 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "9a8b81a3-5c8c-4067-8b1a-0ed10350cdd4",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744"
                    },
                    "created_at": "2024-02-01T11:36:11Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008039",
                    "location": {
                        "id": "5200"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "24ACD553-8F46-FDE7-1A3E-DDC7D4C62093"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "CAA7A3AD-66F6-3A66-D4A4-DC9F7EC792A9"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "b7a06927-6fa3-41c8-8821-f04e80ef680e",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000216364",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "conferencias-nacionais10639d0e3d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Assinale a alternativa correta sobre as confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa correta sobre as confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade.",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-03-01 12:20:44.352522 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 14,
                    "body": "o projeto precisa ser aprovado pelo Conselho Estadual de Sa\u00fade e se a resposta for negativa o secret\u00e1rio deve recorrer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
                    "id": "49d0c27b-6586-4859-adf7-035d0ccd4b60",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "o projeto precisa ser aprovado pelo Conselho Estadual de Sa\u00fade e se a resposta for negativa o secret\u00e1rio deve recorrer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:19:00.173341 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 43,
                    "answers": 56,
                    "body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Bipartite.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
                    "id": "96929689-0e2c-4b8f-9680-d51d6da817c7",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Bipartite.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:19:00.704695 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 19,
                    "body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Estadual de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Tripartite.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
                    "id": "75c3e8eb-1c56-430f-b2c1-1fb0f178254a",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Estadual de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Tripartite.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:19:01.781063 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 38,
                    "body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Tripartite.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
                    "id": "b8f191f6-2b6b-4d2a-9077-45747542f45c",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "o projeto precisa ser aprovado no Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado \u00e0 Comiss\u00e3o Intergestora Tripartite.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:19:02.281457 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 4,
                    "body": "o projeto deve ser aprovado pela C\u00e2mara de Vereadores e depois pelo Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
                    "id": "e9794eee-a546-44c4-bbd0-667b656e5a12",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "o projeto deve ser aprovado pela C\u00e2mara de Vereadores e depois pelo Conselho Municipal de Sa\u00fade e encaminhado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:19:02.76596 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 43,
            "created_at": "2024-01-17 01:54:19.12015 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cdf10356-7843-4b4d-9572-15a14851d71a",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-16T13:11:58Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008015",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F828FEA3-D768-264F-9A61-E7A933E01468"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "C8A4AE7B-8791-9D8E-ABB5-2162728A1886"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6FE2648A-87B0-3472-7442-235748D7903A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:58:26Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "ef66988e-b911-4a2b-8c8d-82aa787dbdf2",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215208",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Secretario-Municipal78e479584d",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Um Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade encaminha ao Estado a solicita\u00e7\u00e3o de apoio para aquisi\u00e7\u00e3o de uma ambul\u00e2ncia a fim de viabilizar atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da zona rural. Como o Estado demorou a responder sobre o financiamento do projeto, o secret\u00e1rio resolve solicitar o apoio diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS). O MS devolve o projeto para o secret\u00e1rio recomendando que o mesmo deva seguir o fluxo estabelecido pelo Minist\u00e9rio. Sobre os encaminhamentos do projeto \u00e9 correto afirmar que:",
            "statement_text": "Um Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade encaminha ao Estado a solicita\u00e7\u00e3o de apoio para aquisi\u00e7\u00e3o de uma ambul\u00e2ncia a fim de viabilizar atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da zona rural. Como o Estado demorou a responder sobre o financiamento do projeto, o secret\u00e1rio resolve solicitar o apoio diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS). O MS devolve o projeto para o secret\u00e1rio recomendando que o mesmo deva seguir o fluxo estabelecido pelo Minist\u00e9rio. Sobre os encaminhamentos do projeto \u00e9 correto afirmar que:",
            "status": {
                "change_actor": "pedagogico.novosnegocios@estrategiaconcursos.com.br",
                "created_at": "2024-01-30 19:42:40.55527 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "6e80a52a11324a6a8e1d668ec79e174e",
                    "master_id": "025956be6fcc40338c7bdfb80786dc85",
                    "name": "Planejamento em Sa\u00fade",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Financiamento em Sa\u00fade[$$]Planejamento em Sa\u00fade"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "a4bd9e3e86f74fbe912d2b036080111d",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Outras normativas do SUS e da Sa\u00fade em geral",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Outras normativas do SUS e da Sa\u00fade em geral"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 22,
                    "body": "\u00d3rg\u00e3o colegiado de fiscaliza\u00e7\u00e3o e monitoramento de representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o e usu\u00e1rios.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
                    "id": "906d0108-325a-4c11-9e93-44cfdc2431ba",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "\u00d3rg\u00e3o colegiado de fiscaliza\u00e7\u00e3o e monitoramento de representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o e usu\u00e1rios.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-13 15:32:03.695282 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6,
                    "body": "Entidade representativa de gestores de unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, hospitais secund\u00e1rios e servi\u00e7os de refer\u00eancia terci\u00e1rios.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
                    "id": "e72c0a12-2c97-46da-925a-35026d8d0374",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Entidade representativa de gestores de unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, hospitais secund\u00e1rios e servi\u00e7os de refer\u00eancia terci\u00e1rios.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-13 15:32:04.0545 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1,
                    "body": "\u00d3rg\u00e3o de gest\u00e3o nacional integrado por Fiocruz, Anvisa e ANS.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
                    "id": "05b7e6ac-22af-4062-a556-0dab531c4ec1",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "\u00d3rg\u00e3o de gest\u00e3o nacional integrado por Fiocruz, Anvisa e ANS.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-13 15:32:04.397448 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2,
                    "body": "Entidade representativa da classe m\u00e9dica, de enfermagem e de outros profissionais da sa\u00fade de car\u00e1ter consultivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
                    "id": "bbfd6050-7e0e-42e6-9352-a6705137cb65",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Entidade representativa da classe m\u00e9dica, de enfermagem e de outros profissionais da sa\u00fade de car\u00e1ter consultivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-13 15:32:04.746233 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 73,
                    "body": "Foro de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores federal, estadual e municipal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
                    "id": "be4ca91c-98d0-48cc-ab14-3a5cf8e9d99b",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Foro de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores federal, estadual e municipal.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-13 15:32:05.173066 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 70,
            "created_at": "2024-01-11 23:39:07.636147 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "e5b3f733-947f-4daa-88b3-b70172150f86",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-10T12:44:38Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008011",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 50,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000214825",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "a-estrutura-Sistema1896ae1bff",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), qual a fun\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT)?",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), qual a fun\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT)?",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-16 17:28:41.171116 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "7a387eacf6bc438588bddb58ab64f0c5",
                    "master_id": "33ed34024d444d3da2a1c8fad249f069",
                    "name": "NOB 01/93",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Processos de Descentraliza\u00e7\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o do SUS[$$]Descentraliza\u00e7\u00e3o do SUS[$$]Norma Operacional B\u00e1sica (NOB) e Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS)[$$]NOB 01/93"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "a4bd9e3e86f74fbe912d2b036080111d",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Outras normativas do SUS e da Sa\u00fade em geral",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Outras normativas do SUS e da Sa\u00fade em geral"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 18,
                    "body": "1F \u2013 2V \u2013 3F.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:02:00.787942 +0000 UTC",
                    "id": "e764d367-ab70-435b-b682-791172b9a055",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "1F \u2013 2V \u2013 3F.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "e764d367-ab70-435b-b682-791172b9a055",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, conforme explicado acima.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-24 15:17:05.81486 +0000 UTC",
                        "id": "0248654d-d343-4f27-8dc4-4d10242d776e",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, conforme explicado acima.",
                        "updated_at": "2024-01-24 15:32:43.427068 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:34:04.342134 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 27,
                    "body": "1V \u2013 2V \u2013 3F.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:02:00.787942 +0000 UTC",
                    "id": "014c831a-5df6-4b69-9470-cf2871c374bd",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "1V \u2013 2V \u2013 3F.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "014c831a-5df6-4b69-9470-cf2871c374bd",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa B, conforme explicado acima.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-24 15:17:05.824955 +0000 UTC",
                        "id": "2c73ff90-aaa7-4d20-ad8b-08cb428ba1f9",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B, conforme explicado acima.",
                        "updated_at": "2024-01-24 15:32:43.429766 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:34:04.744306 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 17,
                    "body": "1F \u2013 2F \u2013 3V.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2023-12-22 01:02:00.787942 +0000 UTC",
                    "id": "f670f0c7-a237-4482-88aa-8d6c651550a1",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "1F \u2013 2F \u2013 3V.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "f670f0c7-a237-4482-88aa-8d6c651550a1",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Incorreta a alternativa C, conforme explicado acima.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-24 15:17:05.832121 +0000 UTC",
                        "id": "1595b5ee-f9cf-49e9-a2b6-96956f862470",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C, conforme explicado acima.",
                        "updated_at": "2024-01-24 15:32:43.432678 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:34:05.143941 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 651,
                    "body": "1V \u2013 2V \u2013 3V.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2023-12-22 01:02:00.787942 +0000 UTC",
                    "id": "b5684426-8448-451e-b6fc-75afdd6feeda",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "1V \u2013 2V \u2013 3V.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b5684426-8448-451e-b6fc-75afdd6feeda",
                        "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "Correta a alternativa D, conforme explicado acima.\u00a0",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-01-24 15:17:05.837814 +0000 UTC",
                        "id": "d14f0335-e6a8-4e6d-8f0a-b419bcb9e0c1",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D, conforme explicado acima.",
                        "updated_at": "2024-01-24 15:32:43.435484 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2023-12-23 13:34:05.56455 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 91,
            "created_at": "2023-12-22 01:02:00.787942 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "70127d74-80f2-4f64-b7dc-058dea83e1e5",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03"
                    },
                    "created_at": "2023-12-19T19:42:41Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008000",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C516EC63-7499-08C0-8CAF-43D234BDB16A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 60,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2023-12-19T19:49:14Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000213769",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Com-Lei-8080-avalie92eb67b4ca",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "e00eefcf-69df-4bbb-bfb0-ba2254b12fd0",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.\u00a0</b><div><br></div><div>Estrategista,\u00a0</div><div><br></div><div>A Lei 8.080/90, tamb\u00e9m conhecida como <b><u>1\u00aa Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS)</u></b>, foi a primeira normativa publicada para dispor sobre as regras do SUS, cuja cria\u00e7\u00e3o ocorreu em 1988 pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\"Lei 8.090/90 - Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".</i></div><div><br></div><div>O examinador deseja justamente que voc\u00ea classifique as assertivas propostas em \"<u>verdadeiras</u>\" ou \"<u>falsas</u>\", ent\u00e3o, vamos l\u00e1:\u00a0</div><div><br></div><div><b>1. Esta lei regulamenta, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.</b></div><div><br></div><div>Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito justamente no artigo 1\u00ba da Lei 8.080/90:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\"Art. 1\u00ba Esta lei regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito P\u00fablico ou privado\".</i></div><div><br></div><div><b>2. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.</b></div><div><br></div><div>Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito no artigo 2\u00b0 da Lei 8.080/90:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\"Art. 2\u00ba A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.</i></div><div><i><br></i></div><div><i>\u00a7 1\u00ba O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.</i></div><div><i><br></i></div><div><i>\u00a7 2\u00ba O dever do Estado n\u00e3o exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade\".</i></div><div><br></div><div>\u00c9 interessante notar que a Lei apenas repetiu aquilo que j\u00e1 era previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u00a0</div><div><br></div><div><i>\"Art. 196. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e\u00a0<span>econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio\u00a0</span><span>\u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\".</span></i><br></div><div><span><br></span></div><div><b>3. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.</b><br></div><div><br></div><div>Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito no par\u00e1grafo 2\u00b0 do artigo 4\u00ba da Lei 8.080/90:\u00a0</div><div><br></div><div>\"Art. 4. \u00a7 2\u00ba A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.</div><div><br></div><div><span>Esse trecho tamb\u00e9m encontra-se tanto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal como na Lei 8.080/90:\u00a0</span><br></div><div><br></div><div>>> <u>Constitui\u00e7\u00e3o Federal</u>:</div><div><br></div><div><i>\"Art. 199. A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada.</i></div><div><i><br></i></div><div><i>\u00a7 1\u00ba - As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade,\u00a0<span>segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades\u00a0</span><span>filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos\".\u00a0</span></i></div><div><br></div><div><b>Portanto, a nossa sequ\u00eancia ficou V-V-V, levando ao gabarito como alternativa D.\u00a0</b><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-01-24 15:17:05.803385 +0000 UTC",
                "id": "381b889c-80e3-424a-ad67-fa78425a2f47",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.\u00a0Estrategista,\u00a0A Lei 8.080/90, tamb\u00e9m conhecida como 1\u00aa Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (LOS), foi a primeira normativa publicada para dispor sobre as regras do SUS, cuja cria\u00e7\u00e3o ocorreu em 1988 pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u00a0&#34;Lei 8.090/90 - Disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias&#34;.O examinador deseja justamente que voc\u00ea classifique as assertivas propostas em &#34;verdadeiras&#34; ou &#34;falsas&#34;, ent\u00e3o, vamos l\u00e1:\u00a01. Esta lei regulamenta, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito justamente no artigo 1\u00ba da Lei 8.080/90:\u00a0&#34;Art. 1\u00ba Esta lei regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito P\u00fablico ou privado&#34;.2. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito no artigo 2\u00b0 da Lei 8.080/90:\u00a0&#34;Art. 2\u00ba A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.\u00a7 1\u00ba O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.\u00a7 2\u00ba O dever do Estado n\u00e3o exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade&#34;.\u00c9 interessante notar que a Lei apenas repetiu aquilo que j\u00e1 era previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u00a0&#34;Art. 196. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e\u00a0econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio\u00a0\u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o&#34;.3. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.Verdadeiro. \u00c9 o que est\u00e1 escrito no par\u00e1grafo 2\u00b0 do artigo 4\u00ba da Lei 8.080/90:\u00a0&#34;Art. 4. \u00a7 2\u00ba A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.Esse trecho tamb\u00e9m encontra-se tanto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal como na Lei 8.080/90:\u00a0&gt;&gt; Constitui\u00e7\u00e3o Federal:&#34;Art. 199. A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada.\u00a7 1\u00ba - As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade,\u00a0segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades\u00a0filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos&#34;.\u00a0Portanto, a nossa sequ\u00eancia ficou V-V-V, levando ao gabarito como alternativa D.",
                "updated_at": "2024-01-24 15:32:43.423102 +0000 UTC"
            },
            "statement": "Com base na Lei 8080, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, marcando-as como, verdadeiras (V) ou falsas (F).<div><br></div><div><span>1. Esta lei regulamenta, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.</span></div><div><span><br></span></div><div><span>2. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu\u00a0</span><span>pleno exerc\u00edcio.</span></div><div><br></div><div>3. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.</div><div><br></div><div>Sendo, (V) para verdadeiro e (F) para falso, \u00e9 CORRETO afirmar:</div>",
            "statement_text": "Com base na Lei 8080, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, marcando-as como, verdadeiras (V) ou falsas (F).1. Esta lei regulamenta, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.2. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu\u00a0pleno exerc\u00edcio.3. A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar.Sendo, (V) para verdadeiro e (F) para falso, \u00e9 CORRETO afirmar:",
            "status": {
                "change_actor": "viviane.silva@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-01-26 16:51:32.043305 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "910dc0657c854fb0b4a250ad438fa16c",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 91,
                    "body": "<div><div>A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, apenas em n\u00edvel federal</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-26 00:29:42.125695 +0000 UTC",
                    "id": "cb3b06cb-44b1-48c1-85f1-fcd844c76d36",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, apenas em n\u00edvel federal",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "cb3b06cb-44b1-48c1-85f1-fcd844c76d36",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que as Confer\u00eancias de Sa\u00fade ser\u00e3o convocadas nas tr\u00eas esferas de governo do SUS a saber:<div><br></div><div><i><u>1) Federal;</u></i></div><div><i><u><br></u></i></div><div><i><u>2) Estadual; e</u></i></div><div><i><u><br></u></i></div><div><i><u>3) Municipal.</u></i></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-16 21:55:42.58697 +0000 UTC",
                        "id": "457433f2-2545-4975-bf77-c686ef985128",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que as Confer\u00eancias de Sa\u00fade ser\u00e3o convocadas nas tr\u00eas esferas de governo do SUS a saber:1) Federal;2) Estadual; e3) Municipal.",
                        "updated_at": "2024-03-16 21:57:15.507205 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 18:18:00.266506 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 99,
                    "body": "<div>O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, e reunir-se-\u00e1 a cada dois meses</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-26 00:29:42.125695 +0000 UTC",
                    "id": "0ab617f2-ca58-4689-96d7-5f88a124c4ce",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, e reunir-se-\u00e1 a cada dois meses",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0ab617f2-ca58-4689-96d7-5f88a124c4ce",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois como vimos, as reuni\u00f5es dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o <b>MENSAIS</b>, ou seja, a cada 30 dias.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-16 21:55:42.592627 +0000 UTC",
                        "id": "5b946376-12db-4e58-a5ab-6cc877ac8f94",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois como vimos, as reuni\u00f5es dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o MENSAIS, ou seja, a cada 30 dias.",
                        "updated_at": "2024-03-16 21:57:15.51074 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 18:18:00.677702 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 63,
                    "answers": 441,
                    "body": "<div>A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais e gestores de sa\u00fade.</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-26 00:29:42.125695 +0000 UTC",
                    "id": "81e43190-292e-41de-9d1b-20885b5d6a24",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos profissionais e gestores de sa\u00fade.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "81e43190-292e-41de-9d1b-20885b5d6a24",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Perfeita a alternativa! De acordo com o princ\u00edpio da \"parit\u00e1ria participa\u00e7\u00e3o do povo\", metade das cadeiras dos Conselhos de Sa\u00fade pertencer\u00e3o aos representantes desse segmento.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-16 21:55:42.597094 +0000 UTC",
                        "id": "6e0b69c0-1632-40ff-9093-5007efec7568",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Perfeita a alternativa! De acordo com o princ\u00edpio da &#34;parit\u00e1ria participa\u00e7\u00e3o do povo&#34;, metade das cadeiras dos Conselhos de Sa\u00fade pertencer\u00e3o aos representantes desse segmento.",
                        "updated_at": "2024-03-16 21:57:15.513877 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 18:18:01.191053 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 74,
                    "body": "As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo poder executivo, aprovadas pelo respectivo conselho.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-26 00:29:42.125695 +0000 UTC",
                    "id": "b072fc60-216a-4003-839f-eb046521cb2d",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo poder executivo, aprovadas pelo respectivo conselho.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "b072fc60-216a-4003-839f-eb046521cb2d",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA:</b> Pois ser\u00e3o os pr\u00f3prios Conselhos e Confer\u00eancias de sa\u00fade que, atrav\u00e9s de regimento interno, ir\u00e3o determinar sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento. Essa atribui\u00e7\u00e3o, portanto, n\u00e3o cabe ao poder executivo.<div><br></div><div>Observe como a Lei n\u00b0 8.142 pontua isso:</div><div><i><u><br></u></i></div><div><i><u>\"\u00a7 5\u00b0 As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho\".</u></i></div>",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-16 21:55:42.601447 +0000 UTC",
                        "id": "ba014e72-cc5e-433b-b4ed-4409b166ec90",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois ser\u00e3o os pr\u00f3prios Conselhos e Confer\u00eancias de sa\u00fade que, atrav\u00e9s de regimento interno, ir\u00e3o determinar sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento. Essa atribui\u00e7\u00e3o, portanto, n\u00e3o cabe ao poder executivo.Observe como a Lei n\u00b0 8.142 pontua isso:&#34;\u00a7 5\u00b0 As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho&#34;.",
                        "updated_at": "2024-03-16 21:57:15.520082 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 18:18:01.727829 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 63,
            "created_at": "2024-01-26 00:29:42.125695 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "e1e437ed-ee4c-4ba0-bb22-831360529a4c",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T21:26:25Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008031",
                    "location": {
                        "id": "5340"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DABAB0BA-CE0C-938D-DCD0-45BA59D1F84E"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "AFEDDA23-7CB0-C342-9DFE-F87C0C184E6E"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 80,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-24T21:27:46Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "4866e994-1990-4611-9f2a-23c709c35b5e",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215888",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS55d10c5c2b",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><br></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.</b></div><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o solicitando conceitos acerca das determina\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Esse texto legal teve como principal foco a determina\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, essa lei tamb\u00e9m determinou os crit\u00e9rios de repasse financeiro para o financiamento do setor de sa\u00fade entre o Governo Federal e os demais entes federados.\u00a0</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0 uma breve revis\u00e3o acerca dessa lei, com um enfoque espec\u00edfico na participa\u00e7\u00e3o popular, maior alvo dessa quest\u00e3o.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.</div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.</div><div><br></div><div>\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:</div><div><br></div><div>a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;</div><div>b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div>c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.</div><div><br></div><div>Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.</div><div><br></div><div>Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0</div><div><br></div><div># Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;</div><div><br></div><div># Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;</div><div><br></div><div># Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;</div><div><br></div><div># Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;</div><div><br></div><div># Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;</div><div><br></div><div># Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0</div><div><br></div><div># Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.</div><div><br></div><div>J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Tendo isso definido, vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-16 21:55:42.576575 +0000 UTC",
                "id": "fb984395-d78f-4fdb-aef7-385f729cb142",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.Estrategistas, quest\u00e3o solicitando conceitos acerca das determina\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Esse texto legal teve como principal foco a determina\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o popular no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Al\u00e9m disso, essa lei tamb\u00e9m determinou os crit\u00e9rios de repasse financeiro para o financiamento do setor de sa\u00fade entre o Governo Federal e os demais entes federados.\u00a0Vamos \u00e0 uma breve revis\u00e3o acerca dessa lei, com um enfoque espec\u00edfico na participa\u00e7\u00e3o popular, maior alvo dessa quest\u00e3o.Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0# Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;# Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;# Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;# Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;# Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;# Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;# Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;# Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;# Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0# Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.Tendo isso definido, vamos \u00e0s alternativas.",
                "updated_at": "2024-03-16 21:57:15.502524 +0000 UTC"
            },
            "statement": "No Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade ocupam a condi\u00e7\u00e3o\nde inst\u00e2ncia formal de exerc\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de\nsa\u00fade. A lei 8.142, de 1990, instituiu os conselhos e as confer\u00eancias de sa\u00fade como\ninstrumentos do controle social. Sobre os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade, assinale a\nalternativa CORRETA:",
            "statement_text": "No Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade ocupam a condi\u00e7\u00e3o\nde inst\u00e2ncia formal de exerc\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de\nsa\u00fade. A lei 8.142, de 1990, instituiu os conselhos e as confer\u00eancias de sa\u00fade como\ninstrumentos do controle social. Sobre os Conselhos e Confer\u00eancias de Sa\u00fade, assinale a\nalternativa CORRETA:",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-16 21:56:01.76374 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 8,
                    "body": "<div><div>Os participantes das confer\u00eancias estaduais de sa\u00fade, do conselho de seguran\u00e7a municipal, todo o conselho nacional de ministros do governo federal e a representantes da comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
                    "id": "bfb7d6c5-815b-44cc-af74-cd08d7cd228e",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Os participantes das confer\u00eancias estaduais de sa\u00fade, do conselho de seguran\u00e7a municipal, todo o conselho nacional de ministros do governo federal e a representantes da comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:37:18.283424 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2,
                    "body": "<div>Os participantes das confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, um ter\u00e7o dos membros do conselho nacional sanit\u00e1rio e a comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
                    "id": "6ba7de49-1068-47f9-9e54-e7d3eb09bbab",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Os participantes das confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, um ter\u00e7o dos membros do conselho nacional sanit\u00e1rio e a comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:37:18.647166 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 15,
                    "body": "<div>As confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, das quais fazem parte representantes do conselho nacional de secret\u00e1rios de sa\u00fade e do conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, bem como usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
                    "id": "0f44309a-761c-4811-82b6-be78858f3141",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "As confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, das quais fazem parte representantes do conselho nacional de secret\u00e1rios de sa\u00fade e do conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, bem como usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:37:19.011726 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 5,
                    "body": "<div>Os participantes das confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de ministros do governo federal e a representantes da comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
                    "id": "6bb1bf7f-0980-4c60-9e2c-c96b5860f443",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Os participantes das confer\u00eancias distritais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, todo o conselho nacional de ministros do governo federal e a representantes da comiss\u00e3o nacional de direitos do usu\u00e1rio.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:37:19.415857 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 61,
                    "answers": 46,
                    "body": "A confer\u00eancia de sa\u00fade e o conselho de sa\u00fade, do qual fazem parte representantes do conselho nacional de secret\u00e1rios de sa\u00fade e do conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, bem como usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
                    "id": "fe89bba9-213c-4135-b3cd-b4722fd40270",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "A confer\u00eancia de sa\u00fade e o conselho de sa\u00fade, do qual fazem parte representantes do conselho nacional de secret\u00e1rios de sa\u00fade e do conselho nacional de secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade, bem como usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-27 17:37:19.836458 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 61,
            "created_at": "2024-01-25 23:55:37.458813 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "eac883d3-12bc-42f3-87bf-70c9bc2abbb8",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T21:24:52Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008030",
                    "location": {
                        "id": "3083"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "forum_id": "7cb06dc5-db00-4186-ad19-bc4b7b258e63",
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215800",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "participaca-social-e28d34324c3",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "<span>A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 estabelecida e regulada pela Lei n\u00b0 8.142/90. No \u00e2mbito desta lei, sobre a participa\u00e7\u00e3o social, \u00e9 correto afirmar que comp\u00f5e o Conselho de Sa\u00fade:</span>",
            "statement_text": "A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 estabelecida e regulada pela Lei n\u00b0 8.142/90. No \u00e2mbito desta lei, sobre a participa\u00e7\u00e3o social, \u00e9 correto afirmar que comp\u00f5e o Conselho de Sa\u00fade:",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:52.465459 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 9,
                    "body": "no princ\u00edpio da universalidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, uma vez que todos indistintamente passam a ser respons\u00e1veis pela redu\u00e7\u00e3o da epidemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
                    "id": "27cc4e11-4535-4630-878f-a25a2af2b6bc",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "no princ\u00edpio da universalidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, uma vez que todos indistintamente passam a ser respons\u00e1veis pela redu\u00e7\u00e3o da epidemia.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:29:02.61272 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 23,
                    "body": "no princ\u00edpio organizacional do SUS de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia com o cuidado centrado na pessoa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
                    "id": "0c27f30d-9d09-4817-98f6-210a06ee73d8",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "no princ\u00edpio organizacional do SUS de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia com o cuidado centrado na pessoa.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:29:03.131122 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 61,
                    "answers": 88,
                    "body": "na lei org\u00e2nica da sa\u00fade, a qual estabelece a corresponsabilidade da sa\u00fade ao indiv\u00edduo, \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0s empresas e \u00e0 comunidade.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
                    "id": "c21d6cad-3815-499c-bb92-28025f546f2b",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "na lei org\u00e2nica da sa\u00fade, a qual estabelece a corresponsabilidade da sa\u00fade ao indiv\u00edduo, \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0s empresas e \u00e0 comunidade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:29:03.676346 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 10,
                    "body": "na lei org\u00e2nica da sa\u00fade que estabelece os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios como a equidade e organizacionais como a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
                    "id": "fec43b20-297b-4ffd-825d-bb37e55bd6c7",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "na lei org\u00e2nica da sa\u00fade que estabelece os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios como a equidade e organizacionais como a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:29:04.244268 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 14,
                    "body": "nos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da regionaliza\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
                    "id": "b8d112b2-b8ae-4704-9087-ee1fa9b5c93c",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "nos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da regionaliza\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o da comunidade.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 11:29:04.725335 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 61,
            "created_at": "2024-01-17 01:53:54.680048 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "cdf10356-7843-4b4d-9572-15a14851d71a",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-16T13:11:58Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008015",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F828FEA3-D768-264F-9A61-E7A933E01468"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "C8A4AE7B-8791-9D8E-ABB5-2162728A1886"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6FE2648A-87B0-3472-7442-235748D7903A"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 100,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:58:26Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215207",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "cidade-com-30-00060b1218312",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "Uma cidade com 30.000 habitantes sofre uma epidemia de uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria. O elevado n\u00famero de casos leva ao colapso da Rede de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do munic\u00edpio, por isso houve determina\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scaras e do isolamento social por decreto municipal. \u00c9 correto afirmar que as medidas estabelecidas pela Secretaria de Sa\u00fade e Prefeitura tem amparo:",
            "statement_text": "Uma cidade com 30.000 habitantes sofre uma epidemia de uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria. O elevado n\u00famero de casos leva ao colapso da Rede de Servi\u00e7os de Sa\u00fade do munic\u00edpio, por isso houve determina\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scaras e do isolamento social por decreto municipal. \u00c9 correto afirmar que as medidas estabelecidas pela Secretaria de Sa\u00fade e Prefeitura tem amparo:",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:52.056051 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "41cc443f47bb4346a1d432807ff2bdd7",
                    "master_id": "44c396d6be2a4ad1b409c11ab7eaeb6e",
                    "name": "Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Princ\u00edpios e Diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"
                },
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "master_id": "6f5887bc6ce34a60a2d269f3d7c202f4",
                    "name": "Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3,
                    "body": "Portaria no 648/GM de 28 de mar\u00e7o de 2006 (Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
                    "id": "ac89888f-5392-4441-99c3-ec77e37a7e95",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "Portaria no 648/GM de 28 de mar\u00e7o de 2006 (Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica).",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 10:40:51.134518 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0,
                    "body": "Emenda Constitucional n\u00ba 95/2016.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
                    "id": "7114a21d-097f-4297-ad4a-e19102171490",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "Emenda Constitucional n\u00ba 95/2016.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 10:40:51.484433 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6,
                    "body": "Lei n\u00ba 8.142/1990 - Participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
                    "id": "794d340c-3332-4a0d-9047-465782d2e9d3",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "Lei n\u00ba 8.142/1990 - Participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 10:40:51.859862 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 86,
                    "body": "Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080/1990).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
                    "id": "4a94ce37-6747-4e8b-a539-a7ca02842cf0",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080/1990).",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 10:40:52.734999 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2,
                    "body": "Lei n\u00ba 10.741/2003 - Estatuto do Idoso.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
                    "id": "b31428ef-226e-40e3-aa99-13e1415aab09",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "Lei n\u00ba 10.741/2003 - Estatuto do Idoso.",
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-18 10:40:53.199775 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 89,
            "created_at": "2024-01-16 20:24:48.299046 +0000 UTC",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "ea3627fb-5149-4140-8ae1-ce4ff2dfa8a8",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0"
                    },
                    "created_at": "2024-01-16T12:59:14Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008014",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D3FB631B-AFFF-90E6-B00A-491D0208530B"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "775126AF-9C14-0FC1-7368-CB896E785F00"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 120,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-01-16T13:00:04Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215030",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Sistema-Unico-Sau-SUS941d829f12",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "brief": "",
                "brief_attachments": null,
                "complete": "",
                "complete_attachments": null,
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": ""
            },
            "statement": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) representa uma pol\u00edtica de Estado resultante da mobiliza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as sociais que promoveram a defesa da democracia e se engajaram no movimento pela Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira. Esse movimento desencadeou uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es nos setores jur\u00eddico, pol\u00edtico, institucional, organizacional e operacional do sistema de sa\u00fade, constituindo-se no atual sistema de sa\u00fade brasileiro. Qual marco hist\u00f3rico \u00e9 considerado como o ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o do SUS no Brasil, representando um importante avan\u00e7o na pol\u00edtica de sa\u00fade e na busca pela universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade?",
            "statement_text": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) representa uma pol\u00edtica de Estado resultante da mobiliza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as sociais que promoveram a defesa da democracia e se engajaram no movimento pela Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira. Esse movimento desencadeou uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es nos setores jur\u00eddico, pol\u00edtico, institucional, organizacional e operacional do sistema de sa\u00fade, constituindo-se no atual sistema de sa\u00fade brasileiro. Qual marco hist\u00f3rico \u00e9 considerado como o ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o do SUS no Brasil, representando um importante avan\u00e7o na pol\u00edtica de sa\u00fade e na busca pela universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade?",
            "status": {
                "change_actor": "camila.silva@estrategia.com",
                "created_at": "2024-01-30 23:59:52.157131 +0000 UTC",
                "owner": "barbara.dalegria@estrategiamed.com.br",
                "value": "ANSWER_REQUESTED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "910dc0657c854fb0b4a250ad438fa16c",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.080/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.080/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        },
        {
            "active": true,
            "alternatives": [
                {
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 42,
                    "body": "<div><div>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.</div></div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
                    "id": "4458a80c-bf97-4cbc-abba-29ebb8e2cd82",
                    "position": "0",
                    "sanitized_body": "As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4458a80c-bf97-4cbc-abba-29ebb8e2cd82",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Pois apenas a segunda asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira. Logo, n\u00e3o h\u00e1 qualquer correla\u00e7\u00e3o de justificativa entres elas.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-26 01:53:21.437371 +0000 UTC",
                        "id": "8f9f1b95-f4d0-4369-a664-43140c000761",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Pois apenas a segunda asser\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira. Logo, n\u00e3o h\u00e1 qualquer correla\u00e7\u00e3o de justificativa entres elas.",
                        "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.854249 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 13:38:30.616272 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 11,
                    "body": "<div>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
                    "id": "4617627d-ff5f-48b5-9d5f-ba329081661b",
                    "position": "1",
                    "sanitized_body": "As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "4617627d-ff5f-48b5-9d5f-ba329081661b",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Vide o texto do coment\u00e1rio da alternativa A.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-26 01:53:21.444393 +0000 UTC",
                        "id": "f6934fc0-f681-46a5-85c9-7242d9113db4",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Vide o texto do coment\u00e1rio da alternativa A.",
                        "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.857864 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 13:38:31.055031 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 11,
                    "body": "<div>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.</div>",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
                    "id": "d2208628-3054-43fd-adbb-bdc59d5b56ea",
                    "position": "2",
                    "sanitized_body": "A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "d2208628-3054-43fd-adbb-bdc59d5b56ea",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>Como vimos, \u00e9 o contr\u00e1rio que ocorre.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-26 01:53:21.448534 +0000 UTC",
                        "id": "8a8e07dd-39e4-4c00-8e21-8c1072e04eef",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: Como vimos, \u00e9 o contr\u00e1rio que ocorre.",
                        "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.861316 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 13:38:31.515856 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 476,
                    "body": "<div>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.</div>",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
                    "id": "23ca7376-bbfa-40e5-b9e0-42a789d135be",
                    "position": "3",
                    "sanitized_body": "A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "23ca7376-bbfa-40e5-b9e0-42a789d135be",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>CORRETA: </b>Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-26 01:53:21.451824 +0000 UTC",
                        "id": "b3c7540b-e2b7-439c-a2e4-8b88358d1db0",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "CORRETA: Conforme discutido no texto do coment\u00e1rio introdut\u00f3rio da quest\u00e3o.",
                        "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.865262 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 13:38:32.041597 +0000 UTC"
                },
                {
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 50,
                    "body": "As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
                    "id": "0b1dbe26-4a60-4b1f-b55e-cdbc8ae19aff",
                    "position": "4",
                    "sanitized_body": "As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.",
                    "solution": {
                        "alternative_id": "0b1dbe26-4a60-4b1f-b55e-cdbc8ae19aff",
                        "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                        "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                        "brief": "",
                        "brief_attachments": [],
                        "complete": "<b>INCORRETA: </b>J\u00e1 que apenas a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                        "complete_attachments": [],
                        "created_at": "2024-03-26 01:53:21.455475 +0000 UTC",
                        "id": "b1d3a6d1-8d1f-4637-a4ea-a97b03a7f933",
                        "sanitized_brief": "",
                        "sanitized_complete": "INCORRETA: J\u00e1 que apenas a primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.",
                        "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.868574 +0000 UTC"
                    },
                    "topics": [],
                    "updated_at": "2024-01-26 13:38:32.494014 +0000 UTC"
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "author_id": "patriciaeotavio1984@gmail.com",
            "correct_answer_percentage": 81,
            "created_at": "2024-01-25 16:02:55.340306 +0000 UTC",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "exams": [
                {
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "active": true,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "author_id": "placeholder",
                    "candidates_number": 0,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                        "goal_id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                        "institution_id": "6c54b938-dc74-4fee-8950-bf8721893f79",
                        "jury_id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                        "residency_id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                        "sector_id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                        "specialty_id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                        "subspecialty_id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379"
                    },
                    "created_at": "2024-01-24T21:01:47Z",
                    "degree_proof": false,
                    "id": "4000008026",
                    "location": {
                        "id": "2683"
                    },
                    "number": 1,
                    "open_spaces": 0,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "72DFD310-4B48-ABAD-1790-343E3208D317"
                        }
                    ],
                    "questions_number": 60,
                    "scholarity": "placeholder",
                    "updated_at": "2024-04-11T19:57:41Z",
                    "year": 2024
                }
            ],
            "has_student_answer": false,
            "has_user_solution": false,
            "has_video_solution": false,
            "id": "4000215534",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "public": true,
            "slug": "Usuarios-Sistema-Unico1052296bc28",
            "solution": {
                "alternative_solutions": null,
                "author_email": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "author_id": "a5c7bd81-e1bb-4c08-85be-43b1abc247ef",
                "brief": "",
                "brief_attachments": [],
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div><b>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:</b></div><div><b><br></b></div><div><b>1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.<br></b><div><br></div><div>Estrategistas, quest\u00e3o abordando as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, um dos foros de <u>participa\u00e7\u00e3o social no SUS</u>.</div><div><br></div><div>Vamos aproveitar essa quest\u00e3o para ampliar nossos conhecimentos acerca da participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.</div><div><br></div><div><span>Os conceitos atrelados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social emanam das determina\u00e7\u00f5es presentes na Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990.</span><br></div><div><br></div><div><span>Os<b> Conselhos de Sa\u00fade</b> s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.</span><br></div><div><br></div><div>Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.</div><div><br></div><div>\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:</div><div><br></div><div>a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;</div><div>b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div>c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.</div><div><br></div><div>Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.</div><div><br></div><div>Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0</div><div><br></div><div># Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;</div><div><br></div><div># Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;</div><div><br></div><div># Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;</div><div><br></div><div># Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;</div><div><br></div><div># Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;</div><div><br></div><div># Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;</div><div><br></div><div># Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0</div><div><br></div><div># Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.</div><div><br></div><div>J\u00e1 as <b>Confer\u00eancias de Sa\u00fade</b>, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.</div><div><br></div><div>Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.</div></div><div><br></div><div>Feita essa revis\u00e3o, vamos avaliar as assertivas trazidas pela banca.</div><div><br></div><div>I - A Confer\u00eancia de Sa\u00fade se re\u00fane a cada dois anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade - <b><u>Falsa</u></b>: Pois as Confer\u00eancias de Sa\u00fade re\u00fanem-se a cada <b>4 ANOS</b>.</div><div><br></div><div>II - A Lei 8.142 garante que haja Confer\u00eancias em Sa\u00fade com periodicidade adequada para acompanhar as mudan\u00e7as da \u00e1rea da sa\u00fade - <b><u>Verdadeira</u></b>: \u00c9 inclusive por causa das determina\u00e7\u00f5es presentes no texto da Lei 8.142 que as Confer\u00eancias de Sa\u00fade dever\u00e3o se reunir a cada 4 anos.</div><div><br></div><div>Portanto, temos que a primeira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 <b>FALSA </b>e a segunda \u00e9 <b>VERDADEIRA</b>, conforme aponta a <b>alternativa D</b>, gabarito da quest\u00e3o.</div>",
                "complete_attachments": [],
                "created_at": "2024-03-26 01:53:21.425506 +0000 UTC",
                "id": "f4fafa25-cc4b-4efa-aa81-70260fc916ae",
                "is_default": false,
                "sanitized_brief": "",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DRefer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica:1. Governo Federal. Lei n\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990. Dispon\u00edvel em: https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8142.htm.Estrategistas, quest\u00e3o abordando as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, um dos foros de participa\u00e7\u00e3o social no SUS.Vamos aproveitar essa quest\u00e3o para ampliar nossos conhecimentos acerca da participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.Os conceitos atrelados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social emanam das determina\u00e7\u00f5es presentes na Lei N\u00ba 8.142, de 28 de Dezembro de 1990.Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, deliberativas e permanentes do SUS, em cada esfera de Governo, integrando a estrutura organizacional do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sua atua\u00e7\u00e3o tem por base a formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.Os Conselhos de Sa\u00fade ser\u00e3o compostos por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria.\u00a0O n\u00famero de conselheiros ser\u00e1 definido pelos Conselhos de Sa\u00fade e constitu\u00eddo em lei:a) 50% de entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios;b) 25% de entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade;c) 25% de representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados, ou sem fins lucrativos.Em termos de estrutura e funcionamento, as tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento aos Conselhos de Sa\u00fade nas esferas municipal, estadual e federal, a partir de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico. \u00c9 o Conselho de Sa\u00fade o respons\u00e1vel por decidir sobre o seu or\u00e7amento, devendo se reunir em plen\u00e1ria, no m\u00ednimo, mensalmente A pauta e o material de apoio \u00e0s reuni\u00f5es devem ser encaminhados aos conselheiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias e as as reuni\u00f5es plen\u00e1rias dos Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o abertas ao p\u00fablico e dever\u00e3o acontecer em espa\u00e7os e hor\u00e1rios que possibilitem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, com todos os registros das reuni\u00f5es devidamente documentados em ata.Por fim, suas principais compet\u00eancias incluem:\u00a0# Fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o Controle Social no SUS, mobilizar e articular a sociedade de forma permanente na defesa dos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o SUS;# Discutir, elaborar e aprovar propostas de operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes aprovadas pelas Confer\u00eancias de Sa\u00fade;# Atuar na formula\u00e7\u00e3o e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, incluindo os seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros, e propor estrat\u00e9gias para a sua aplica\u00e7\u00e3o aos setores p\u00fablico e privado;# Definir diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade e deliberar sobre o seu conte\u00fado;# Anualmente deliberar sobre a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o;# Proceder \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica dos planos de sa\u00fade;# Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais;# Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado credenciado mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade;# Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual da sa\u00fade;\u00a0# Examinar propostas e den\u00fancias de ind\u00edcios de irregularidades na \u00e1rea da sa\u00fade em sua respectiva inst\u00e2ncia.J\u00e1 as Confer\u00eancias de Sa\u00fade, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os consultivos, realizados \u00e0 cada quatro anos nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, que constituem-se em f\u00f3runs de discuss\u00e3o e debate, onde ser\u00e3o apontadas as diretrizes e pol\u00edticas em sa\u00fade p\u00fablica serem implementadas no SUS, bem como \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o da atual situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds no momento da realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia.Do ponto de vista pr\u00e1tico, as Confer\u00eancias de Sa\u00fade s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, pelos Conselhos de Sa\u00fade, e possuem organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas pelo regimento interno pr\u00f3prio de cada confer\u00eancia.Feita essa revis\u00e3o, vamos avaliar as assertivas trazidas pela banca.I - A Confer\u00eancia de Sa\u00fade se re\u00fane a cada dois anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade - Falsa: Pois as Confer\u00eancias de Sa\u00fade re\u00fanem-se a cada 4 ANOS.II - A Lei 8.142 garante que haja Confer\u00eancias em Sa\u00fade com periodicidade adequada para acompanhar as mudan\u00e7as da \u00e1rea da sa\u00fade - Verdadeira: \u00c9 inclusive por causa das determina\u00e7\u00f5es presentes no texto da Lei 8.142 que as Confer\u00eancias de Sa\u00fade dever\u00e3o se reunir a cada 4 anos.Portanto, temos que a primeira proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 FALSA e a segunda \u00e9 VERDADEIRA, conforme aponta a alternativa D, gabarito da quest\u00e3o.",
                "updated_at": "2024-03-26 01:53:28.849926 +0000 UTC"
            },
            "statement": "<div>Usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, participantes da associa\u00e7\u00e3o dos moradores do bairro, solicitaram participa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o de equipe da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, pois gostariam de opinar sobre os processos de organiza\u00e7\u00e3o do fluxo de atendimentos do posto. Leia as assertivas abaixo, avaliando as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.</div><div><br></div><div>I - A Confer\u00eancia de Sa\u00fade se re\u00fane a cada dois anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade.</div><div><br></div><div>II - A Lei 8.142 garante que haja Confer\u00eancias em Sa\u00fade com periodicidade adequada para acompanhar as mudan\u00e7as da \u00e1rea da sa\u00fade.\u00a0</div><div><br></div><div>Marque a alternativa correta.</div>",
            "statement_text": "Usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, participantes da associa\u00e7\u00e3o dos moradores do bairro, solicitaram participa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o de equipe da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, pois gostariam de opinar sobre os processos de organiza\u00e7\u00e3o do fluxo de atendimentos do posto. Leia as assertivas abaixo, avaliando as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I - A Confer\u00eancia de Sa\u00fade se re\u00fane a cada dois anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade.II - A Lei 8.142 garante que haja Confer\u00eancias em Sa\u00fade com periodicidade adequada para acompanhar as mudan\u00e7as da \u00e1rea da sa\u00fade.\u00a0Marque a alternativa correta.",
            "status": {
                "change_actor": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "created_at": "2024-03-26 01:53:37.210358 +0000 UTC",
                "owner": "marcus.oliveira@estrategiamed.com.br",
                "value": "APPROVED"
            },
            "topics": [
                {
                    "has_children": false,
                    "id": "927c50e1ca5442c083f510db1dfc0013",
                    "master_id": "e327edbe99ac4a91a9cd2332049245e4",
                    "name": "Lei n\u00ba 8.142/1990",
                    "order_index": 0,
                    "path": "Medicina Preventiva[$$]Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)[$$]Principais marcos legais do SUS[$$]Leis org\u00e2nicas da sa\u00fade[$$]Lei n\u00ba 8.142/1990"
                }
            ],
            "unlisted": false,
            "video_solution": {
                "available_resolutions": null,
                "id": "",
                "identifier": "",
                "question_id": ""
            }
        }
    ]
}