{
    "data": [
        {
            "id": "4000024465",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2D415FB0-71A7-D0BD-7681-AC22958DEAC0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:51:16Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fa1e534a-d040-4143-8c36-8e500351a5cb",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico; hidrocortisona 2 mg/kg.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico; hidrocortisona 2 mg/kg.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:50:47.215517 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:18:13.725985 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de sepse no paciente apresentado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de sepse no paciente apresentado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:56:05.646173 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:39:41.575146 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "c6f9e80e-bc38-4bf9-ad1e-d790dbab718a",
                    "position": "1",
                    "body": "Choque hipovol\u00eamico; SF0,9%/LR 20 ml/kg em 20 minutos.",
                    "sanitized_body": "Choque hipovol\u00eamico; SF0,9%/LR 20 ml/kg em 20 minutos.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:50:47.215517 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:18:13.786713 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o choque \u00e9 hipovol\u00eamico e o volume para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica est\u00e1 adequado.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o choque \u00e9 hipovol\u00eamico e o volume para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica est\u00e1 adequado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:56:05.647108 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:39:41.559907 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 94
                },
                {
                    "id": "c0675ebf-0cac-452a-8a65-40396c47cc42",
                    "position": "2",
                    "body": "Choque cardiog\u00eanico; adrenalina 2 mcg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Choque cardiog\u00eanico; adrenalina 2 mcg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:50:47.215517 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:18:13.859494 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de comprometimento da contratilidade card\u00edaca neste paciente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de comprometimento da contratilidade card\u00edaca neste paciente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:56:05.654112 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:39:41.560586 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "c20550d1-61e1-4344-847e-845d041eced2",
                    "position": "3",
                    "body": "Choque obstrutivo; prostraglandina 0,01 mg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Choque obstrutivo; prostraglandina 0,01 mg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:50:47.215517 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:18:13.97218 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque obstrutivo \u00e9 ocasionado pela obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sangu\u00edneo que sai do cora\u00e7\u00e3o e este paciente n\u00e3o apresenta sinais de comprometimento card\u00edaco.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque obstrutivo \u00e9 ocasionado pela obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sangu\u00edneo que sai do cora\u00e7\u00e3o e este paciente n\u00e3o apresenta sinais de comprometimento card\u00edaco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:56:05.639757 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:39:41.576147 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a com 9 meses de idade chega ao Pronto Atendimento com hist\u00f3ria de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e diarreia h\u00e1 48 horas. Segundo os pais, a menor h\u00e1 12 horas n\u00e3o aceita nenhum tipo de alimenta\u00e7\u00e3o e liquido e est\u00e1 sem urinar nesse per\u00edodo. Apresenta o seguinte quadro ao exame f\u00edsico: irritada, taquipneia, sem esfor\u00e7o respirat\u00f3rio com ausculta respirat\u00f3ria normal, taquicardia, press\u00e3o sist\u00f3lica adequada para a idade, pulsos perif\u00e9ricos fracos e centrais normais, extremidades p\u00e1lidas e frias.&nbsp;<div><br></div><div>De acordo com o quadro descrito, identifique o tipo de choque e o tratamento inicial mais adequado para esse caso.</div>",
            "statement_text": "Crian\u00e7a com 9 meses de idade chega ao Pronto Atendimento com hist\u00f3ria de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e diarreia h\u00e1 48 horas. Segundo os pais, a menor h\u00e1 12 horas n\u00e3o aceita nenhum tipo de alimenta\u00e7\u00e3o e liquido e est\u00e1 sem urinar nesse per\u00edodo. Apresenta o seguinte quadro ao exame f\u00edsico: irritada, taquipneia, sem esfor\u00e7o respirat\u00f3rio com ausculta respirat\u00f3ria normal, taquicardia, press\u00e3o sist\u00f3lica adequada para a idade, pulsos perif\u00e9ricos fracos e centrais normais, extremidades p\u00e1lidas e frias.\u00a0De acordo com o quadro descrito, identifique o tipo de choque e o tratamento inicial mais adequado para esse caso.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:50:47.215517 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "45dac051-27c4-4833-984f-27f28a24ded5",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Este lactente apresenta perdas de l\u00edquidos decorrentes de v\u00f4mitos e diarreia. Encontra-se taquic\u00e1rdico, normotenso, com pulsos fracos e extremidades frias.<div><br><div>Este choque \u00e9 hipovol\u00eamico, que \u00e9 considerado o mais comum em crian\u00e7as.</div><div><br></div><div>O tratamento do choque hipovol\u00eamico deve ser feito atrav\u00e9s da administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ap\u00f3s cada etapa.</div></div><div><br></div><div>Veja abaixo, a fisiopatologia do choque hipovol\u00eamico em crian\u00e7as:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/94B2D0E7-ACBD-E1D8-1143-9F1FE96D6E04/94B2D0E7-ACBD-E1D8-1143-9F1FE96D6E04-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BEste lactente apresenta perdas de l\u00edquidos decorrentes de v\u00f4mitos e diarreia. Encontra-se taquic\u00e1rdico, normotenso, com pulsos fracos e extremidades frias.Este choque \u00e9 hipovol\u00eamico, que \u00e9 considerado o mais comum em crian\u00e7as.O tratamento do choque hipovol\u00eamico deve ser feito atrav\u00e9s da administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ap\u00f3s cada etapa.Veja abaixo, a fisiopatologia do choque hipovol\u00eamico em crian\u00e7as:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 20:56:05.789014 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 19:39:41.825348 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000024465-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-com-9-meses96d5de48f2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010704",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "422cba89-02a0-41fa-866a-f952a7002a07",
                            "name": "DF - Hospital Santa Marta - HSM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6B381924-2A2D-16C6-BC41-377E51E028A6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:22:15Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7d7aece2-a897-4087-ac25-bb657ef8d2e4",
                    "position": "0",
                    "body": "s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotermia (temperatura &lt; 36 \u00b0C).",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotermia (temperatura &lt; 36 \u00b0C).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:06:09.464965 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente apresenta sepse e n\u00e3o somente SIRS.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente apresenta sepse e n\u00e3o somente SIRS.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:57:01.221693 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:57:49.779689 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 43
                },
                {
                    "id": "946c066d-870e-4ef7-897a-ae408c721cd5",
                    "position": "1",
                    "body": "Sepse - taquipneia (FR &gt; 34 irpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial m\u00e9dia &lt; 60 mmHg).",
                    "sanitized_body": "Sepse - taquipneia (FR &gt; 34 irpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial m\u00e9dia &lt; 60 mmHg).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:06:09.531256 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque apesar de estar correto o diagn\u00f3stico de sepse e a taquipneia, a hipotens\u00e3o nesta idade \u00e9 considerada quando a PA sist\u00f3lica est\u00e1 abaixo de 70mmHg.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque apesar de estar correto o diagn\u00f3stico de sepse e a taquipneia, a hipotens\u00e3o nesta idade \u00e9 considerada quando a PA sist\u00f3lica est\u00e1 abaixo de 70mmHg.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:57:01.231953 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:57:49.786509 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 56
                },
                {
                    "id": "5c7e0110-d579-4fe9-8c03-b8dc9a8823cc",
                    "position": "2",
                    "body": "S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial m\u00e9dia &lt; 60 mmHg).",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial m\u00e9dia &lt; 60 mmHg).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:06:09.812483 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o paciente apresenta sepse e o valor considerado para hipotens\u00e3o nesta idade \u00e9 de PA sist\u00f3lica menor do que 70 mmHg.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o paciente apresenta sepse e o valor considerado para hipotens\u00e3o nesta idade \u00e9 de PA sist\u00f3lica menor do que 70 mmHg.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:57:01.247164 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:57:49.776689 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "1a080bec-272d-4bd8-b678-380547432133",
                    "position": "3",
                    "body": "Sepse - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotermia (temperatura &lt; 36 \u00b0C).",
                    "sanitized_body": "Sepse - taquicardia (FC &gt; 180 bpm) e hipotermia (temperatura &lt; 36 \u00b0C).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:06:09.899831 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque o paciente tem sepse, hipotermia e taquicardia.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque o paciente tem sepse, hipotermia e taquicardia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:57:01.233975 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:57:49.786827 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 35,
                    "answers": 68
                },
                {
                    "id": "06f38b62-7f46-4dd5-b73c-9cb84cba74de",
                    "position": "4",
                    "body": "S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquipneia (FR &gt; 34 irpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial medida &lt; 60 mmHg).",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica - taquipneia (FR &gt; 34 irpm) e hipotens\u00e3o (press\u00e3o arterial medida &lt; 60 mmHg).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:06:09.971472 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o paciente apresenta sepse e os valores relatados est\u00e3o incorretos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o paciente apresenta sepse e os valores relatados est\u00e3o incorretos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:57:01.234491 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:57:49.79167 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma crian\u00e7a de 11 meses de vida tem hist\u00f3rico de febre h\u00e1 dois dias. Os pais levaram-no ao pronto-socorro, pois, desde o in\u00edcio do quadro, observaram que o filho n\u00e3o os estava reconhecendo, al\u00e9m de apresentar sono agitado ao longo do dia. Hoje, associado ao quadro, iniciou epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e de recusa alimentar. Ao exame, percebe-se peso de 10 kg, fontanela abaulada, sem sinais men\u00edngeos. P\u00e1lido, sonolento e desidratado. FC = 185 bpm, PA = 55 mmHg x 35 mmHg, FR = 38 irpm, SpO\u2082 = 93% em ambiente, temperatura axilar = 35,5\u00b0C. Ausculta cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00e3o, com tiragem subcostal leve. Abdome normotenso. Pulsos centrais com m\u00e9dia amplitude e pulsos perif\u00e9ricos filiformes. Tempo de enchimento capilar de 4 segundos. Considerando o caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e os sinais/sintomas que o caracterizam s\u00e3o:",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a de 11 meses de vida tem hist\u00f3rico de febre h\u00e1 dois dias. Os pais levaram-no ao pronto-socorro, pois, desde o in\u00edcio do quadro, observaram que o filho n\u00e3o os estava reconhecendo, al\u00e9m de apresentar sono agitado ao longo do dia. Hoje, associado ao quadro, iniciou epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e de recusa alimentar. Ao exame, percebe-se peso de 10 kg, fontanela abaulada, sem sinais men\u00edngeos. P\u00e1lido, sonolento e desidratado. FC = 185 bpm, PA = 55 mmHg x 35 mmHg, FR = 38 irpm, SpO\u2082 = 93% em ambiente, temperatura axilar = 35,5\u00b0C. Ausculta cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00e3o, com tiragem subcostal leve. Abdome normotenso. Pulsos centrais com m\u00e9dia amplitude e pulsos perif\u00e9ricos filiformes. Tempo de enchimento capilar de 4 segundos. Considerando o caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e os sinais/sintomas que o caracterizam s\u00e3o:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "036f105892d966787b35a8a0a7bf9de5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:26:18.01654 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "6e3b2dd4-3321-4003-8e1f-f645665d97d3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div>Caro aluno, vamos analisar este caso por etapas.</div><div><br></div><div>1 -\tEste paciente preenche os crit\u00e9rios de SIRS?</div><div><br></div><div>Sim, ele apresenta hipotermia e taquicardia \u2192 SIRS</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E10BB7E4-B191-6AEF-BFA4-0B41C21A60DD/E10BB7E4-B191-6AEF-BFA4-0B41C21A60DD-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Sabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div>O suposto foco infeccioso para este paciente \u00e9 a meningite j\u00e1 que apresenta abaulamento de fontanela, v\u00f4mitos e febre.</div><div><br></div><div>2 -\tSua press\u00e3o arterial est\u00e1 normal?</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/965BEE2F-D4F6-0128-C82F-5D79C1C19F4E/965BEE2F-D4F6-0128-C82F-5D79C1C19F4E-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A press\u00e3o sist\u00f3lica m\u00ednima esperada \u00e9 de 70mmHg, portanto ela apresenta hipotens\u00e3o arterial.</div><div><br></div><div>3 -\tEla apresenta sinais de choque?</div><div><br></div><div>Sim porque est\u00e1 com pulsos filiformes, confus\u00e3o mental e tempo de enchimento capilar aumentado.</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DCaro aluno, vamos analisar este caso por etapas.1 -\tEste paciente preenche os crit\u00e9rios de SIRS?Sim, ele apresenta hipotermia e taquicardia \u2192 SIRSSabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.O suposto foco infeccioso para este paciente \u00e9 a meningite j\u00e1 que apresenta abaulamento de fontanela, v\u00f4mitos e febre.2 -\tSua press\u00e3o arterial est\u00e1 normal?A press\u00e3o sist\u00f3lica m\u00ednima esperada \u00e9 de 70mmHg, portanto ela apresenta hipotens\u00e3o arterial.3 -\tEla apresenta sinais de choque?Sim porque est\u00e1 com pulsos filiformes, confus\u00e3o mental e tempo de enchimento capilar aumentado.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 17:57:01.414397 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 18:57:50.043665 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000010704-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "crianc-11-meses-vida1353fccc333",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000032259",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                            "name": "MG - Casa de Caridade de Alfenas NSP Socorro - CCANSPS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F8B05FFC-8924-1B2A-0D28-F1E76EF69917"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:35:57Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T11:14:34Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a95fce0a-a82c-49cb-90b0-839ead287834",
                    "position": "0",
                    "body": "A expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar",
                    "sanitized_body": "A expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:31:30.179108 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 23:21:20.792402 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 indicada no choque s\u00e9ptico independentemente da idade.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 indicada no choque s\u00e9ptico independentemente da idade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:41:43.727275 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 17:46:33.295131 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "c56231ea-9c9e-4735-adef-3b76bb87e270",
                    "position": "1",
                    "body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "sanitized_body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:31:30.179108 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 23:21:20.849853 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a antibioticoterapia deve ser precoce no choque s\u00e9ptico, preferencialmente dentro da primeira hora.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a antibioticoterapia deve ser precoce no choque s\u00e9ptico, preferencialmente dentro da primeira hora.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:41:43.730377 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 17:46:33.299931 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "cfa455a5-e2d8-4c9e-9741-92503421dc44",
                    "position": "2",
                    "body": "O d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico",
                    "sanitized_body": "O d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:31:30.179108 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 23:21:20.927516 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete a perfus\u00e3o renal, sendo um bom par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete a perfus\u00e3o renal, sendo um bom par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:41:43.718793 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 17:46:33.30107 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "8c074ab4-2e83-4187-8279-a4019768128c",
                    "position": "3",
                    "body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio",
                    "sanitized_body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 13:31:30.179108 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 23:21:20.98602 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque em crian\u00e7as, por\u00e9m, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque em crian\u00e7as, por\u00e9m, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:41:43.73888 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 17:46:33.290007 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 27
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ad0886e291f6039db5712fe1fabe24b8",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 13:31:30.179108 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b1dc27be-bd2b-4668-aa11-85a58e59c084",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div>Nesta quest\u00e3o s\u00e3o exigidos conhecimentos a respeito da abordagem do choque s\u00e9ptico e crian\u00e7as e de suas principais caracter\u00edsticas.</div><div><br></div><div>O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico \u00e9 oxigenoterapia, fluidoterapia, coleta de culturas e antibioticoterapia precoce de ample espectro, al\u00e9m de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.</div><div><br></div><div>Observe a figura abaixo, ela ilustra como deve ser feita a fluidoterapia no choque s\u00e9ptico.</div><div><b><br></b></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/CAD9F911-547F-EBAC-42CB-1876D3AEA04C/CAD9F911-547F-EBAC-42CB-1876D3AEA04C-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><b><br></b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DNesta quest\u00e3o s\u00e3o exigidos conhecimentos a respeito da abordagem do choque s\u00e9ptico e crian\u00e7as e de suas principais caracter\u00edsticas.O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico \u00e9 oxigenoterapia, fluidoterapia, coleta de culturas e antibioticoterapia precoce de ample espectro, al\u00e9m de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.Observe a figura abaixo, ela ilustra como deve ser feita a fluidoterapia no choque s\u00e9ptico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 21:41:43.887407 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-10 17:46:34.044609 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000032259-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico91f4cae12",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000018217",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9419D429-8FAD-EDC0-85C2-45B8B12AF9B4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:22:48Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "1246310ad3294ca681cfc490a99cb2c2",
                    "name": "Choque Distributivo",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Distributivo",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "884580da-4ab3-4464-aaed-393f1c656e64",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:38:43.677169 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-05 01:47:58.662106 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, porque esse \u00e9 o choque que \u00e9 caracterizado por um inadequado DC em raz\u00e3o da perda de volume (hemorr\u00e1gico ou n\u00e3o). Pode estar relacionado a trauma, sangramento espont\u00e2neo, hemorragia digestiva, perdas pelo trato gastrointestinal (diarreia ou v\u00f4mitos), queimaduras, dentre outras.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, porque esse \u00e9 o choque que \u00e9 caracterizado por um inadequado DC em raz\u00e3o da perda de volume (hemorr\u00e1gico ou n\u00e3o). Pode estar relacionado a trauma, sangramento espont\u00e2neo, hemorragia digestiva, perdas pelo trato gastrointestinal (diarreia ou v\u00f4mitos), queimaduras, dentre outras.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                        "author_email_id": "2bc6020e37bbd8c72d4d70c9bbed9aca",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-20 00:28:59.029657 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "4877e4d3-d012-4ba1-9ef3-f2ea839fda9f",
                    "position": "1",
                    "body": "Choque cardiog\u00eanico.",
                    "sanitized_body": "Choque cardiog\u00eanico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:38:43.677169 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-05 01:47:58.760109 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B, porque esse \u00e9 o choque que ocorre em consequ\u00eancia \u00e0 grave disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, <u>geralmente est\u00e1 associado a edema pulmonar</u> (h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es como o infarto de ventr\u00edculo direito). As principais causas de choque cardiog\u00eanico s\u00e3o: s\u00edndromes coronarianas agudas, descompensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca, cardiomiopatias, arritmias, miocardite, dentre outras.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B, porque esse \u00e9 o choque que ocorre em consequ\u00eancia \u00e0 grave disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, geralmente est\u00e1 associado a edema pulmonar (h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es como o infarto de ventr\u00edculo direito). As principais causas de choque cardiog\u00eanico s\u00e3o: s\u00edndromes coronarianas agudas, descompensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca, cardiomiopatias, arritmias, miocardite, dentre outras.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                        "author_email_id": "2bc6020e37bbd8c72d4d70c9bbed9aca",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-20 00:28:59.009503 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "f75fba3d-6409-4456-a3af-7d7441630dc6",
                    "position": "2",
                    "body": "Choque distributivo.",
                    "sanitized_body": "Choque distributivo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:38:43.677169 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-05 01:47:58.901674 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C, porque o choque s\u00e9ptico \u00e9 o prot\u00f3tipo do choque distributivo. O mecanismo central na sepse consiste em uma marcada ativa\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria, levando \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o de plaquetas, neutr\u00f3filos, mon\u00f3citos, aumento de fatores pr\u00f3-coagulantes e redu\u00e7\u00e3o da fibrin\u00f3lise. A hip\u00f3xia tecidual potencializa a inflama\u00e7\u00e3o e as vias pr\u00f3-coagulantes piorando a hipoperfus\u00e3o tecidual. Esse processo resulta em les\u00e3o endotelial disseminada, e por conseguinte, aumento da permeabilidade vascular e da s\u00edntese de \u00f3xido n\u00edtrico. Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, observaremos na fase inicial do choque distributivo: redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica (RVS), um d\u00e9bito card\u00edaco (DC) normal ou aumentado, press\u00f5es de enchimento do ventr\u00edculo esquerdo (VE) normal ou um pouco diminu\u00edda e algum grau de depress\u00e3o mioc\u00e1rdica. Em fase avan\u00e7adas, a depress\u00e3o mioc\u00e1rdica progride podendo cursar com d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo. Outras causas de choque distributivo s\u00e3o: anafilaxia, afec\u00e7\u00f5es neurog\u00eanicas (choque neurog\u00eanico), crise addisoniana, dentre outras.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C, porque o choque s\u00e9ptico \u00e9 o prot\u00f3tipo do choque distributivo. O mecanismo central na sepse consiste em uma marcada ativa\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria, levando \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o de plaquetas, neutr\u00f3filos, mon\u00f3citos, aumento de fatores pr\u00f3-coagulantes e redu\u00e7\u00e3o da fibrin\u00f3lise. A hip\u00f3xia tecidual potencializa a inflama\u00e7\u00e3o e as vias pr\u00f3-coagulantes piorando a hipoperfus\u00e3o tecidual. Esse processo resulta em les\u00e3o endotelial disseminada, e por conseguinte, aumento da permeabilidade vascular e da s\u00edntese de \u00f3xido n\u00edtrico. Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, observaremos na fase inicial do choque distributivo: redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica (RVS), um d\u00e9bito card\u00edaco (DC) normal ou aumentado, press\u00f5es de enchimento do ventr\u00edculo esquerdo (VE) normal ou um pouco diminu\u00edda e algum grau de depress\u00e3o mioc\u00e1rdica. Em fase avan\u00e7adas, a depress\u00e3o mioc\u00e1rdica progride podendo cursar com d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo. Outras causas de choque distributivo s\u00e3o: anafilaxia, afec\u00e7\u00f5es neurog\u00eanicas (choque neurog\u00eanico), crise addisoniana, dentre outras.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                        "author_email_id": "2bc6020e37bbd8c72d4d70c9bbed9aca",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-20 00:28:59.042493 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 96,
                    "answers": 470
                },
                {
                    "id": "53eb40c3-f598-450d-8944-27392697dee1",
                    "position": "3",
                    "body": "Choque obstrutivo.",
                    "sanitized_body": "Choque obstrutivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:38:43.677169 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-05 01:47:59.012237 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D, porque esse \u00e9 o choque que ocorre em consequ\u00eancia a uma obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ao fluxo sangu\u00edneo, ocasionando redu\u00e7\u00e3o do DC e da perfus\u00e3o sist\u00eamica. <u>A dica para a prova \u00e9 atentar para casos em que exista turg\u00eancia jugular sem edema pulmonar</u>. O choque obstrutivo pode ocorrer no tamponamento card\u00edaco, tromboembolismo pulmonar, pneumot\u00f3rax hipertensivo, s\u00edndrome da veia cava superior, tumores mediastinais que causem obstru\u00e7\u00e3o extr\u00ednseca, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com altos valores de PEEP, dentre outras.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D, porque esse \u00e9 o choque que ocorre em consequ\u00eancia a uma obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ao fluxo sangu\u00edneo, ocasionando redu\u00e7\u00e3o do DC e da perfus\u00e3o sist\u00eamica. A dica para a prova \u00e9 atentar para casos em que exista turg\u00eancia jugular sem edema pulmonar. O choque obstrutivo pode ocorrer no tamponamento card\u00edaco, tromboembolismo pulmonar, pneumot\u00f3rax hipertensivo, s\u00edndrome da veia cava superior, tumores mediastinais que causem obstru\u00e7\u00e3o extr\u00ednseca, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com altos valores de PEEP, dentre outras.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                        "author_email_id": "2bc6020e37bbd8c72d4d70c9bbed9aca",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-20 00:28:59.007463 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O choque s\u00e9ptico \u00e9 causa frequente de choque em crian\u00e7as, e a morbimortalidade dessa grave situa\u00e7\u00e3o pode ser reduzida significativamente com diagn\u00f3stico precoce e tratamento adequado. Que tipo de choque, o choque s\u00e9ptico representa?",
            "statement_text": "O choque s\u00e9ptico \u00e9 causa frequente de choque em crian\u00e7as, e a morbimortalidade dessa grave situa\u00e7\u00e3o pode ser reduzida significativamente com diagn\u00f3stico precoce e tratamento adequado. Que tipo de choque, o choque s\u00e9ptico representa?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:38:43.677169 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9fe0902c-3d22-40d0-9bb3-84105bd7a28c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div>O choque \u00e9 definido como a incapacidade do sistema circulat\u00f3rio em fornecer oxig\u00eanio aos tecidos de forma a atender suas necessidades metab\u00f3licas. \u00c9 importante ressaltar que apesar da hipotens\u00e3o ser um achado frequente nessa condi\u00e7\u00e3o, o choque pode ocorrer com press\u00e3o arterial &gt; 90 mmHg. \u00c9 classificado de acordo com o seu mecanismo em: hipovol\u00eamico, distributivo, cardiog\u00eanico e obstrutivo.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CO choque \u00e9 definido como a incapacidade do sistema circulat\u00f3rio em fornecer oxig\u00eanio aos tecidos de forma a atender suas necessidades metab\u00f3licas. \u00c9 importante ressaltar que apesar da hipotens\u00e3o ser um achado frequente nessa condi\u00e7\u00e3o, o choque pode ocorrer com press\u00e3o arterial &gt; 90 mmHg. \u00c9 classificado de acordo com o seu mecanismo em: hipovol\u00eamico, distributivo, cardiog\u00eanico e obstrutivo.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                "author_email_id": "2bc6020e37bbd8c72d4d70c9bbed9aca",
                "author_profile": {
                    "id": "91a0c65b-7291-43b0-b7c0-50dfe95109d3",
                    "full_name": "Bruno Fernando Buzo",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/2a20a9da81199553d3a4d65d86d7586b",
                    "about_me": "Graduado em Medicina pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Campinas - PUC-Campinas, resid\u00eancia m\u00e9dica em Infectologia pelo Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo e fellowship cl\u00ednico em Infec\u00e7\u00f5es em Pacientes Transplantados e Oncol\u00f3gicos pela University of Alberta (Canad\u00e1). Atualmente \u00e9 m\u00e9dico infectologista do Hospital C\u00e1rdio Pulmonar em SalvadorBA.\n\nCRM: 176.778SP, 36.215BA, RQE: 19.666",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drbrunobuzo",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.ca.linkedin.com/in/bruno-fernando-buzo-60913a43",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-20 00:28:59.22862 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico-e-causa346b888400",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000042685",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "382B7E92-FFFB-6157-C04D-F13F34D47C48"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:04:31Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T12:05:28Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "c795a886dd17422db1697e8cd74e29e2",
                    "name": "Cardiologia ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0a6abdce2fbc45aa8ba8f0e75875ec84",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "f38ed3fc987546a3ae5b474eb181877e",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "fb34545e87924cd5b95a7f19ca471636",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Choque[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b23d4ac4-d44a-4013-a640-f36a6cb99a21",
                    "position": "0",
                    "body": "Em condi\u00e7\u00f5es normais, a vasopressina n\u00e3o participa da homeostase cardiovascular.",
                    "sanitized_body": "Em condi\u00e7\u00f5es normais, a vasopressina n\u00e3o participa da homeostase cardiovascular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:17:26.58457 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:10:01.487787 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A: A vasopressina atua nos receptores V1, diferentemente dos outros vasopressores. Postula-se que os pacientes com choque distributivo apresentam defici\u00eancia de vasopressina (logo, ela participa da homeostase cardiovascular), por isso poderia ser boa op\u00e7\u00e3o nesses doentes. Na pr\u00e1tica, \u00e9 utilizada como segunda droga no choque s\u00e9ptico, em doentes com doses crescentes de noradrenalina visando \u201cpoupar\u201d o uso de doses mais elevadas desse vasopressor e, assim, evitar seus efeitos colaterais. Um detalhe importante: n\u00e3o administre vasopressina em doentes com baixo d\u00e9bito card\u00edaco!",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A: A vasopressina atua nos receptores V1, diferentemente dos outros vasopressores. Postula-se que os pacientes com choque distributivo apresentam defici\u00eancia de vasopressina (logo, ela participa da homeostase cardiovascular), por isso poderia ser boa op\u00e7\u00e3o nesses doentes. Na pr\u00e1tica, \u00e9 utilizada como segunda droga no choque s\u00e9ptico, em doentes com doses crescentes de noradrenalina visando \u201cpoupar\u201d o uso de doses mais elevadas desse vasopressor e, assim, evitar seus efeitos colaterais. Um detalhe importante: n\u00e3o administre vasopressina em doentes com baixo d\u00e9bito card\u00edaco!",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-22 00:05:56.219986 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "2580b675-45e5-4bd9-b0da-3181217a708d",
                    "position": "1",
                    "body": "A adrenalina n\u00e3o oferece efeito inotr\u00f3pico.",
                    "sanitized_body": "A adrenalina n\u00e3o oferece efeito inotr\u00f3pico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:17:26.58457 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:10:01.569735 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B: A adrenalina atua nos receptores alfa e beta-adren\u00e9rgicos com alta propriedade inotr\u00f3pica e vasoconstritora, especialmente em doses mais elevadas. Em contrapartida, pode causar arritmias, hipoperfus\u00e3o espl\u00e2ncnica e hiperlactatemia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B: A adrenalina atua nos receptores alfa e beta-adren\u00e9rgicos com alta propriedade inotr\u00f3pica e vasoconstritora, especialmente em doses mais elevadas. Em contrapartida, pode causar arritmias, hipoperfus\u00e3o espl\u00e2ncnica e hiperlactatemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-22 00:05:56.157414 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "940aa163-42c7-45c8-ad1f-f72a84e53b07",
                    "position": "2",
                    "body": "A noradrenalina n\u00e3o age em receptores beta 2.",
                    "sanitized_body": "A noradrenalina n\u00e3o age em receptores beta 2.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 23:17:26.58457 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:10:01.623995 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C: A noradrenalina \u00e9 o vasopressor de elei\u00e7\u00e3o na maioria dos casos de choque, exceto no choque anafil\u00e1tico, em que a adrenalina ser\u00e1 a droga de escolha. Ela atua em receptores alfa-1 (promove vasoconstri\u00e7\u00e3o) e beta-1 (inotropismo), gerando efeitos colaterais quando utilizada em doses mais elevadas, especialmente taquiarritmias.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C: A noradrenalina \u00e9 o vasopressor de elei\u00e7\u00e3o na maioria dos casos de choque, exceto no choque anafil\u00e1tico, em que a adrenalina ser\u00e1 a droga de escolha. Ela atua em receptores alfa-1 (promove vasoconstri\u00e7\u00e3o) e beta-1 (inotropismo), gerando efeitos colaterais quando utilizada em doses mais elevadas, especialmente taquiarritmias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-22 00:05:56.220832 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 49,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "c056a641-5bbc-44b7-a21f-2986e25f06ee",
                    "position": "3",
                    "body": "O nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco inotr\u00f3pico.",
                    "sanitized_body": "O nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco inotr\u00f3pico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 23:17:26.58457 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 17:10:01.674765 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D:  O nitroprussiato de s\u00f3dio pertence ao grupo dos nitratos. \u00c9 um vasodilatador misto, com a\u00e7\u00e3o sobre os territ\u00f3rios arterial e venoso (preferencialmente arterial), efeito imediato (segundos) e de curta dura\u00e7\u00e3o (1 a 2 minutos). Seu metabolismo consiste na sua transforma\u00e7\u00e3o em cianeto nas hem\u00e1cias, e de cianeto a tiocianato no f\u00edgado. Os metab\u00f3litos n\u00e3o apresentam atividade vasodilatadora, mas s\u00e3o t\u00f3xicos. Seu uso por tempo prolongado (> 24h-48h) ou em altas doses (> 2mcg/hg/min) pode levar \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o, que deve ser suspeitada na presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica, hiper\u00f3xia venosa (aumento da pVO\u2082 pela diminui\u00e7\u00e3o do consumo celular de O\u2082), cefaleia, n\u00e1usea, cansa\u00e7o, confus\u00e3o mental, convuls\u00f5es, dist\u00farbio de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca inexplicada, encefalopatia e coma.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D:  O nitroprussiato de s\u00f3dio pertence ao grupo dos nitratos. \u00c9 um vasodilatador misto, com a\u00e7\u00e3o sobre os territ\u00f3rios arterial e venoso (preferencialmente arterial), efeito imediato (segundos) e de curta dura\u00e7\u00e3o (1 a 2 minutos). Seu metabolismo consiste na sua transforma\u00e7\u00e3o em cianeto nas hem\u00e1cias, e de cianeto a tiocianato no f\u00edgado. Os metab\u00f3litos n\u00e3o apresentam atividade vasodilatadora, mas s\u00e3o t\u00f3xicos. Seu uso por tempo prolongado (&gt; 24h-48h) ou em altas doses (&gt; 2mcg/hg/min) pode levar \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o, que deve ser suspeitada na presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica, hiper\u00f3xia venosa (aumento da pVO\u2082 pela diminui\u00e7\u00e3o do consumo celular de O\u2082), cefaleia, n\u00e1usea, cansa\u00e7o, confus\u00e3o mental, convuls\u00f5es, dist\u00farbio de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca inexplicada, encefalopatia e coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-11-22 00:05:56.148934 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa CORRETA quanto aos medicamentos vasoativos.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa CORRETA quanto aos medicamentos vasoativos.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1c1d4190ebdd70f4d67e5895b8263e40",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 23:17:26.58457 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "51d59c8a-2f6f-4e05-bd5f-09509bc15ada",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Existem algumas situa\u00e7\u00f5es em que a press\u00e3o arterial est\u00e1 t\u00e3o baixa que compromete a perfus\u00e3o tecidual. Nesse caso, precisaremos do aux\u00edlio dos vasopressores para manter uma press\u00e3o arterial m\u00ednima adequada. Essas medica\u00e7\u00f5es devem ser feitas com cautela, principalmente na insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, pois podem aumentar a p\u00f3s-carga e atrapalhar o esvaziamento card\u00edaco, comprometendo o d\u00e9bito card\u00edaco.</div><div>Para responder essa quest\u00e3o, vamos discutir cada uma das drogas vasoativas citadas:</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Existem algumas situa\u00e7\u00f5es em que a press\u00e3o arterial est\u00e1 t\u00e3o baixa que compromete a perfus\u00e3o tecidual. Nesse caso, precisaremos do aux\u00edlio dos vasopressores para manter uma press\u00e3o arterial m\u00ednima adequada. Essas medica\u00e7\u00f5es devem ser feitas com cautela, principalmente na insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, pois podem aumentar a p\u00f3s-carga e atrapalhar o esvaziamento card\u00edaco, comprometendo o d\u00e9bito card\u00edaco.Para responder essa quest\u00e3o, vamos discutir cada uma das drogas vasoativas citadas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                "author_profile": {
                    "id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                    "full_name": "Paulo Cesar Dalto Filho",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/453f6ca4f838d14362fc405d265250c3",
                    "about_me": "Graduado em medicina pela Faculdade de Medicina de Catanduva (FAMECA) em 2012. Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica na Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - USPRP. Resid\u00eancia de Cardiologia e Ecocardiografia no Instituto Dante Pazzanese de Cardiologia (IDPC). T\u00edtulo de especialista em Cardiologia e Ecocardiografia pela Sociedade Brasileira de Cardiologia (SBC). Professor de Cardiologia do Estrat\u00e9gia MED \ud83e\udd89",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-11-22 00:05:56.220092 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000042685-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-quanto-aos87e6b250a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000006803",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AB3DD155-E464-B611-7998-A6C1C9491ED3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:39Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1ecd9465-b025-4be9-baad-48217ba71c81",
                    "position": "0",
                    "body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica.",
                    "sanitized_body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:13:24.357359 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:52:51.061413 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                            "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque em se tratando de sepse pedi\u00e1trica o tratamento deve ser iniciado imediatamente, a partir do reconhecimento da sepse. Esta medida contribui fortemente com o melhor progn\u00f3stico destes pacientes.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque em se tratando de sepse pedi\u00e1trica o tratamento deve ser iniciado imediatamente, a partir do reconhecimento da sepse. Esta medida contribui fortemente com o melhor progn\u00f3stico destes pacientes.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:00:36.053265 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 21:37:19.75069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "69f393d0-ecd7-4efe-b5d3-fa4fffb311b6",
                    "position": "1",
                    "body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico.",
                    "sanitized_body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:13:24.357359 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:52:51.113324 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque na sepse o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete tanto a perfus\u00e3o renal desses pacientes como a fun\u00e7\u00e3o renal, sinalizando as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas destes pacientes durante o tratamento da sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque na sepse o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete tanto a perfus\u00e3o renal desses pacientes como a fun\u00e7\u00e3o renal, sinalizando as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas destes pacientes durante o tratamento da sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:00:36.032645 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 21:37:19.745249 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "e169860e-fff0-48cf-ae41-96005701d3d2",
                    "position": "2",
                    "body": "Uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar perif\u00e9rica r\u00e1pida, menor que 2 segundos.",
                    "sanitized_body": "Uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar perif\u00e9rica r\u00e1pida, menor que 2 segundos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:13:24.357359 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:52:51.168337 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque no choque frio a perfus\u00e3o se encontra lentificada. Veja abaixo:<div><br></div><div><ul><li><b>Choque quente ou hiperdin\u00e2mico</b>: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.</li></ul><ul><li><b>Choque frio ou hipodin\u00e2mico</b>: este tipo de choque reflete o aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Os principais sinais s\u00e3o: tempo de enchimento capilar aumentado (maior do que 2 segundos), pulsos finos, extremidades frias</li></ul></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque no choque frio a perfus\u00e3o se encontra lentificada. Veja abaixo:Choque quente ou hiperdin\u00e2mico: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.Choque frio ou hipodin\u00e2mico: este tipo de choque reflete o aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Os principais sinais s\u00e3o: tempo de enchimento capilar aumentado (maior do que 2 segundos), pulsos finos, extremidades frias",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:00:36.036273 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 21:37:19.754691 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "4f6d882c-8680-4268-b7fa-f1d6b7c8e375",
                    "position": "3",
                    "body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio.",
                    "sanitized_body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 20:13:24.357359 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:52:51.219046 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d porque diferente do adulto, a crian\u00e7a com sepse manifesta a hipotens\u00e3o arterial tardiamente.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d porque diferente do adulto, a crian\u00e7a com sepse manifesta a hipotens\u00e3o arterial tardiamente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:00:36.04682 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 21:37:19.749202 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 71
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, marque a CORRETA.",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, marque a CORRETA.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 20:13:24.357359 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "0e7c9826-8328-4e11-9d12-407a37824241",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br><div>No choque ocorre um <b>desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos</b>. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.</div></div><div><br></div><div>Com a progress\u00e3o do choque, as c\u00e9lulas tentam se adaptar atrav\u00e9s do aumento da extra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas este recurso tem um limite. Deste modo, os mecanismos compensat\u00f3rios falham, levando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e acidose l\u00e1ctica. O organismo tenta compensar este desequil\u00edbrio, privilegiando a oxigena\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo como o c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o e f\u00edgado, em detrimento do sistema gastrointestinal, pele e m\u00fasculos.</div><div><br></div><div>As <b>crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque</b>, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C6FF868C-6F5F-66E3-43F0-4A3CEE2D6300/C6FF868C-6F5F-66E3-43F0-4A3CEE2D6300-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DNo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.Com a progress\u00e3o do choque, as c\u00e9lulas tentam se adaptar atrav\u00e9s do aumento da extra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas este recurso tem um limite. Deste modo, os mecanismos compensat\u00f3rios falham, levando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e acidose l\u00e1ctica. O organismo tenta compensar este desequil\u00edbrio, privilegiando a oxigena\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo como o c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o e f\u00edgado, em detrimento do sistema gastrointestinal, pele e m\u00fasculos.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-01 18:00:36.221453 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 21:37:19.894602 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000006803-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico94efc9e76",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025521",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "751f1e53-d34f-489c-9316-9db54a192570",
                            "name": "MA - Hospital S\u00e3o Domingos - HSD"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E94E451F-0656-36FD-F9CA-F030E6E24D99"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T14:32:45Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1518a70a-9a47-4369-a830-b37674b6ab09",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque compensado; hidrata\u00e7\u00e3o venosa de manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Choque compensado; hidrata\u00e7\u00e3o venosa de manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 22:50:11.117997 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque n\u00e3o est\u00e1 indicada a manuten\u00e7\u00e3o antes da fase de expans\u00e3o com cristaloides (reposi\u00e7\u00e3o de perdas).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque n\u00e3o est\u00e1 indicada a manuten\u00e7\u00e3o antes da fase de expans\u00e3o com cristaloides (reposi\u00e7\u00e3o de perdas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:16:03.890019 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.336748 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "cccb5336-66ce-4724-95a4-79b66a641d6b",
                    "position": "1",
                    "body": "Choque descompensado; hidrata\u00e7\u00e3o venosa de manuten\u00e7\u00e3o.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Choque descompensado; hidrata\u00e7\u00e3o venosa de manuten\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 22:50:11.25598 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o choque n\u00e3o \u00e9 descompensado e n\u00e3o est\u00e1 indicada a manuten\u00e7\u00e3o antes da expans\u00e3o (reposi\u00e7\u00e3o de perdas).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o choque n\u00e3o \u00e9 descompensado e n\u00e3o est\u00e1 indicada a manuten\u00e7\u00e3o antes da expans\u00e3o (reposi\u00e7\u00e3o de perdas).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:16:03.896522 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.339832 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "fb4cb605-979c-4791-8bf8-b49d6fe71617",
                    "position": "2",
                    "body": "Choque compensado; etapa de expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico r\u00e1pido, 20 ml/kg.",
                    "sanitized_body": "Choque compensado; etapa de expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico r\u00e1pido, 20 ml/kg.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 22:50:11.386648 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque o choque \u00e9 compensado e est\u00e1 indicada a fase de expans\u00e3o com 20ml/kg de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque o choque \u00e9 compensado e est\u00e1 indicada a fase de expans\u00e3o com 20ml/kg de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:16:03.882554 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.331947 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 84
                },
                {
                    "id": "0a53de7c-e60a-4f9c-a138-d24d4d998b88",
                    "position": "3",
                    "body": "Choque descompensado; etapa de expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico r\u00e1pido 20 ml/kg.",
                    "sanitized_body": "Choque descompensado; etapa de expans\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico r\u00e1pido 20 ml/kg.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 22:50:11.521462 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque \u00e9 compensado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque \u00e9 compensado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:16:03.89139 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.337732 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 26,
                    "answers": 34
                },
                {
                    "id": "e49297ec-19e6-4421-b7e9-f6d699ae0d04",
                    "position": "4",
                    "body": "Choque compensado; hidrata\u00e7\u00e3o com soro de reidrata\u00e7\u00e3o oral.",
                    "sanitized_body": "Choque compensado; hidrata\u00e7\u00e3o com soro de reidrata\u00e7\u00e3o oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 22:50:11.655496 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o paciente em choque n\u00e3o deve receber hidrata\u00e7\u00e3o por via oral, e sim endovenosa.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o paciente em choque n\u00e3o deve receber hidrata\u00e7\u00e3o por via oral, e sim endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:16:03.875349 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.334827 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "<div>Lactente, 11 meses, \u00e9 trazido pela m\u00e3e \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de v\u00f4mitos e diarreia h\u00e1 dois dias. Hoje mais irritado, urinando menos, segundo a m\u00e3e, e apresentando febre, fez antit\u00e9rmico antes de sair de casa. Exame f\u00edsico: irritado, choroso, TAx.: 36,8\u00b0C, desidratado, corado, acian\u00f3tico, anict\u00e9rico. Perfus\u00e3o perif\u00e9rica: 3s, pulsos perif\u00e9ricos diminu\u00eddos, FC = 175 bpm, PA = 90 x 40 mmHg. FR = 40 irpm, leve tiragem subcostal. Fontanela anterior deprimida, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea ou de focaliza\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. Restante do exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es. O diagn\u00f3stico e tratamento indicados neste caso s\u00e3o:</div>",
            "statement_text": "Lactente, 11 meses, \u00e9 trazido pela m\u00e3e \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de v\u00f4mitos e diarreia h\u00e1 dois dias. Hoje mais irritado, urinando menos, segundo a m\u00e3e, e apresentando febre, fez antit\u00e9rmico antes de sair de casa. Exame f\u00edsico: irritado, choroso, TAx.: 36,8\u00b0C, desidratado, corado, acian\u00f3tico, anict\u00e9rico. Perfus\u00e3o perif\u00e9rica: 3s, pulsos perif\u00e9ricos diminu\u00eddos, FC = 175 bpm, PA = 90 x 40 mmHg. FR = 40 irpm, leve tiragem subcostal. Fontanela anterior deprimida, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea ou de focaliza\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. Restante do exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es. O diagn\u00f3stico e tratamento indicados neste caso s\u00e3o:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:58:05.706401 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ded9af2d-ce4e-4e39-adad-6f3ab73af408",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div><div>Prezado aluno,</div><div><br></div>Vamos analisar os dados:<div><br><div>\u2022\tLactente de 11 meses com perdas l\u00edquidas devido \u00e0 diarreia e v\u00f4mitos,</div><div>\u2022\tApresenta sinais de choque: tempo de enchimento capilar aumentado, pulsos finos e taquicardia,</div><div>\u2022\tPA sist\u00f3lica dentro do normal para a faixa et\u00e1ria:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2F92912F-9412-38F0-39AE-9FCF8BB21296/2F92912F-9412-38F0-39AE-9FCF8BB21296-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Sabemos que o choque \u00e9 hipovol\u00eamico devido \u00e0s perdas l\u00edquidas. Este \u00e9 o choque mais comum em crian\u00e7as.</div><div><br></div><div>O choque \u00e9 compensado pois a PA sist\u00f3lica est\u00e1 normal.</div><div><br></div><div>A abordagem inicial do choque hipovol\u00eamico requer aumento do aporte de oxig\u00eanio e infus\u00e3o de cristaloides 20ml/Kg por al\u00edquota, em bolus. Observe o quadro abaixo que resume o tratamento do choque hipovol\u00eamico.</div><div><br></div><div>\u2022\tBolus de cristaloide 20ml/Kg em 5 a 20 minutos&nbsp; &nbsp; -------&gt;&nbsp; &nbsp; reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,</div><div>\u2022\tSe necess\u00e1rio, repetir at\u00e9 60ml/Kg,</div><div>\u2022\tSe choque hemorr\u00e1gico sem resposta ao cristaloide&nbsp; &nbsp; -------&gt;&nbsp; &nbsp; transfus\u00e3o de 10 ml/Kg de concentrado de hem\u00e1cias,</div><div>\u2022\tDVA: somente em casos graves e por curto intervalo de tempo,</div><div>\u2022\tBicarbonato: administrar somente se for constatada perda de bicarbonato.</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alterativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CPrezado aluno,Vamos analisar os dados:\u2022\tLactente de 11 meses com perdas l\u00edquidas devido \u00e0 diarreia e v\u00f4mitos,\u2022\tApresenta sinais de choque: tempo de enchimento capilar aumentado, pulsos finos e taquicardia,\u2022\tPA sist\u00f3lica dentro do normal para a faixa et\u00e1ria:Sabemos que o choque \u00e9 hipovol\u00eamico devido \u00e0s perdas l\u00edquidas. Este \u00e9 o choque mais comum em crian\u00e7as.O choque \u00e9 compensado pois a PA sist\u00f3lica est\u00e1 normal.A abordagem inicial do choque hipovol\u00eamico requer aumento do aporte de oxig\u00eanio e infus\u00e3o de cristaloides 20ml/Kg por al\u00edquota, em bolus. Observe o quadro abaixo que resume o tratamento do choque hipovol\u00eamico.\u2022\tBolus de cristaloide 20ml/Kg em 5 a 20 minutos\u00a0 \u00a0 -------&gt;\u00a0 \u00a0 reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,\u2022\tSe necess\u00e1rio, repetir at\u00e9 60ml/Kg,\u2022\tSe choque hemorr\u00e1gico sem resposta ao cristaloide\u00a0 \u00a0 -------&gt;\u00a0 \u00a0 transfus\u00e3o de 10 ml/Kg de concentrado de hem\u00e1cias,\u2022\tDVA: somente em casos graves e por curto intervalo de tempo,\u2022\tBicarbonato: administrar somente se for constatada perda de bicarbonato.Vamos \u00e0s alterativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 21:16:04.044503 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:50:12.486906 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025521-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-11-meses-e95cd67a2c8",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025491",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "751f1e53-d34f-489c-9316-9db54a192570",
                            "name": "MA - Hospital S\u00e3o Domingos - HSD"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E94E451F-0656-36FD-F9CA-F030E6E24D99"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T14:32:45Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "527d00fd9ba046849ce60538b8522d3f",
                    "name": "S\u00edndrome Hemol\u00edtico-Ur\u00eamica (SHU)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "9df14f6a4b7247f09497f4924d19cbac",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Nefrologia [$$]Les\u00e3o renal aguda (LRA)[$$]Causas especificas[$$]S\u00edndrome Hemol\u00edtico-Ur\u00eamica (SHU)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "52aa356c-6789-41f6-90d7-a952d22b3729",
                    "position": "0",
                    "body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:50:06.802996 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "243150d90ab8434aa6da2829dea662d1",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "ff07d12e3387402a8ea276c8555d8768",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Nefrologia [$$]Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa \u201ca\u201d incorreta.</b> Essa crian\u00e7a n\u00e3o possui relato de comorbidades pr\u00e9vias e apresenta uma descompensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica aguda \u2013 provavelmente a hist\u00f3ria de disfun\u00e7\u00e3o renal n\u00e3o \u00e9 cr\u00f4nica.&nbsp;<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201ca\u201d incorreta. Essa crian\u00e7a n\u00e3o possui relato de comorbidades pr\u00e9vias e apresenta uma descompensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica aguda \u2013 provavelmente a hist\u00f3ria de disfun\u00e7\u00e3o renal n\u00e3o \u00e9 cr\u00f4nica.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                        "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-15 14:08:46.715347 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "b6210367-0778-4c88-a059-c73e015d6ef6",
                    "position": "1",
                    "body": "S\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:50:06.898919 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "527d00fd9ba046849ce60538b8522d3f",
                            "name": "S\u00edndrome Hemol\u00edtico-Ur\u00eamica (SHU)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "9df14f6a4b7247f09497f4924d19cbac",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Nefrologia [$$]Les\u00e3o renal aguda (LRA)[$$]Causas especificas[$$]S\u00edndrome Hemol\u00edtico-Ur\u00eamica (SHU)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div><b>Alternativa \u201cb\u201d correta.</b> Crian\u00e7a com hist\u00f3ria de LRA, anemia hemol\u00edtica e plaquetopenia ap\u00f3s diarreia sanguinolenta \u2013 quadro cl\u00e1ssico de SHU! N\u00e3o esque\u00e7a!</div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cb\u201d correta. Crian\u00e7a com hist\u00f3ria de LRA, anemia hemol\u00edtica e plaquetopenia ap\u00f3s diarreia sanguinolenta \u2013 quadro cl\u00e1ssico de SHU! N\u00e3o esque\u00e7a!",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                        "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-15 14:08:46.707395 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 354
                },
                {
                    "id": "47ef98ad-9374-4a84-b3a4-739b916b1c21",
                    "position": "2",
                    "body": "Glomerulonefrite difusa aguda.",
                    "sanitized_body": "Glomerulonefrite difusa aguda.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:50:07.006925 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2a8d0a8548a84986a2e7bceaaf7580e0",
                            "name": "Glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "90e5d990e37c4ce383d374ec6f2b4e0c",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Nefrologia [$$]Glomerulopatias[$$]As grandes s\u00edndromes glomerulares[$$]S\u00edndrome nefr\u00edtica[$$]Glomerulonefrite p\u00f3s-infecciosa[$$]Glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div><b>Alternativa \u201cc\u201d incorreta.</b> A glomerulonefrite difusa aguda apresenta-se como s\u00edndrome nefr\u00edtica (edema + hipertens\u00e3o arterial + hemat\u00faria dism\u00f3rfica) semanas ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica associada a redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o C3 do sistema complemento. Ou seja, o tempo de surgimento dos sintomas \u00e9 incompat\u00edvel e n\u00e3o h\u00e1 hipertens\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cc\u201d incorreta. A glomerulonefrite difusa aguda apresenta-se como s\u00edndrome nefr\u00edtica (edema + hipertens\u00e3o arterial + hemat\u00faria dism\u00f3rfica) semanas ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica associada a redu\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o C3 do sistema complemento. Ou seja, o tempo de surgimento dos sintomas \u00e9 incompat\u00edvel e n\u00e3o h\u00e1 hipertens\u00e3o.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                        "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-15 14:08:46.668355 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 32
                },
                {
                    "id": "e631b1a2-42b0-454d-9818-a85164a94365",
                    "position": "3",
                    "body": "P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:50:07.109036 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "867c21ccd97b4fe888a2658362a107c1",
                            "name": "P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "820f1cd1b5ff4c5eac2bf4249f6cbacb",
                            "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div><b>Alternativa \u201cd\u201d incorreta.</b> A p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein se comporta como uma vasculite e apresenta les\u00f5es cut\u00e2neas purp\u00faricas (n\u00e3o desaparecem a digito-press\u00e3o) sem plaquetopenia ou discrasia sangu\u00ednea, artralgias, dor abdominal e acometimento renal semelhante a Nefropatia por IgA, com hemat\u00faria dism\u00f3rfica.</div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201cd\u201d incorreta. A p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein se comporta como uma vasculite e apresenta les\u00f5es cut\u00e2neas purp\u00faricas (n\u00e3o desaparecem a digito-press\u00e3o) sem plaquetopenia ou discrasia sangu\u00ednea, artralgias, dor abdominal e acometimento renal semelhante a Nefropatia por IgA, com hemat\u00faria dism\u00f3rfica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                        "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-15 14:08:46.685251 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "e603256f-10e3-4fc4-8247-ef3937f37b1a",
                    "position": "4",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico descompensado.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico descompensado.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 00:50:07.206827 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div><b>Alternativa \u201ce\u201d incorreta. </b>O quadro infeccioso diarreico ocorreu h\u00e1 3 dias \u2013 os sintomas de taquicardia, taquipneia e altera\u00e7\u00f5es laboratoriais s\u00e3o justificadas pela anemia acentuada e les\u00e3o renal aguda.</div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa \u201ce\u201d incorreta. O quadro infeccioso diarreico ocorreu h\u00e1 3 dias \u2013 os sintomas de taquicardia, taquipneia e altera\u00e7\u00f5es laboratoriais s\u00e3o justificadas pela anemia acentuada e les\u00e3o renal aguda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                        "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-15 14:08:46.667489 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 28
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Pr\u00e9-escolar, tr\u00eas anos, sexo masculino, \u00e9 trazido por seus pais \u00e0 emerg\u00eancia que relatam que seu filho est\u00e1 menos ativo e mais p\u00e1lido do que o habitual. Referem que h\u00e1 tr\u00eas dias o menino apresentou quadro de febre (38,5\u00b0C), v\u00f4mitos e diarreia com sangue e que desde ontem est\u00e1 urinando menos, mesmo aceitando bem l\u00edquidos via oral. Segundo os pais, o paciente era saud\u00e1vel. Exame f\u00edsico: p\u00e1lido, hipocorado 3+/4+, irritado, prostrado e com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. FC = 150 bpm, FR = 38 irpm, PA = 105 x 60 mmHg. Exames laboratoriais: Hb = 6,5 g/dl, Ht = 21 %, leucometria = 14.800/mm\u00b3 (bast\u00f5es 15%, segmentados 65%); plaquetas = 85.000/mm\u00b3, NA+ = 134 mEq/L, K+ = 4,6 mEq/L, creatinina = 2,8 mg/dl, ureia = 125 mg/dl. Exame de urina: hemat\u00faria. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "statement_text": "Pr\u00e9-escolar, tr\u00eas anos, sexo masculino, \u00e9 trazido por seus pais \u00e0 emerg\u00eancia que relatam que seu filho est\u00e1 menos ativo e mais p\u00e1lido do que o habitual. Referem que h\u00e1 tr\u00eas dias o menino apresentou quadro de febre (38,5\u00b0C), v\u00f4mitos e diarreia com sangue e que desde ontem est\u00e1 urinando menos, mesmo aceitando bem l\u00edquidos via oral. Segundo os pais, o paciente era saud\u00e1vel. Exame f\u00edsico: p\u00e1lido, hipocorado 3+/4+, irritado, prostrado e com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o abdominal. FC = 150 bpm, FR = 38 irpm, PA = 105 x 60 mmHg. Exames laboratoriais: Hb = 6,5 g/dl, Ht = 21 %, leucometria = 14.800/mm\u00b3 (bast\u00f5es 15%, segmentados 65%); plaquetas = 85.000/mm\u00b3, NA+ = 134 mEq/L, K+ = 4,6 mEq/L, creatinina = 2,8 mg/dl, ureia = 125 mg/dl. Exame de urina: hemat\u00faria. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:56:23.234783 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3358c11d-68b7-4f34-8c2e-22c187df6c77",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Caro aluno, temos aqui uma crian\u00e7a de 3 anos que apresenta anemia, plaquetopenia, les\u00e3o renal aguda e hemat\u00faria ap\u00f3s quadro de diarreia sanguinolenta. Esse quadro \u00e9 t\u00edpico de s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica, a SHU!<div><br><div>A SHU t\u00edpica \u00e9 a forma mais comum das microangiopatias tromb\u00f3ticas. As microangiopatias tromb\u00f3ticas (MAT) s\u00e3o desordens microvasculares de diversas etiologias, que possuem o mesmo mecanismo de les\u00e3o endotelial de vasos de pequeno calibre atrav\u00e9s da oclus\u00e3o total ou parcial do l\u00famen do vaso por agregados de plaquetas. A forma\u00e7\u00e3o de agregados de plaquetas que constituem os trombos intraluminais leva a plaquetopenia por consumo. O endot\u00e9lio vascular lesado provoca uma les\u00e3o mec\u00e2nica aos eritr\u00f3citos, que precisam passar por \u00e1reas semi-oclu\u00eddas, levando a  anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica. Por fim, a les\u00e3o isqu\u00eamica decorrente da trombose de pequenos vasos que diminui a perfus\u00e3o tecidual leva a disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que afetam principalmente o rim e o c\u00e9rebro.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Dessa forma, as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o: anemia normoc\u00edtica com sinais de hem\u00f3lise (aumento de reticul\u00f3citos, DHL e bilirrubina indireta + redu\u00e7\u00e3o da haptoglobina) com teste de Coombs direto negativo e plaquetopenia, associada a les\u00e3o renal aguda (LRA) ou manifesta\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.&nbsp;</div><div><br></div><div>A SHU t\u00edpica acomete preferencialmente crian\u00e7as menores do que 5 anos. Em geral, est\u00e1 associada a infec\u00e7\u00e3o pela bact\u00e9ria Escherichia coli produtora de Shiga toxina (sorotipo O 157:H7 \u2013 Sim, infelizmente precisamos memorizar isso!) ou a neuraminidase. O primeiro caso \u00e9 o mais comum, sendo que a infec\u00e7\u00e3o provoca diarreia sanguinolenta cerca de 3 dias antes do surgimento da LRA \u2013 a toxina adere \u00e0 mucosa intestinal, destr\u00f3i as vilosidades e penetra na circula\u00e7\u00e3o, onde podem ser transportadas at\u00e9 o rim e finalmente lesar as c\u00e9lulas endoteliais glomerulares e gerar agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.&nbsp;</div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BCaro aluno, temos aqui uma crian\u00e7a de 3 anos que apresenta anemia, plaquetopenia, les\u00e3o renal aguda e hemat\u00faria ap\u00f3s quadro de diarreia sanguinolenta. Esse quadro \u00e9 t\u00edpico de s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica, a SHU!A SHU t\u00edpica \u00e9 a forma mais comum das microangiopatias tromb\u00f3ticas. As microangiopatias tromb\u00f3ticas (MAT) s\u00e3o desordens microvasculares de diversas etiologias, que possuem o mesmo mecanismo de les\u00e3o endotelial de vasos de pequeno calibre atrav\u00e9s da oclus\u00e3o total ou parcial do l\u00famen do vaso por agregados de plaquetas. A forma\u00e7\u00e3o de agregados de plaquetas que constituem os trombos intraluminais leva a plaquetopenia por consumo. O endot\u00e9lio vascular lesado provoca uma les\u00e3o mec\u00e2nica aos eritr\u00f3citos, que precisam passar por \u00e1reas semi-oclu\u00eddas, levando a  anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica. Por fim, a les\u00e3o isqu\u00eamica decorrente da trombose de pequenos vasos que diminui a perfus\u00e3o tecidual leva a disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que afetam principalmente o rim e o c\u00e9rebro.\u00a0\u00a0Dessa forma, as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o: anemia normoc\u00edtica com sinais de hem\u00f3lise (aumento de reticul\u00f3citos, DHL e bilirrubina indireta + redu\u00e7\u00e3o da haptoglobina) com teste de Coombs direto negativo e plaquetopenia, associada a les\u00e3o renal aguda (LRA) ou manifesta\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.\u00a0A SHU t\u00edpica acomete preferencialmente crian\u00e7as menores do que 5 anos. Em geral, est\u00e1 associada a infec\u00e7\u00e3o pela bact\u00e9ria Escherichia coli produtora de Shiga toxina (sorotipo O 157:H7 \u2013 Sim, infelizmente precisamos memorizar isso!) ou a neuraminidase. O primeiro caso \u00e9 o mais comum, sendo que a infec\u00e7\u00e3o provoca diarreia sanguinolenta cerca de 3 dias antes do surgimento da LRA \u2013 a toxina adere \u00e0 mucosa intestinal, destr\u00f3i as vilosidades e penetra na circula\u00e7\u00e3o, onde podem ser transportadas at\u00e9 o rim e finalmente lesar as c\u00e9lulas endoteliais glomerulares e gerar agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                "author_email_id": "f073d54489d621a3fd75dd94f5907781",
                "author_profile": {
                    "id": "f5035199-0e78-4018-a2f8-5dc017f918e1",
                    "full_name": "Fernanda Badiani ",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/d7f55e54f8ae122caf54889cc7fd0d4f",
                    "about_me": "Graduada em Medicina pela Escola Paulista de Medicina - UNIFESPEPM, Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Nefrologia realizadas tamb\u00e9m pela UNIFESPEPM. Ex-preceptora da Resid\u00eancia de Nefrologia da UNIFESPEPM em 2019. Mestranda de Doen\u00e7as Renais na Gesta\u00e7\u00e3o 2020-2021.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/prof.fernandabadiani",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-15 14:08:46.741863 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025491-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Pre-escolar-tres-anos136a643e228",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021024",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "37D568B1-9086-BF72-88B5-74B8D05B7FEE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:04:14Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T12:05:05Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "name": "Tratamento",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "637febf4-a14a-458d-9b16-e69f71970226",
                    "position": "0",
                    "body": "10 ml/kg em10 minutos.",
                    "sanitized_body": "10 ml/kg em10 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:04:41.331818 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:44.559597 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:31:32.064047 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:44:33.286915 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "c61030f2-fa81-44f7-bc90-f146566490f2",
                    "position": "1",
                    "body": "20 ml/kg em 20 minutos.",
                    "sanitized_body": "20 ml/kg em 20 minutos.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:04:41.331818 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:44.608127 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:31:32.079939 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:44:33.28166 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 88,
                    "answers": 37
                },
                {
                    "id": "a285f52e-b624-4f81-b634-9cb530c8d6d6",
                    "position": "2",
                    "body": "13 ml/kg em 15 minutos.",
                    "sanitized_body": "13 ml/kg em 15 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:04:41.331818 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:44.665254 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:31:32.08195 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:44:33.288391 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "ca8ab838-a228-4fe8-a3ff-eef4406d2ce0",
                    "position": "3",
                    "body": "25 ml/kg em 15 minutos.",
                    "sanitized_body": "25 ml/kg em 15 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:04:41.331818 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:44.727761 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:31:32.080673 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:44:33.290572 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A dosagem de soro fisiol\u00f3gico administrada para iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica em qualquer tipo de choque \u00e9 de:",
            "statement_text": "A dosagem de soro fisiol\u00f3gico administrada para iniciar a ressuscita\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica em qualquer tipo de choque \u00e9 de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:04:41.331818 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "2fd884ba-9350-4da6-b62b-d5111b8c6687",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Prezado futuro residente. Aqui temos uma quest\u00e3o simples e direta sobre a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica do choque em crian\u00e7as.<div><br><div><div>Caso n\u00e3o haja comprometimento da contratilidade card\u00edaca, o volume recomendado para expans\u00e3o vol\u00eamica ano choque \u00e9 de 20ml/Kg em infus\u00e3o r\u00e1pida.</div><div><br></div><div>Correta alternativa \u201cB\u201d.</div></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BPrezado futuro residente. Aqui temos uma quest\u00e3o simples e direta sobre a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica do choque em crian\u00e7as.Caso n\u00e3o haja comprometimento da contratilidade card\u00edaca, o volume recomendado para expans\u00e3o vol\u00eamica ano choque \u00e9 de 20ml/Kg em infus\u00e3o r\u00e1pida.Correta alternativa \u201cB\u201d.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 20:31:32.196846 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:44:33.441035 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000021024-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "dosagem-soro18fe5de67c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020869",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "37D568B1-9086-BF72-88B5-74B8D05B7FEE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:04:14Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T12:05:05Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "814869b3-6a50-449e-92c9-005707413a8b",
                    "position": "0",
                    "body": "I e II, apenas.",
                    "sanitized_body": "I e II, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:57:57.843983 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:53.208708 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:29:36.236081 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:26:53.920888 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "69c12ca0-303d-4f2a-9321-f39c80d630e8",
                    "position": "1",
                    "body": "II e III, apenas.",
                    "sanitized_body": "II e III, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:57:57.843983 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:53.254459 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:29:36.23882 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:26:53.925582 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "ec82472b-14c8-4d10-a361-e9e2a881a8c2",
                    "position": "2",
                    "body": "I e III, apenas.",
                    "sanitized_body": "I e III, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:57:57.843983 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:53.30151 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:29:36.242961 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:26:53.933777 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "9ac26066-7f11-436f-8c3c-edf7895b3c2b",
                    "position": "3",
                    "body": "I, II e III.",
                    "sanitized_body": "I, II e III.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:57:57.843983 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:48:53.35626 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:29:36.258227 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:26:53.929925 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 74,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Os objetivos terap\u00eauticos durante o tratamento do choque s\u00e9ptico s\u00e3o:&nbsp;<div><br></div><div>I. enchimento capilar inferior a 2 segundos.&nbsp;</div><div><br></div><div>II. d\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h.&nbsp;</div><div><br></div><div>III. extremidades quentes.&nbsp;</div><div><br></div><div>S\u00e3o CORRETOS os objetivos contidos em:</div>",
            "statement_text": "Os objetivos terap\u00eauticos durante o tratamento do choque s\u00e9ptico s\u00e3o:\u00a0I. enchimento capilar inferior a 2 segundos.\u00a0II. d\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h.\u00a0III. extremidades quentes.\u00a0S\u00e3o CORRETOS os objetivos contidos em:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:57:57.843983 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c74de183-fe4b-4c96-87e4-852697f63d3d",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Caro aluno. O tratamento do choque s\u00e9ptico visa o restabelecimento da circula\u00e7\u00e3o para adequar a demanda e a oferta de oxig\u00eanio. Assim, os objetivos do tratamento s\u00e3o: a melhora da perfus\u00e3o perif\u00e9rica, restabelecimento do d\u00e9bito urin\u00e1rio, e melhora do tempo de enchimento capilar. Veja o esquema abaixo, ele resume a abordagem inicial da sepse:&nbsp;<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/07DED787-3C11-AAD0-8C77-2C1A1EB712DD/07DED787-3C11-AAD0-8C77-2C1A1EB712DD-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Corretas afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.&nbsp;</div><div><br></div><div>Gabarito: alternativa \u201cD\u201d</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DCaro aluno. O tratamento do choque s\u00e9ptico visa o restabelecimento da circula\u00e7\u00e3o para adequar a demanda e a oferta de oxig\u00eanio. Assim, os objetivos do tratamento s\u00e3o: a melhora da perfus\u00e3o perif\u00e9rica, restabelecimento do d\u00e9bito urin\u00e1rio, e melhora do tempo de enchimento capilar. Veja o esquema abaixo, ele resume a abordagem inicial da sepse:\u00a0Corretas afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.\u00a0Gabarito: alternativa \u201cD\u201d",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 20:29:36.420336 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:26:54.075404 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020869-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "objetivos-terapeuticos2971504338",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000028867",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9955317e-dd42-4e56-9eda-a3b40124d892",
                            "name": "MA - UDI Hospital"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F2AE9A5C-3DAA-1787-3DF9-3F2040EA69D8"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:17:26Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "136243c5-bb88-4e86-99f0-0cbf9e83159a",
                    "position": "0",
                    "body": "A dobutamina \u00e9 a droga vasoativa de elei\u00e7\u00e3o para tratamento do choque s\u00e9ptico quente.",
                    "sanitized_body": "A dobutamina \u00e9 a droga vasoativa de elei\u00e7\u00e3o para tratamento do choque s\u00e9ptico quente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-22 19:56:21.836044 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                            "name": "Drogas vasoativas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a droga de escolha para o tratamento do choque s\u00e9ptico refrat\u00e1rio a fluidos \u00e9 a noradrenalina.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a droga de escolha para o tratamento do choque s\u00e9ptico refrat\u00e1rio a fluidos \u00e9 a noradrenalina.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:34:09.731912 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.282715 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "c1518b3f-da7f-4259-a8fa-7e252e6f5b53",
                    "position": "1",
                    "body": "A expans\u00e3o vol\u00eanca n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar.\u00a0",
                    "sanitized_body": "A expans\u00e3o vol\u00eanca n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-22 19:56:22.280752 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ae53c1668df64960b698764c26b6854e",
                            "name": "Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 uma das primeiras medidas necess\u00e1rias no tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 uma das primeiras medidas necess\u00e1rias no tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:34:09.724389 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.303012 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "fbaf75d3-7283-4faa-9004-7c7f7a3a716f",
                    "position": "2",
                    "body": "A adrenalina \u00e9 a droga vasoativa de elei\u00e7\u00e3o para tratamento de choque s\u00e9ptico quente.",
                    "sanitized_body": "A adrenalina \u00e9 a droga vasoativa de elei\u00e7\u00e3o para tratamento de choque s\u00e9ptico quente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-22 19:56:22.630853 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                            "name": "Drogas vasoativas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a adrenalina \u00e9 droga de escolha para o tratamento do choque s\u00e9ptico frio resistente a fluidos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a adrenalina \u00e9 droga de escolha para o tratamento do choque s\u00e9ptico frio resistente a fluidos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:34:09.740551 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.293964 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "f9a2e19e-efa7-4fca-a56d-b963c7bcb2e3",
                    "position": "3",
                    "body": "Uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar r\u00e1pida, menor que dois segundos.",
                    "sanitized_body": "Uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar r\u00e1pida, menor que dois segundos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-22 19:56:23.094918 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d o choque frio cursa com aumento do tempo de enchimento capilar, isto \u00e9, perfus\u00e3o lentificada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d o choque frio cursa com aumento do tempo de enchimento capilar, isto \u00e9, perfus\u00e3o lentificada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:34:09.727805 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.289097 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "63a0b20b-ab0e-49f9-8f8d-79779011f319",
                    "position": "4",
                    "body": "A hipotens\u00e3o arterial \u00e9 um sinal tardio.",
                    "sanitized_body": "A hipotens\u00e3o arterial \u00e9 um sinal tardio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-22 19:56:23.427881 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cE\u201d porque a hipertens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque em crian\u00e7as.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cE\u201d porque a hipertens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque em crian\u00e7as.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:34:09.742625 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.298087 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 104
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "labels": [
                "OUTDATED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 02:45:02.845355 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "13b37421-eaea-4955-9008-bd45f1538420",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre as drogas utilizadas no choque s\u00e9ptico.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA EEsta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre as drogas utilizadas no choque s\u00e9ptico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 21:34:09.864822 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-10 15:55:24.409711 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000028867-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico980780e93",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000012299",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0DA58269-30FE-1B70-25A7-EA6ED63E0D82"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:15:27Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "597312a6fe9f484c8f4120195ed8c71d",
                    "name": "Tratamento Geral do Choque",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento Geral do Choque",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "05438f2d-14d8-4aff-af62-dce4ee5e88b1",
                    "position": "0",
                    "body": "Cateter nasal 1l/min, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso e glicemia capilar",
                    "sanitized_body": "Cateter nasal 1l/min, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso e glicemia capilar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-06-24 23:14:51.301997 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o cateter nasal n\u00e3o oferece oxig\u00eanio adequadamente para um paciente em choque e n\u00e3o foi mencionada a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. A monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso e glicemia capilar s\u00e3o medidas necess\u00e1rias para a abordagem de pacientes com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o cateter nasal n\u00e3o oferece oxig\u00eanio adequadamente para um paciente em choque e n\u00e3o foi mencionada a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. A monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso e glicemia capilar s\u00e3o medidas necess\u00e1rias para a abordagem de pacientes com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:31:51.193808 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.097086 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "93b68d81-7d58-41b2-a5be-7fdbe322c805",
                    "position": "1",
                    "body": "Cateter nasal 1l/min, acesso vascular, expans\u00e3o vol\u00eamica com 20 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9% e radiografia de t\u00f3rax",
                    "sanitized_body": "Cateter nasal 1l/min, acesso vascular, expans\u00e3o vol\u00eamica com 20 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9% e radiografia de t\u00f3rax",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-06-24 23:14:51.372791 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o cateter nasal fornece concentra\u00e7\u00e3o insuficiente de oxig\u00eanio para um paciente com choque s\u00e9ptico e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, al\u00e9m disso, n\u00e3o foi mencionada a monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Embora a radiografia de t\u00f3rax seja necess\u00e1ria, ela n\u00e3o \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o cateter nasal fornece concentra\u00e7\u00e3o insuficiente de oxig\u00eanio para um paciente com choque s\u00e9ptico e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, al\u00e9m disso, n\u00e3o foi mencionada a monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Embora a radiografia de t\u00f3rax seja necess\u00e1ria, ela n\u00e3o \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:31:51.185346 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.116035 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 126
                },
                {
                    "id": "3fe0b93b-41a7-4178-982e-9a93003c753e",
                    "position": "2",
                    "body": "M\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, glicemia capilar e expans\u00e3o vol\u00eamica com 20 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%",
                    "sanitized_body": "M\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante, monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, acesso vascular, glicemia capilar e expans\u00e3o vol\u00eamica com 20 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-06-24 23:14:51.460184 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque menciona as etapas necess\u00e1rias para estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente com choque s\u00e9ptico na sala de emerg\u00eancia.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque menciona as etapas necess\u00e1rias para estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente com choque s\u00e9ptico na sala de emerg\u00eancia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:31:51.180005 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.106817 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 664
                },
                {
                    "id": "5029c5bc-f942-4462-8832-13046e977f39",
                    "position": "3",
                    "body": "Acesso vascular, expans\u00e3o vol\u00eamica com 10 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante e radiografia de t\u00f3rax",
                    "sanitized_body": "Acesso vascular, expans\u00e3o vol\u00eamica com 10 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante e radiografia de t\u00f3rax",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-06-24 23:14:51.540341 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica de 10ml/Kg \u00e9 insuficiente. \u00c9 preconizado um volume de 20ml/kg. A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara n\u00e3o reinalante \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria j\u00e1 que a oferta de oxig\u00eanio \u00e9 uma das medidas gerais fundamentais para o tratamento do choque s\u00e9ptico. A radiografia de t\u00f3rax, embora indicada n\u00e3o \u00e9 considerada medida priorit\u00e1ria.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica de 10ml/Kg \u00e9 insuficiente. \u00c9 preconizado um volume de 20ml/kg. A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara n\u00e3o reinalante \u00e9 uma medida priorit\u00e1ria j\u00e1 que a oferta de oxig\u00eanio \u00e9 uma das medidas gerais fundamentais para o tratamento do choque s\u00e9ptico. A radiografia de t\u00f3rax, embora indicada n\u00e3o \u00e9 considerada medida priorit\u00e1ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:31:51.17121 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.116088 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 38
                },
                {
                    "id": "6df0f4bd-7bd2-46b0-8196-4bedbabd16f8",
                    "position": "4",
                    "body": "Acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso, expans\u00e3o vol\u00eamica com 10 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante e radiografia de t\u00f3rax",
                    "sanitized_body": "Acesso vascular, antit\u00e9rmico intravenoso, expans\u00e3o vol\u00eamica com 10 ml/Kg de cloreto de s\u00f3dio 0,9%, m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante e radiografia de t\u00f3rax",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-06-24 23:14:51.613766 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o volume da expans\u00e3o \u00e9 insuficiente e n\u00e3o foi mencionada a monitoriza\u00e7\u00e3o. Contudo, o acesso vascular, administra\u00e7\u00e3o de antit\u00e9rmico intravenoso, utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante s\u00e3o medidas fundamentais.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque o volume da expans\u00e3o \u00e9 insuficiente e n\u00e3o foi mencionada a monitoriza\u00e7\u00e3o. Contudo, o acesso vascular, administra\u00e7\u00e3o de antit\u00e9rmico intravenoso, utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara facial n\u00e3o reinalante s\u00e3o medidas fundamentais.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:31:51.189565 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.131327 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 20
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menino, 3 anos de idade, chega ao pronto atendimento com quadro de febre h\u00e1 tr\u00eas dias, inapet\u00eancia e dispneia. Exame f\u00edsico: MEG, descorado e desidratado +/4+, FR = 40 ipm, T = 37,8 \u00b0C, FC = 140 bpm, SatO\u2082 = 84 % em ar ambiente, PA= 70x50 mmHg. MV presente e diminu\u00eddo em base direita, com estertor crepitante no local. BRNF sem sopros. F\u00edgado a 1 cm do RCD, ba\u00e7o n\u00e3o percut\u00edvel. Extremidades sem edema, com gradiente t\u00e9rmico e enchimento capilar igual a 4 segundos. Levado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, qual seria  a sequ\u00eancia de prioridades no atendimento deste paciente?",
            "statement_text": "Menino, 3 anos de idade, chega ao pronto atendimento com quadro de febre h\u00e1 tr\u00eas dias, inapet\u00eancia e dispneia. Exame f\u00edsico: MEG, descorado e desidratado +/4+, FR = 40 ipm, T = 37,8 \u00b0C, FC = 140 bpm, SatO\u2082 = 84 % em ar ambiente, PA= 70x50 mmHg. MV presente e diminu\u00eddo em base direita, com estertor crepitante no local. BRNF sem sopros. F\u00edgado a 1 cm do RCD, ba\u00e7o n\u00e3o percut\u00edvel. Extremidades sem edema, com gradiente t\u00e9rmico e enchimento capilar igual a 4 segundos. Levado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, qual seria  a sequ\u00eancia de prioridades no atendimento deste paciente?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a630177199f89622211b6046e6b33a89",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 09:07:49.688559 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a5857b18-580b-4a95-bbb3-e02c0feaaf9f",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Estamos frente a um paciente de 3 anos em mal estado geral, com cl\u00ednica de pneumonia que est\u00e1 com sinais de choque s\u00e9ptico (tempo de enchimento capilar aumentado, taquicardia e hipotens\u00e3o).<div><br><div>Vamos lembrar os valores esperados para a PA sist\u00f3lica em crian\u00e7as:</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E57F03C9-3063-B531-331A-B6ECBFA12863/E57F03C9-3063-B531-331A-B6ECBFA12863-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Esta crian\u00e7a de 3 anos deveria estar com a PA sist\u00f3lica m\u00ednima de 70 + 2 x 3 = 76.</div><div><br></div><div>Assim, conclui-se que ela est\u00e1 apresentando um quadro de choque s\u00e9ptico descompensado e necessita de suporte de oxig\u00eanio por m\u00e1scara n\u00e3o reinalante e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico no volume de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s. A m\u00e1scara n\u00e3o reinalante fornece alta concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (at\u00e9 95%) sendo mais adequada para pacientes com comprometimento importante da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do que o cateter nasal. A monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca tamb\u00e9m se faz necess\u00e1ria porque esta crian\u00e7a precisar\u00e1 de reavalia\u00e7\u00e3o constante durante a fase de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/58511C9B-EE2D-1F80-822D-90B700DAD5CE/58511C9B-EE2D-1F80-822D-90B700DAD5CE-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CEstamos frente a um paciente de 3 anos em mal estado geral, com cl\u00ednica de pneumonia que est\u00e1 com sinais de choque s\u00e9ptico (tempo de enchimento capilar aumentado, taquicardia e hipotens\u00e3o).Vamos lembrar os valores esperados para a PA sist\u00f3lica em crian\u00e7as:Esta crian\u00e7a de 3 anos deveria estar com a PA sist\u00f3lica m\u00ednima de 70 + 2 x 3 = 76.Assim, conclui-se que ela est\u00e1 apresentando um quadro de choque s\u00e9ptico descompensado e necessita de suporte de oxig\u00eanio por m\u00e1scara n\u00e3o reinalante e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico no volume de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s. A m\u00e1scara n\u00e3o reinalante fornece alta concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (at\u00e9 95%) sendo mais adequada para pacientes com comprometimento importante da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do que o cateter nasal. A monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca tamb\u00e9m se faz necess\u00e1ria porque esta crian\u00e7a precisar\u00e1 de reavalia\u00e7\u00e3o constante durante a fase de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 17:31:51.338523 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 16:54:32.3138 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000012299-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-3-anos-idade1018122aa8f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025736",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ce8800f6-7bfe-4d2a-9dc7-62f14dbbef01",
                            "name": "GO - Instituto e Hospital Oftalmol\u00f3gico de An\u00e1polis - IHOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                            "name": "Oftalmologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "10A30604-2C17-1786-28EB-2622C24FE23D"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "F47F4359-4B98-C4ED-C6B5-738BB3EC80E5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T18:43:41Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "22089ddb-546c-415b-8693-0a0e1afd87c2",
                    "position": "0",
                    "body": "sepse",
                    "sanitized_body": "sepse",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:09:18.19728 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:14:15.929212 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque embora o paciente apresente sepse, o diagn\u00f3stico mais adequado \u00e9 de choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque embora o paciente apresente sepse, o diagn\u00f3stico mais adequado \u00e9 de choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:44:42.530587 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:28:28.61792 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "f93ffc22-50d0-482f-8b73-cf9ffa07359c",
                    "position": "1",
                    "body": "choque s\u00e9ptico",
                    "sanitized_body": "choque s\u00e9ptico",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:09:18.19728 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:14:15.977038 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o diagn\u00f3stico correto \u00e9 de choque s\u00e9ptico pois ele recebeu a fase de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica sem resposta adequada.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o diagn\u00f3stico correto \u00e9 de choque s\u00e9ptico pois ele recebeu a fase de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica sem resposta adequada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:44:42.533494 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:28:28.605772 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 127
                },
                {
                    "id": "1fb02ecd-5cad-4f14-ae76-55ac9295de7a",
                    "position": "2",
                    "body": "disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os",
                    "sanitized_body": "disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:09:18.19728 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:14:16.0356 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque com os dados fornecidos pelo enunciado, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de comprometimento de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque com os dados fornecidos pelo enunciado, n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de comprometimento de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:44:42.539897 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:28:28.605998 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "fd240ce9-4654-4413-9c20-d4b5d1fc95e0",
                    "position": "3",
                    "body": "pneumonia sem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de sepse",
                    "sanitized_body": "pneumonia sem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de sepse",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:09:18.19728 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:14:16.092627 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque apesar de o paciente apresentar uma prov\u00e1vel pneumonia, ele preenche os crit\u00e9rios para sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque apesar de o paciente apresentar uma prov\u00e1vel pneumonia, ele preenche os crit\u00e9rios para sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 20:44:42.545356 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:28:28.619111 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um menino de 5 anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 2 dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 1 dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, com pulsos finos, enchimento capilar de 5 segundos e PA = 60x3OmmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio no hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados 3 bolus com 20mUkg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. O diagn\u00f3stico adequado \u00e9:",
            "statement_text": "Um menino de 5 anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 2 dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 1 dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, com pulsos finos, enchimento capilar de 5 segundos e PA = 60x3OmmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio no hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados 3 bolus com 20mUkg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. O diagn\u00f3stico adequado \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:09:18.19728 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "688e21ba-c48a-44ea-9980-363e64a45fbf",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Caro aluno.<div><br><div>Vamos analisar esta quest\u00e3o por etapas:</div><div><br></div><div>1 -\tO paciente preenche crit\u00e9rio de SIRS?</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AE48FF46-4D77-AD24-65A3-1103C2F87300/AE48FF46-4D77-AD24-65A3-1103C2F87300-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Sim, porque tem febre, taquicardia e taquidispneia.</div><div><br></div><div>Como sabemos: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div>2 -\tO paciente apresenta sinais de choque?</div><div><br></div><div>Sim porque est\u00e1 sonolento, com pulsos finos e tempo de enchimento capilar aumentado.</div><div><br></div></div><div>3 -\tH\u00e1 hipotens\u00e3o?</div><div><br></div><div>Valores m\u00ednimos de PA sist\u00f3lica em&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/05A478B8-7940-34E3-26BA-C59C9522422B/05A478B8-7940-34E3-26BA-C59C9522422B-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos calcular juntos: 70 + 2 x 5 = 80. Sim, ele est\u00e1 hipotenso.</div><div><br></div><div>Define-se choque s\u00e9ptico como sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular ou choque n\u00e3o responsivo a volume, que \u00e9 o caso desta crian\u00e7a.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BCaro aluno.Vamos analisar esta quest\u00e3o por etapas:1 -\tO paciente preenche crit\u00e9rio de SIRS?Sim, porque tem febre, taquicardia e taquidispneia.Como sabemos: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.2 -\tO paciente apresenta sinais de choque?Sim porque est\u00e1 sonolento, com pulsos finos e tempo de enchimento capilar aumentado.3 -\tH\u00e1 hipotens\u00e3o?Valores m\u00ednimos de PA sist\u00f3lica em\u00a0Vamos calcular juntos: 70 + 2 x 5 = 80. Sim, ele est\u00e1 hipotenso.Define-se choque s\u00e9ptico como sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular ou choque n\u00e3o responsivo a volume, que \u00e9 o caso desta crian\u00e7a.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 20:44:42.705031 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 19:28:28.860422 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025736-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "menino-5-anos-chega73aab14e5f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000017681",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "32D24D6D-A572-6203-0721-6D98D6277843"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:55:52Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                    "name": "Drogas vasoativas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "786c6d6b-5757-44f2-ba40-8870e74849ab",
                    "position": "0",
                    "body": "Sepse.",
                    "sanitized_body": "Sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:09:11.295342 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:29:55.980038 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque apesar de o paciente apresentar a sepse, o diagn\u00f3stico mais correto \u00e9 o choque s\u00e9ptico, pois ele n\u00e3o apresentou resposta \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque apesar de o paciente apresentar a sepse, o diagn\u00f3stico mais correto \u00e9 o choque s\u00e9ptico, pois ele n\u00e3o apresentou resposta \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 17:31:52.413097 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.745365 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "ea89cf33-b451-479d-a34a-d68b6caf3b58",
                    "position": "1",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:09:11.295342 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:29:56.036725 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o paciente se enquadra no diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o paciente se enquadra no diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 17:31:52.414498 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.729007 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 275
                },
                {
                    "id": "e3475306-8da2-4ca5-9169-3948dcf6f369",
                    "position": "2",
                    "body": "Sepse grave",
                    "sanitized_body": "Sepse grave",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:09:11.295342 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:29:56.094657 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a sepse grave \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. Neste caso temos um paciente que n\u00e3o respondeu a volume sendo considerado choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a sepse grave \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. Neste caso temos um paciente que n\u00e3o respondeu a volume sendo considerado choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 17:31:52.425869 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.729223 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "4d4dc73c-2b2a-44c3-b21c-f4e0c660aa59",
                    "position": "3",
                    "body": "Disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os.",
                    "sanitized_body": "Disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:09:11.295342 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:29:56.15493 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque, pelos dados fornecidos no enunciado, n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. Abaixo voc\u00ea poder\u00e1 observar quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica:<div><br></div><div><b><u>CRIT\u00c9RIOS DE DISFUN\u00c7\u00c3O ORG\u00c2NICA</u></b></div><div><br></div><div><b>CARDIOVASCULAR</b>: apesar de &gt;40ml/Kg de solu\u00e7\u00e3o salina 0,9% intravenosa na primeira hora, persiste com:</div><div><br></div><div>\u2022\tHipotens\u00e3o: PA &lt;Percentil 5 ou PS &lt;2DP OU</div><div>\u2022\tNecessidade de medica\u00e7\u00e3o vasoativa para manter a PA, sendo dopamina &gt;10mcg/Kg/min e ou epinefrina/norepinefrina OU&nbsp;</div><div>\u2022\tDois dos seguintes: acidose metab\u00f3lica n\u00e3o explicada (BE\u22645mEq/L); lactato &gt;2vezes o valor normal; DU &lt;0,5ml/Kg/h; Tempo de enchimento capilar &gt;5\u201d; gradiente de temperatura central/perif\u00e9rica &gt;3\u00b0C.</div><div><br></div><div><b>RESPIRAT\u00d3RIA</b>:&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022\tPaO\u2082/FiO\u2082&lt;300 sem cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica ou doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica OU</div><div>\u2022\tPaCO\u2082 &gt;65 ou 20mmHg acima do basal OU</div><div>\u2022\tNecessidade de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ou invasiva n\u00e3o eletiva.</div><div><br></div><div><b>NEUROL\u00d3GICA</b>:</div><div><br></div><div>\u2022\tGlasgow&lt;11</div><div>\u2022\tAltera\u00e7\u00e3o aguda do n\u00edvel de consci\u00eancia com queda do Glasgow \u22653 pontos do basal</div><div><br></div><div><b>HEMATOL\u00d3GICA</b>:</div><div><br></div><div>\u2022\tPlaquetas &lt;80.000 mm\u00b3 ou queda em 50% do valor registrado nos \u00faltimos 3 dias OU</div><div>\u2022\tRNI&gt;2</div><div><br></div><div><b>RENAL</b>:</div><div><br></div><div>\u2022\tCreatinina s\u00e9rica&gt;2 vezes os valores normais ou aumento de 2 vezes o basal.</div><div><br></div><div><b>HEP\u00c1TICO</b>:</div><div><br></div><div>\u2022\tBilirrubina total&gt;4mg/dL (exceto rec\u00e9m-nascido)</div><div>\u2022\tAlanina transaminase&gt;2 vezes o normal.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque, pelos dados fornecidos no enunciado, n\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. Abaixo voc\u00ea poder\u00e1 observar quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica:CRIT\u00c9RIOS DE DISFUN\u00c7\u00c3O ORG\u00c2NICACARDIOVASCULAR: apesar de &gt;40ml/Kg de solu\u00e7\u00e3o salina 0,9% intravenosa na primeira hora, persiste com:\u2022\tHipotens\u00e3o: PA &lt;Percentil 5 ou PS &lt;2DP OU\u2022\tNecessidade de medica\u00e7\u00e3o vasoativa para manter a PA, sendo dopamina &gt;10mcg/Kg/min e ou epinefrina/norepinefrina OU\u00a0\u2022\tDois dos seguintes: acidose metab\u00f3lica n\u00e3o explicada (BE\u22645mEq/L); lactato &gt;2vezes o valor normal; DU &lt;0,5ml/Kg/h; Tempo de enchimento capilar &gt;5\u201d; gradiente de temperatura central/perif\u00e9rica &gt;3\u00b0C.RESPIRAT\u00d3RIA:\u00a0\u2022\tPaO\u2082/FiO\u2082&lt;300 sem cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica ou doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica OU\u2022\tPaCO\u2082 &gt;65 ou 20mmHg acima do basal OU\u2022\tNecessidade de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ou invasiva n\u00e3o eletiva.NEUROL\u00d3GICA:\u2022\tGlasgow&lt;11\u2022\tAltera\u00e7\u00e3o aguda do n\u00edvel de consci\u00eancia com queda do Glasgow \u22653 pontos do basalHEMATOL\u00d3GICA:\u2022\tPlaquetas &lt;80.000 mm\u00b3 ou queda em 50% do valor registrado nos \u00faltimos 3 dias OU\u2022\tRNI&gt;2RENAL:\u2022\tCreatinina s\u00e9rica&gt;2 vezes os valores normais ou aumento de 2 vezes o basal.HEP\u00c1TICO:\u2022\tBilirrubina total&gt;4mg/dL (exceto rec\u00e9m-nascido)\u2022\tAlanina transaminase&gt;2 vezes o normal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 17:31:52.407743 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.744438 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "6c2479cb-881b-46ea-88f2-cbc0f6735c1f",
                    "position": "4",
                    "body": "Pneumonia sem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de sepse.",
                    "sanitized_body": "Pneumonia sem crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-23 10:55:59.064317 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:29:56.226308 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque como j\u00e1 foi exposto, existem crit\u00e9rios cl\u00ednicos para a defini\u00e7\u00e3o de choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque como j\u00e1 foi exposto, existem crit\u00e9rios cl\u00ednicos para a defini\u00e7\u00e3o de choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 17:31:52.409617 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.747263 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menino de cinco anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 dois dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 um dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, pulsos finos, com enchimento capilar de 5 segundos e press\u00e3o arterial de 60x30 mmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio em hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados tr\u00eas \u201cbolus\u201d com 20 mL/Kg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. O diagn\u00f3stico adequado \u00e9:",
            "statement_text": "Menino de cinco anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 dois dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 um dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, pulsos finos, com enchimento capilar de 5 segundos e press\u00e3o arterial de 60x30 mmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio em hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados tr\u00eas \u201cbolus\u201d com 20 mL/Kg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. O diagn\u00f3stico adequado \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:09:11.295342 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "f55cae47-510a-4b9e-886a-f4bfb3a1b044",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div><div>Esta \u00e9 muito f\u00e1cil.</div><div><br></div><div>Vamos seguir os passos.</div><div><br></div><div>1 - Este paciente apresenta SIRS?</div><div><br></div><div>Sim, pois apresenta febre, taquicardia e taquipneia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3EC2A9F0-EAFC-E329-01E6-97E7868C7E93/3EC2A9F0-EAFC-E329-01E6-97E7868C7E93-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Sabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div>2 - Vamos analisar se h\u00e1 sinais de choque:</div><div><br></div><div>\u2022\tTempo de enchimento capilar aumentado\u2192 CHOQUE</div><div><br></div><div>3 -\tO choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o?</div><div><br></div><div>Para responder, precisaremos ver a PA sist\u00f3lica: 60 x 30 mmHg. Observe ela est\u00e1 abaixo do esperado para a idade: 70 + 2 x 5= 80 mmHg.</div><div><br></div><div>Desta forma, o choque \u00e9 descompensado.</div><div><br></div><div>Agora uma defini\u00e7\u00e3o: Crian\u00e7a com sepse que recebeu a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada e n\u00e3o apresentou melhora apresenta um CHOQUE S\u00c9PTICO.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/CFAF0C89-BA20-789C-A64E-810A1B8F1089/CFAF0C89-BA20-789C-A64E-810A1B8F1089-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A conduta inicial para pacientes com diagn\u00f3stico de sepse deve incluir: ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (at\u00e9 tr\u00eas vezes), antibioticoterapia precoce de amplo espectro e coleta de culturas de acordo com o quadro cl\u00ednico do paciente.</div><div><br></div><div>Desta forma, este paciente que j\u00e1 recebeu as tr\u00eas expans\u00f5es vol\u00eamicas apresenta o diagn\u00f3stico de choque refrat\u00e1rio a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica ou choque s\u00e9ptico.</div><div><br></div><div>A conduta correta frente a estes casos \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2B91BE34-8935-B359-A4C6-F41B9CAF0318/2B91BE34-8935-B359-A4C6-F41B9CAF0318-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BEsta \u00e9 muito f\u00e1cil.Vamos seguir os passos.1 - Este paciente apresenta SIRS?Sim, pois apresenta febre, taquicardia e taquipneia.Sabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.2 - Vamos analisar se h\u00e1 sinais de choque:\u2022\tTempo de enchimento capilar aumentado\u2192 CHOQUE3 -\tO choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o?Para responder, precisaremos ver a PA sist\u00f3lica: 60 x 30 mmHg. Observe ela est\u00e1 abaixo do esperado para a idade: 70 + 2 x 5= 80 mmHg.Desta forma, o choque \u00e9 descompensado.Agora uma defini\u00e7\u00e3o: Crian\u00e7a com sepse que recebeu a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada e n\u00e3o apresentou melhora apresenta um CHOQUE S\u00c9PTICO.A conduta inicial para pacientes com diagn\u00f3stico de sepse deve incluir: ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (at\u00e9 tr\u00eas vezes), antibioticoterapia precoce de amplo espectro e coleta de culturas de acordo com o quadro cl\u00ednico do paciente.Desta forma, este paciente que j\u00e1 recebeu as tr\u00eas expans\u00f5es vol\u00eamicas apresenta o diagn\u00f3stico de choque refrat\u00e1rio a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica ou choque s\u00e9ptico.A conduta correta frente a estes casos \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de drogas vasoativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-02 17:31:52.527108 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-06-08 20:49:07.751661 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000017681-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-cinco-anos75f11ec88d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000017657",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "32D24D6D-A572-6203-0721-6D98D6277843"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:55:52Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                    "name": "Drogas vasoativas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e8e7c0ba-84fa-4505-8680-1a6f05b246cb",
                    "position": "0",
                    "body": "Adrenalina.",
                    "sanitized_body": "Adrenalina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 15:07:38.510227 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:30:11.695009 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d porque a adrenalina \u00e9 considerada como droga vasoativa de primeira linha no choque s\u00e9ptico <b>hipodin\u00e2mico </b>ou frio n\u00e3o responsivo a volume. Ela tem a capacidade de aumentar o volume sist\u00f3lico e \u00edndice card\u00edaco com pouca repercuss\u00e3o na resist\u00eancia vascular e frequ\u00eancia card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d porque a adrenalina \u00e9 considerada como droga vasoativa de primeira linha no choque s\u00e9ptico hipodin\u00e2mico ou frio n\u00e3o responsivo a volume. Ela tem a capacidade de aumentar o volume sist\u00f3lico e \u00edndice card\u00edaco com pouca repercuss\u00e3o na resist\u00eancia vascular e frequ\u00eancia card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 18:38:56.197123 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.264417 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 240
                },
                {
                    "id": "e1c7c8da-7689-4f47-97ef-f836400f26a8",
                    "position": "1",
                    "body": "Noradrenalina.",
                    "sanitized_body": "Noradrenalina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:07:38.510227 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:30:11.746051 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque a noradrenalina \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o de droga vasoativa caso o paciente encontre-se em <b>choque hiperdin\u00e2mico resistente a fluidos.</b> Pode ser tamb\u00e9m utilizada quando a adrenalina n\u00e3o for suficiente para normalizar a press\u00e3o arterial no choque hipodin\u00e2mico com press\u00e3o arterial baixa.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque a noradrenalina \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o de droga vasoativa caso o paciente encontre-se em choque hiperdin\u00e2mico resistente a fluidos. Pode ser tamb\u00e9m utilizada quando a adrenalina n\u00e3o for suficiente para normalizar a press\u00e3o arterial no choque hipodin\u00e2mico com press\u00e3o arterial baixa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 18:38:56.19697 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.259209 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 66
                },
                {
                    "id": "e7868a95-4ac6-4bd6-8378-fea1efd40d97",
                    "position": "2",
                    "body": "Milrinone.",
                    "sanitized_body": "Milrinone.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:07:38.510227 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:30:11.800949 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque o milrinone (n\u00e3o \u00e9 droga de primeira linha no choque hipodin\u00e2mico) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica caso em uso de adrenalina o paciente persista com choque hipodin\u00e2mico com press\u00e3o arterial baixa em uso de noradrenalina e com \u00edndice card\u00edaco &lt; 3,3 l/min/m\u00b2.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque o milrinone (n\u00e3o \u00e9 droga de primeira linha no choque hipodin\u00e2mico) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica caso em uso de adrenalina o paciente persista com choque hipodin\u00e2mico com press\u00e3o arterial baixa em uso de noradrenalina e com \u00edndice card\u00edaco &lt; 3,3 l/min/m\u00b2.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 18:38:56.209334 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.255909 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "8f248420-823a-4b06-bb72-90bf9c051931",
                    "position": "3",
                    "body": "Dopamina em dose dopamin\u00e9rgica.",
                    "sanitized_body": "Dopamina em dose dopamin\u00e9rgica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 15:07:38.510227 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:30:11.850687 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque a dopamina pode ser utilizada no choque s\u00e9ptico hipodin\u00e2mico ou frio quando n\u00e3o houver disponibilidade da adrenalina (considerada como primeira linha)",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque a dopamina pode ser utilizada no choque s\u00e9ptico hipodin\u00e2mico ou frio quando n\u00e3o houver disponibilidade da adrenalina (considerada como primeira linha)",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 18:38:56.200133 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.252414 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "09d41f8f-eae9-4649-931c-ac0e74b36808",
                    "position": "4",
                    "body": "Vasopressina.",
                    "sanitized_body": "Vasopressina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-23 10:57:13.283665 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:30:11.901266 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque a vasopressina pode ser utilizada em pacientes com choque hiperdin\u00e2mico com vasodilata\u00e7\u00e3o motora persistente apesar da ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada atrav\u00e9s de uma via n\u00e3o catecolamin\u00e9rgica, por\u00e9m sua utiliza\u00e7\u00e3o permanece ainda controversa.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque a vasopressina pode ser utilizada em pacientes com choque hiperdin\u00e2mico com vasodilata\u00e7\u00e3o motora persistente apesar da ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada atrav\u00e9s de uma via n\u00e3o catecolamin\u00e9rgica, por\u00e9m sua utiliza\u00e7\u00e3o permanece ainda controversa.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 18:38:56.19429 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.271469 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menino de cinco anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 dois dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 um dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, pulsos finos, com enchimento capilar de 5 segundos e press\u00e3o arterial de 60x30 mmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio em hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados tr\u00eas \u201cbolus\u201d com 20 mL/Kg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso anterior, qual a droga mais adequada?",
            "statement_text": "Menino de cinco anos chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de febre e tosse h\u00e1 dois dias, com recusa alimentar e hipoatividade h\u00e1 um dia. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se prostrado, sonolento, taquidispneico, taquic\u00e1rdico, afebril, pulsos finos, com enchimento capilar de 5 segundos e press\u00e3o arterial de 60x30 mmHg. Na ausculta de aparelho respirat\u00f3rio, apresenta sopro tub\u00e1rio em hemit\u00f3rax esquerdo. Foram realizados tr\u00eas \u201cbolus\u201d com 20 mL/Kg de soro fisiol\u00f3gico, sem melhora cl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso anterior, qual a droga mais adequada?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 15:07:38.510227 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a32ca991-be30-415b-8c7d-33d7ca196be4",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.<div><br><div>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div></div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2460C714-7EBE-3DD1-946F-927894234A51/2460C714-7EBE-3DD1-946F-927894234A51-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div><b>S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS)</b> em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.</div><div><br></div><div>\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.</div><div><br></div><div>Veja abaixo os tipos de choque s\u00e9ptico:</div><div><br></div><div><b>Choque quente ou hiperdin\u00e2mico</b>: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.</div><div><br></div><div><b>Choque frio ou hipodin\u00e2mico</b>: este tipo de choque reflete o <b>aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco</b>. Os principais sinais s\u00e3o: <b>tempo de enchimento capilar aumentado</b> (maior do que 2 segundos), <b>pulsos finos, extremidades frias.</b></div><div><b><br></b></div><div>Sepse \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de dois ou mais sinais de SIRS (sinais de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica), sendo um deles hipertermia/hipotermia e/ou altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos, associados \u00e0 presen\u00e7a de quadro infeccioso confirmado ou suspeito. O choque s\u00e9ptico \u00e9 definido na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica como sepse e disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular. O choque s\u00e9ptico \u00e9 caracterizado por hipoperfus\u00e3o n\u00e3o responsiva a volume.</div><div><br></div><div>O paciente acima apresenta um quadro infeccioso associado a taquicardia, tempo de enchimento capilar aumentado, hipotens\u00e3o arterial e j\u00e1 recebeu a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica sem melhora. Sendo assim, o diagn\u00f3stico \u00e9 de choque s\u00e9ptico e o paciente necessita de drogas vasoativas.</div><div><br></div><div>Vamos analisar se h\u00e1 hipotens\u00e3o:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F1DAD0DE-9A80-75F9-E43A-2AC2E2AE760F/F1DAD0DE-9A80-75F9-E43A-2AC2E2AE760F-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>PA sist\u00f3lica encontrada: 60mmHg</div><div><br></div><div>PA sist\u00f3lica esperada: 70 + 2x5=80 (h\u00e1 hipotens\u00e3o)</div><div><br></div><div>Na figura abaixo voc\u00ea pode observar quais s\u00e3o as drogas indicadas para cada tipo de choque:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AB71EAC7-7127-0BA0-BA80-0AD54F72F379/AB71EAC7-7127-0BA0-BA80-0AD54F72F379-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ANo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano\u00a0\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.Veja abaixo os tipos de choque s\u00e9ptico:Choque quente ou hiperdin\u00e2mico: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.Choque frio ou hipodin\u00e2mico: este tipo de choque reflete o aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Os principais sinais s\u00e3o: tempo de enchimento capilar aumentado (maior do que 2 segundos), pulsos finos, extremidades frias.Sepse \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de dois ou mais sinais de SIRS (sinais de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica), sendo um deles hipertermia/hipotermia e/ou altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos, associados \u00e0 presen\u00e7a de quadro infeccioso confirmado ou suspeito. O choque s\u00e9ptico \u00e9 definido na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica como sepse e disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular. O choque s\u00e9ptico \u00e9 caracterizado por hipoperfus\u00e3o n\u00e3o responsiva a volume.O paciente acima apresenta um quadro infeccioso associado a taquicardia, tempo de enchimento capilar aumentado, hipotens\u00e3o arterial e j\u00e1 recebeu a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica sem melhora. Sendo assim, o diagn\u00f3stico \u00e9 de choque s\u00e9ptico e o paciente necessita de drogas vasoativas.Vamos analisar se h\u00e1 hipotens\u00e3o:PA sist\u00f3lica encontrada: 60mmHgPA sist\u00f3lica esperada: 70 + 2x5=80 (h\u00e1 hipotens\u00e3o)Na figura abaixo voc\u00ea pode observar quais s\u00e3o as drogas indicadas para cada tipo de choque:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-02 18:38:56.348554 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:27:29.413676 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000017657-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-cinco-anos81545bd359",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019401",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3bb041ae-e71b-4a13-8b95-d52e8c04300c",
                            "name": "GO - Funda\u00e7\u00e3o Banco de Olhos de Goi\u00e1s - FUBOG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "7a22902e-756e-4b21-abfa-d53e9872bd7e",
                            "name": "Universo Servi\u00e7os P\u00fablicos (UNISISP)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                            "name": "Oftalmologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BF28ED1F-FC29-7BB4-43DD-0246DBB06824"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "FA898CF6-2B14-171E-71B8-CBF6726A4EA5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T12:13:51Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T12:38:18Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "35ce206817904b26af7f4dc5a0d2c08c",
                    "name": "Choque Neurog\u00eanico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "663fa3d6af38481cabada6dd74fd2a67",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Fisiopatologia[$$]Evolu\u00e7\u00e3o do Choque[$$]Choque Distributivo[$$]Choque Neurog\u00eanico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6cd8d665-9403-4378-b7eb-799e137915dd",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipotens\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Hipotens\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:51:57.764448 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:44:46.287861 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:04:51.524754 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:24:11.905563 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "013552bc-d981-4432-bc2b-1a79f540ee7e",
                    "position": "1",
                    "body": "Bradipneia.",
                    "sanitized_body": "Bradipneia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:51:57.764448 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:44:46.343807 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:04:51.528762 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:24:11.900342 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "942db068-caa4-4ade-a1f8-11ad24bc83ab",
                    "position": "2",
                    "body": "Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.",
                    "sanitized_body": "Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:51:57.764448 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:44:46.398273 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:04:51.545283 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:24:11.897965 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 30
                },
                {
                    "id": "4a6d5b77-fe40-4cd5-9d21-4bc850b69ab6",
                    "position": "3",
                    "body": "Taquicardia.",
                    "sanitized_body": "Taquicardia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:51:57.764448 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:44:46.449807 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:04:51.529523 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:24:11.890621 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 225
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um achado compat\u00edvel com choque neurog\u00eanico:",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um achado compat\u00edvel com choque neurog\u00eanico:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:51:57.764448 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "fd95468e-1efc-4970-9aec-c163d4b25fcd",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><br></div><div><b>Prezado Aluno</b>,</div><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o aborda os sinais observados no choque neurog\u00eanico.</div><div><br></div><div>O choque neurog\u00eanico ocorre devido a uma les\u00e3o cervical ou tor\u00e1cica superior ( acima de T6) que rompe a inerva\u00e7\u00e3o do sistema nervoso simp\u00e1tico (SNS) dos vasos sangu\u00edneos e do cora\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div>A pedra s\u00fabita dos sinais do SNS para o m\u00fasculo liso dos vasos , gera a vasodilata\u00e7\u00e3o e <b>impede a taquicardia compensat\u00f3ria</b>.&nbsp;</div><div><br></div><div>Os sinais principais do choque neurog\u00eanico s\u00e3o:</div><div><br></div><div>\u2022\thipotens\u00e3o</div><div>\u2022\tFrequ\u00eancia card\u00edaca normal ou bradicardia</div><div>\u2022\thipotermia</div><div><br></div><div>A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria pode ou n\u00e3o aumentar mas ocorre \u00e0s custas de respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica e n\u00e3o dois m\u00fasculos da parede tor\u00e1cica. A bradipneia tamb\u00e9m pode ocorrer.</div><div><br></div><div>A banca solicita a alternativa <b>INCORRETA!</b></div><div><br></div><div>Corretas afirma\u00e7\u00f5es \u201ca\u201d \u201cb\u201d e \u201cc\u201d.</div><div><br></div><div>Incorreta afirma\u00e7\u00e3o \u201cd\u201d.</div><div><br></div><div><b>Gabarito: alternativa \u201cd\u201d.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DPrezado Aluno,Esta quest\u00e3o aborda os sinais observados no choque neurog\u00eanico.O choque neurog\u00eanico ocorre devido a uma les\u00e3o cervical ou tor\u00e1cica superior ( acima de T6) que rompe a inerva\u00e7\u00e3o do sistema nervoso simp\u00e1tico (SNS) dos vasos sangu\u00edneos e do cora\u00e7\u00e3o.A pedra s\u00fabita dos sinais do SNS para o m\u00fasculo liso dos vasos , gera a vasodilata\u00e7\u00e3o e impede a taquicardia compensat\u00f3ria.\u00a0Os sinais principais do choque neurog\u00eanico s\u00e3o:\u2022\thipotens\u00e3o\u2022\tFrequ\u00eancia card\u00edaca normal ou bradicardia\u2022\thipotermiaA frequ\u00eancia respirat\u00f3ria pode ou n\u00e3o aumentar mas ocorre \u00e0s custas de respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica e n\u00e3o dois m\u00fasculos da parede tor\u00e1cica. A bradipneia tamb\u00e9m pode ocorrer.A banca solicita a alternativa INCORRETA!Corretas afirma\u00e7\u00f5es \u201ca\u201d \u201cb\u201d e \u201cc\u201d.Incorreta afirma\u00e7\u00e3o \u201cd\u201d.Gabarito: alternativa \u201cd\u201d.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-03 00:04:51.690663 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:24:12.038929 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000019401-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que-NA128422787f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011901",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b98bc37c-a217-4793-b556-5d87ec4b11e3",
                            "name": "AL - Universidade Federal de Alagoas - UFAL (Hospital Universit\u00e1rio Professor Alberto Antunes)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4F7900CD-EB96-EDE9-63AA-C0886A60FF4A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T20:15:35Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T18:39:34Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "c379e98faa784aa896755b51bad56398",
                    "name": "Cardite ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2cfe1af2d3424fb898c5682ad5f3570e",
                    "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]Febre Reum\u00e1tica (FR)[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Crit\u00e9rios Maiores[$$]Cardite ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "234cd2a5-c030-4cac-810c-6c8582ce1b5b",
                    "position": "0",
                    "body": "Sepse.",
                    "sanitized_body": "Sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-11 22:02:44.049405 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque os dados do enunciado n\u00e3o fazem refer\u00eancia a um processo infeccioso grave. N\u00e3o h\u00e1 febre, comprometimento do estado geral e outros sinais de quadro infeccioso que suportem esta hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque os dados do enunciado n\u00e3o fazem refer\u00eancia a um processo infeccioso grave. N\u00e3o h\u00e1 febre, comprometimento do estado geral e outros sinais de quadro infeccioso que suportem esta hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-11 22:04:09.013954 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.1911 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "60972eb1-f72d-4b23-91a2-a5f22e15e551",
                    "position": "1",
                    "body": "Miocardite viral.",
                    "sanitized_body": "Miocardite viral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-11 22:02:44.181113 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a miocardite viral n\u00e3o se manifesta com insufici\u00eancia da v\u00e1lvula mitral. Ela se caracteriza por descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca ap\u00f3s um quadro viral.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a miocardite viral n\u00e3o se manifesta com insufici\u00eancia da v\u00e1lvula mitral. Ela se caracteriza por descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca ap\u00f3s um quadro viral.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-11 22:04:09.001506 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.208741 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "dc326012-2cad-4af6-8973-962fd0af33f6",
                    "position": "2",
                    "body": "Febre Reum\u00e1tica.",
                    "sanitized_body": "Febre Reum\u00e1tica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-11 22:02:44.317387 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7ce81ea1ac0f4867bdaa24ba68a89566",
                            "name": "Febre Reum\u00e1tica (FR)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "820f1cd1b5ff4c5eac2bf4249f6cbacb",
                            "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]Febre Reum\u00e1tica (FR)",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque a FR \u00e9 a principal causa de cardiopatia adquirida em nosso meio em menores de 20 anos e, al\u00e9m disso, a v\u00e1lvula mais acometida \u00e9 a mitral.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque a FR \u00e9 a principal causa de cardiopatia adquirida em nosso meio em menores de 20 anos e, al\u00e9m disso, a v\u00e1lvula mais acometida \u00e9 a mitral.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-11 22:04:08.991409 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.195621 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 362
                },
                {
                    "id": "37ea42f2-f22e-4c85-8e8d-aaa1303ba2ea",
                    "position": "3",
                    "body": "Doen\u00e7a de Kawasaki.",
                    "sanitized_body": "Doen\u00e7a de Kawasaki.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-11 22:02:44.456551 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "de7a295c68ec44fbb24eca146f55a74b",
                            "name": "Doen\u00e7a de Kawasaki",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "820f1cd1b5ff4c5eac2bf4249f6cbacb",
                            "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]Doen\u00e7a de Kawasaki",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a doen\u00e7a de Kawasaki \u00e9 uma vasculite sist\u00eamica que ocorre em crian\u00e7as geneticamente predispostas, desencadeadas por um gatilho infeccioso. Sua principal complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a endocardite e sim os aneurismas de coron\u00e1rias. Os sinais encontrados s\u00e3o: febre com dura\u00e7\u00e3o maior do que 5 dias, rash cut\u00e2neo, altera\u00e7\u00f5es de extremidades, conjuntivite, mucosite, linfonodomegalia cervical.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a doen\u00e7a de Kawasaki \u00e9 uma vasculite sist\u00eamica que ocorre em crian\u00e7as geneticamente predispostas, desencadeadas por um gatilho infeccioso. Sua principal complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a endocardite e sim os aneurismas de coron\u00e1rias. Os sinais encontrados s\u00e3o: febre com dura\u00e7\u00e3o maior do que 5 dias, rash cut\u00e2neo, altera\u00e7\u00f5es de extremidades, conjuntivite, mucosite, linfonodomegalia cervical.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-11 22:04:09.007975 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.214583 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "33a2119d-0e32-4af5-9006-0b8cb0526346",
                    "position": "4",
                    "body": "Miocardiopatia chag\u00e1sica.",
                    "sanitized_body": "Miocardiopatia chag\u00e1sica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-11 22:02:44.585229 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "893cdcd73cb8425c800abad9e9d10b22",
                            "name": "Doen\u00e7a de Chagas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c696676a4daf47ec91772366f0e3a7a1",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Cardiomiopatias[$$]Doen\u00e7a de Chagas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque a miocardiopatia chag\u00e1sica \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o tardia da doen\u00e7a de Chagas que resulta de uma miocardite fibrosante causada pela infec\u00e7\u00e3o persistente do T cruzi. N\u00e3o \u00e9 frequentemente observada em crian\u00e7as e, al\u00e9m disso, se manifesta com insufici\u00eancia card\u00edaca sem comprometimento valvar como no caso apresentado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque a miocardiopatia chag\u00e1sica \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o tardia da doen\u00e7a de Chagas que resulta de uma miocardite fibrosante causada pela infec\u00e7\u00e3o persistente do T cruzi. N\u00e3o \u00e9 frequentemente observada em crian\u00e7as e, al\u00e9m disso, se manifesta com insufici\u00eancia card\u00edaca sem comprometimento valvar como no caso apresentado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-11 22:04:09.005436 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.212352 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 20
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Jean, 07 anos de idade, chega ao pronto-socorro com quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca caracterizado pela presen\u00e7a de ritmo de galope, sem descri\u00e7\u00e3o de patologia card\u00edaca anterior. Foi realizado ecocardiograma que evidenciou insufici\u00eancia mitral, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresente diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para Jean.",
            "statement_text": "Jean, 07 anos de idade, chega ao pronto-socorro com quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca caracterizado pela presen\u00e7a de ritmo de galope, sem descri\u00e7\u00e3o de patologia card\u00edaca anterior. Foi realizado ecocardiograma que evidenciou insufici\u00eancia mitral, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresente diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para Jean.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:54:08.281893 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3e76765c-3b0a-483a-be1c-ef00da3a4eb1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Querido aluno,<div><br><div>Em nosso meio, a cardiopatia adquirida mais comum em jovens abaixo dos 20 anos \u00e9 a cardiopatia desencadeada pela febre reum\u00e1tica.</div><div><br></div><div>A Febre Reum\u00e1tica (FR) \u00e9 uma doen\u00e7a prevalente em nosso meio e causa importante de cardiopatia adquirida em idade jovem. Ela consiste numa sequela n\u00e3o supurativa de uma infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica de orofaringe que afeta indiv\u00edduos geneticamente predispostos. Ocorre ap\u00f3s algumas semanas da infec\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais comum entre 5 e 15 anos de vida.</div><div><br></div><div>Em 2015 os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da Febre Reum\u00e1tica (FR) forma revisados pela American Heart Association, dividindo entre pa\u00edses de alto risco para Febre Reum\u00e1tica (como o nosso) e de baixo risco. S\u00e3o necess\u00e1rios 2 crit\u00e9rios maiores mais a evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica ou 1 maior e 2 menores mais a evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica para o diagn\u00f3stico da FR.</div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para a Febre Reum\u00e1tica (FR):</div><div><br></div><div>Pa\u00edses de Moderado e alto risco para FR</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/0781774F-E51A-D5DE-01D5-DF3377DD7ABF/0781774F-E51A-D5DE-01D5-DF3377DD7ABF-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>\u00c9 muito importante lembrar que a poliartralgia e monoartite tamb\u00e9m s\u00e3o considerados como crit\u00e9rios maiores em pa\u00edses de moderado a alto risco de acordo com a \u00faltima revis\u00e3o de 2015.</div><div><br></div><div>Outro dado importante \u00e9 que n\u00e3o podemos considerar artralgia e artrite simultaneamente.</div><div><br></div><div>A v\u00e1lvula card\u00edaca mais acometida \u00e9 a mitral e em segundo lugar a a\u00f3rtica. Les\u00f5es agudas apresentam insufici\u00eancia da v\u00e1lvula e les\u00f5es cr\u00f4nicas se manifestam com estenose valvar.</div><div><br></div><div>Veja no quadro abaixo, como \u00e9 realizada a profilaxia secund\u00e1ria para a Febre Reum\u00e1tica:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F07A9083-7E4C-75D3-C44F-B3EAD0A117BA/F07A9083-7E4C-75D3-C44F-B3EAD0A117BA-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CQuerido aluno,Em nosso meio, a cardiopatia adquirida mais comum em jovens abaixo dos 20 anos \u00e9 a cardiopatia desencadeada pela febre reum\u00e1tica.A Febre Reum\u00e1tica (FR) \u00e9 uma doen\u00e7a prevalente em nosso meio e causa importante de cardiopatia adquirida em idade jovem. Ela consiste numa sequela n\u00e3o supurativa de uma infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica de orofaringe que afeta indiv\u00edduos geneticamente predispostos. Ocorre ap\u00f3s algumas semanas da infec\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais comum entre 5 e 15 anos de vida.Em 2015 os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da Febre Reum\u00e1tica (FR) forma revisados pela American Heart Association, dividindo entre pa\u00edses de alto risco para Febre Reum\u00e1tica (como o nosso) e de baixo risco. S\u00e3o necess\u00e1rios 2 crit\u00e9rios maiores mais a evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica ou 1 maior e 2 menores mais a evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica para o diagn\u00f3stico da FR.Veja abaixo os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para a Febre Reum\u00e1tica (FR):Pa\u00edses de Moderado e alto risco para FR\u00c9 muito importante lembrar que a poliartralgia e monoartite tamb\u00e9m s\u00e3o considerados como crit\u00e9rios maiores em pa\u00edses de moderado a alto risco de acordo com a \u00faltima revis\u00e3o de 2015.Outro dado importante \u00e9 que n\u00e3o podemos considerar artralgia e artrite simultaneamente.A v\u00e1lvula card\u00edaca mais acometida \u00e9 a mitral e em segundo lugar a a\u00f3rtica. Les\u00f5es agudas apresentam insufici\u00eancia da v\u00e1lvula e les\u00f5es cr\u00f4nicas se manifestam com estenose valvar.Veja no quadro abaixo, como \u00e9 realizada a profilaxia secund\u00e1ria para a Febre Reum\u00e1tica:Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-11 22:04:09.154377 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-11 22:04:10.313304 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011901-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Jean-07-anos-idade46be38cc05",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000006034",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5F58D3BA-7F56-3F31-62BB-1E3ECA9D8F72"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:52Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2a52eb73-d467-483d-a80e-1097fe165d9a",
                    "position": "0",
                    "body": "Os sinais cl\u00ednicos mais t\u00edpicos de sepse s\u00e3o precoces, principalmente em crian\u00e7as.",
                    "sanitized_body": "Os sinais cl\u00ednicos mais t\u00edpicos de sepse s\u00e3o precoces, principalmente em crian\u00e7as.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:31:23.386634 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:42:44.852221 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque um dos sinais mais t\u00edpicos de sepse que \u00e9 a hipotens\u00e3o arterial, em crian\u00e7as geralmente \u00e9 um sinal tardio.<br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque um dos sinais mais t\u00edpicos de sepse que \u00e9 a hipotens\u00e3o arterial, em crian\u00e7as geralmente \u00e9 um sinal tardio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 17:29:34.084503 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 17:42:50.608057 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 78,
                    "answers": 90
                },
                {
                    "id": "502634a5-f16e-4ec4-8caa-f759783a7fff",
                    "position": "1",
                    "body": "Os sinais e sintomas de sepse n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos e, algumas vezes, levam a erros de diagn\u00f3stico.",
                    "sanitized_body": "Os sinais e sintomas de sepse n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos e, algumas vezes, levam a erros de diagn\u00f3stico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:31:23.386634 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:42:45.145082 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque alguns sinais de sepse podem estar presentes em outras patologias. Por exemplo: a taquicardia pode estar presente na Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva, a taquidispneia pode estar presente em doen\u00e7as respirat\u00f3rias.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque alguns sinais de sepse podem estar presentes em outras patologias. Por exemplo: a taquicardia pode estar presente na Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva, a taquidispneia pode estar presente em doen\u00e7as respirat\u00f3rias.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 17:29:34.073295 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 17:42:50.609396 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "209ce417-faf0-4b1f-853f-4c90d377c831",
                    "position": "2",
                    "body": "O atraso no diagn\u00f3stico de sepse associa-se \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 demora na retirada e a uma maior utiliza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.",
                    "sanitized_body": "O atraso no diagn\u00f3stico de sepse associa-se \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 demora na retirada e a uma maior utiliza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:31:23.386634 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:42:45.330144 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u2018c\u201d porque o reconhecimento e tratamento precoce da sepse, impacta na diminui\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por esta doen\u00e7a.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u2018c\u201d porque o reconhecimento e tratamento precoce da sepse, impacta na diminui\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por esta doen\u00e7a.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 17:29:34.090926 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 17:42:50.623212 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "ec61d652-1d07-49a1-af8f-5f7ce429760a",
                    "position": "3",
                    "body": "Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de SIRS s\u00e3o muito sens\u00edveis.",
                    "sanitized_body": "Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de SIRS s\u00e3o muito sens\u00edveis.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:31:23.386634 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:42:45.510744 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d porque os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de sepse s\u00e3o muito sens\u00edveis com o intuito de incluir o maio n\u00famero de casos, impactando no progn\u00f3stico geral desta patologia. Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:<div><br></div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/59DBA516-381A-FE20-CCDF-3A82F2022251/59DBA516-381A-FE20-CCDF-3A82F2022251-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d porque os crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico de sepse s\u00e3o muito sens\u00edveis com o intuito de incluir o maio n\u00famero de casos, impactando no progn\u00f3stico geral desta patologia. Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 17:29:34.081672 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 17:42:50.622778 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 14
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa em que a afirmativa esteja INCORRETA.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa em que a afirmativa esteja INCORRETA.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:31:23.386634 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "241b39f0-958d-4c07-a2a7-e35012e0b814",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>Caro aluno,<div><br><div>No choque ocorre um<b> desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos</b>. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.</div><div><br></div><div>Com a progress\u00e3o do choque, as c\u00e9lulas tentam se adaptar atrav\u00e9s do aumento da extra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas este recurso tem um limite. Deste modo, os mecanismos compensat\u00f3rios falham, levando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e acidose l\u00e1ctica.</div><div><br></div><div>O organismo tenta compensar este desequil\u00edbrio, privilegiando a oxigena\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo como o c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o e f\u00edgado, em detrimento do sistema gastrointestinal, pele e m\u00fasculos.&nbsp;</div><div><br></div><div>As <b>crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque</b>, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ACaro aluno,No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.Com a progress\u00e3o do choque, as c\u00e9lulas tentam se adaptar atrav\u00e9s do aumento da extra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas este recurso tem um limite. Deste modo, os mecanismos compensat\u00f3rios falham, levando \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e acidose l\u00e1ctica.O organismo tenta compensar este desequil\u00edbrio, privilegiando a oxigena\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os alvo como o c\u00e9rebro, rins, cora\u00e7\u00e3o e f\u00edgado, em detrimento do sistema gastrointestinal, pele e m\u00fasculos.\u00a0As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-01 17:29:34.242751 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 17:42:50.856506 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000006034-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que-esteja937c27951",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000006003",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c969d0ed-b7c7-4b46-986f-8e440bd39b38",
                            "name": "BA - Hospital dos Olhos de Conquista LTDA - HOC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "552D1F41-D432-D721-3E36-07979D2FD38D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-02T16:35:56Z",
                    "location": {
                        "id": "721"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b8ad96d6-b7e0-4f19-964b-a23bafeb38f5",
                    "position": "0",
                    "body": "Maior efeito expansor.",
                    "sanitized_body": "Maior efeito expansor.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:42.709098 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:18.261183 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque tanto os coloides naturais como sint\u00e9ticos apresentam efeito expansor.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque tanto os coloides naturais como sint\u00e9ticos apresentam efeito expansor.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:55:30.519753 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:34:26.091262 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "dbff2c05-06cf-417a-8604-a854cef76bb7",
                    "position": "1",
                    "body": "Menor risco de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Menor risco de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:42.709098 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:18.350832 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d (mesma l\u00f3gica da alternativa \u201cD\u201d). Al\u00e9m disso os naturais apresentam maior risco de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d (mesma l\u00f3gica da alternativa \u201cD\u201d). Al\u00e9m disso os naturais apresentam maior risco de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:55:30.528508 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:34:26.116012 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "33885c3d-3138-4632-a229-be8ffde06a69",
                    "position": "2",
                    "body": "Maior custo.",
                    "sanitized_body": "Maior custo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:42.709098 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:18.402624 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque os coloides naturais apresentam custo mais elevado do que os sint\u00e9ticos.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque os coloides naturais apresentam custo mais elevado do que os sint\u00e9ticos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:55:30.518027 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:34:26.102301 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "903e62d5-bc82-42d9-990a-b7d2f25b4008",
                    "position": "3",
                    "body": "Menor risco de altera\u00e7\u00e3o da coagula\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Menor risco de altera\u00e7\u00e3o da coagula\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:42.709098 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:18.454247 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o coloide natural (albumina) pode alterar a coagula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do tempo de protrombina, TTPA e contagem de plaquetas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o coloide natural (albumina) pode alterar a coagula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do tempo de protrombina, TTPA e contagem de plaquetas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:55:30.520653 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:34:26.114351 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual \u00e9 a desvantagem do uso de coloide natural em rela\u00e7\u00e3o aos sint\u00e9ticos no paciente com choque s\u00e9ptico?",
            "statement_text": "Qual \u00e9 a desvantagem do uso de coloide natural em rela\u00e7\u00e3o aos sint\u00e9ticos no paciente com choque s\u00e9ptico?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:29:42.709098 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b58482e9-df25-4917-a2c7-413b4c8f5bfc",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Caro aluno, esta quest\u00e3o aborda a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com coloides no choque s\u00e9ptico.<div><br><div>Coloides s\u00e3o subst\u00e2ncias formadas por mol\u00e9culas grandes que apresentam grande capacidade de expans\u00e3o intravascular com menores volumes.</div><div><br></div><div>Existem coloides naturais e semissint\u00e9ticos.</div><div><br></div><div>A albumina humana \u00e9 um exemplo de coloide natural e \u00e9 derivada do plasma humano. Os coloides semissint\u00e9ticos s\u00e3o compostos de gelatina, dextrans e amidos.</div><div><br></div><div>O uso do dextran n\u00e3o \u00e9 preconizado em pediatria devido a seu efeito inibidor na agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, interfer\u00eancia com o Fator VIII, potencial de ocasionar insufici\u00eancia renal e anafilaxia.</div><div>Os amidos tamb\u00e9m podem interferir na coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, causar insufici\u00eancia renal e prirido, portanto seu uso em pediatria n\u00e3o \u00e9 indicado.</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CCaro aluno, esta quest\u00e3o aborda a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com coloides no choque s\u00e9ptico.Coloides s\u00e3o subst\u00e2ncias formadas por mol\u00e9culas grandes que apresentam grande capacidade de expans\u00e3o intravascular com menores volumes.Existem coloides naturais e semissint\u00e9ticos.A albumina humana \u00e9 um exemplo de coloide natural e \u00e9 derivada do plasma humano. Os coloides semissint\u00e9ticos s\u00e3o compostos de gelatina, dextrans e amidos.O uso do dextran n\u00e3o \u00e9 preconizado em pediatria devido a seu efeito inibidor na agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, interfer\u00eancia com o Fator VIII, potencial de ocasionar insufici\u00eancia renal e anafilaxia.Os amidos tamb\u00e9m podem interferir na coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, causar insufici\u00eancia renal e prirido, portanto seu uso em pediatria n\u00e3o \u00e9 indicado.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:55:30.635871 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:34:26.239334 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000006003-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-e-desvantagem-uso18053308de",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005997",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c969d0ed-b7c7-4b46-986f-8e440bd39b38",
                            "name": "BA - Hospital dos Olhos de Conquista LTDA - HOC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "552D1F41-D432-D721-3E36-07979D2FD38D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-02T16:35:56Z",
                    "location": {
                        "id": "721"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e9cc4827-f5fe-4898-b5c8-bdd7cf59d1d6",
                    "position": "0",
                    "body": "\u00e0 infus\u00e3o r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, 20 ml/kg a 60 ml/kg, nos primeiros 15 minutos.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "\u00e0 infus\u00e3o r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, 20 ml/kg a 60 ml/kg, nos primeiros 15 minutos.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:24.869943 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:31.750627 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d porque a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica aliada a antibioticoterapia precoce s\u00e3o as medidas mais importantes a serem tomadas frente a uma crian\u00e7a com choque s\u00e9ptico, j\u00e1 que elas t\u00eam impacto significativo na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por sepse.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201ca\u201d porque a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica aliada a antibioticoterapia precoce s\u00e3o as medidas mais importantes a serem tomadas frente a uma crian\u00e7a com choque s\u00e9ptico, j\u00e1 que elas t\u00eam impacto significativo na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 19:25:00.583814 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:12:18.368875 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 108
                },
                {
                    "id": "c30183e0-3df0-4c06-bd25-da41853d3e66",
                    "position": "1",
                    "body": "ao uso de insulina nos pacientes com hiperglicemia associada.",
                    "sanitized_body": "ao uso de insulina nos pacientes com hiperglicemia associada.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:24.869943 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:31.82083 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque o uso da insulina em pacientes com hiperglicemia acentuada n\u00e3o apresenta impacto significativo na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por sepse.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque o uso da insulina em pacientes com hiperglicemia acentuada n\u00e3o apresenta impacto significativo na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade por sepse.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 19:25:00.588768 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:12:18.367088 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "bd30d623-2be6-47f7-83f3-f51ce3caac5f",
                    "position": "2",
                    "body": "\u00e0 obten\u00e7\u00e3o de acesso venoso central nas primeiras 6 horas do atendimento.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "\u00e0 obten\u00e7\u00e3o de acesso venoso central nas primeiras 6 horas do atendimento.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:24.869943 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:31.891231 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque nem sempre o acesso venoso central \u00e9 poss\u00edvel nas primeiras horas da sepse e ao focarmos apenas na obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso central, corre-se o risco de n\u00e3o se tomar as medidas mais importantes no momento do reconhecimento da sepse que s\u00e3o a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica aliada a antibioticoterapia precoce.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque nem sempre o acesso venoso central \u00e9 poss\u00edvel nas primeiras horas da sepse e ao focarmos apenas na obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso central, corre-se o risco de n\u00e3o se tomar as medidas mais importantes no momento do reconhecimento da sepse que s\u00e3o a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica aliada a antibioticoterapia precoce.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 19:25:00.582716 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:12:18.361874 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "7200ebba-8cdf-4984-ae1b-0860d751ea7d",
                    "position": "3",
                    "body": "\u00e0 transfus\u00e3o de hemoderivados na admiss\u00e3o, na UTI Pedi\u00e1trica.",
                    "sanitized_body": "\u00e0 transfus\u00e3o de hemoderivados na admiss\u00e3o, na UTI Pedi\u00e1trica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:29:24.869943 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:39:31.956823 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque nem todos os casos de crian\u00e7as com sepse necessitam de hemotransfus\u00e3o, sendo seu impacto positivo apenas em pacientes que precisam deste procedimento.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque nem todos os casos de crian\u00e7as com sepse necessitam de hemotransfus\u00e3o, sendo seu impacto positivo apenas em pacientes que precisam deste procedimento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 19:25:00.570845 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:12:18.382269 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A melhora da sobrevida em pacientes com choque s\u00e9ptico est\u00e1 relacionada, entre outros fatores,",
            "statement_text": "A melhora da sobrevida em pacientes com choque s\u00e9ptico est\u00e1 relacionada, entre outros fatores,",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:29:24.869943 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "21962d20-b32d-49f6-9d3f-b255540e6ef6",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.<div><br><div>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E6D2F7F5-9377-C22C-0C2D-ED2DC5A64522/E6D2F7F5-9377-C22C-0C2D-ED2DC5A64522-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div></div><div><br></div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div><b>S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS)</b> em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.</div><div><br></div><div>\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.</div><div><br></div><div><b>Sepse</b>: \u00e9 a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) na presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o suspeita ou comprovada.</div><div><br></div><div><b>Infec\u00e7\u00e3o</b>: \u00e9 definida pela invas\u00e3o por microrganismos patog\u00eanicos. Pode ser confirmada ou suspeita</div><div><br></div><div><b>Sepse grave:</b> sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular OU s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo OU disfun\u00e7\u00e3o de dois ou mais \u00f3rg\u00e3os e sistemas.</div><div><br></div><div><b>Choque s\u00e9ptico:</b> \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular, hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria a volume.</div><div><br></div><div>Veja abaixo, como deve ser realizada a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de pacientes com choque s\u00e9ptico:<br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9E630F2D-4C87-AFB0-87D8-FBBD753F7379/9E630F2D-4C87-AFB0-87D8-FBBD753F7379-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.</div><div><br></div><div>Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas.</div><div><br></div><div>Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.</div><div><br></div><div>Caso o paciente n\u00e3o apresente resposta satisfat\u00f3ria com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ANo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano\u00a0\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.Sepse: \u00e9 a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) na presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o suspeita ou comprovada.Infec\u00e7\u00e3o: \u00e9 definida pela invas\u00e3o por microrganismos patog\u00eanicos. Pode ser confirmada ou suspeitaSepse grave: sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular OU s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo OU disfun\u00e7\u00e3o de dois ou mais \u00f3rg\u00e3os e sistemas.Choque s\u00e9ptico: \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular, hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria a volume.Veja abaixo, como deve ser realizada a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de pacientes com choque s\u00e9ptico:O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas.Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.Caso o paciente n\u00e3o apresente resposta satisfat\u00f3ria com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-02 19:25:00.739187 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:12:18.542928 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005997-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "melhora-sobrevida1450ef1fdd",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005978",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5F58D3BA-7F56-3F31-62BB-1E3ECA9D8F72"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:52Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b40a4e56-6cff-408a-b52c-9027f9de7332",
                    "position": "0",
                    "body": "Pulsos normais.",
                    "sanitized_body": "Pulsos normais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:28:35.802114 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:10:10.045145 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque a presen\u00e7a de pulsos normais \u00e9 um resultado esperado ap\u00f3s a primeira hora do tratamento do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque a presen\u00e7a de pulsos normais \u00e9 um resultado esperado ap\u00f3s a primeira hora do tratamento do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:48:48.848175 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:00:59.570676 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "4f284eec-4d6f-40ad-a96f-b1a3f9527f57",
                    "position": "1",
                    "body": "Extremidades quentes.",
                    "sanitized_body": "Extremidades quentes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:28:35.802114 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:10:10.326223 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d extremidades quentes indicam que houve retorno da perfus\u00e3o adequada sendo um marcador de boa resposta ao tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d extremidades quentes indicam que houve retorno da perfus\u00e3o adequada sendo um marcador de boa resposta ao tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:48:48.834636 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:00:59.516469 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "b9de1a92-09df-40d8-be99-f7e7ad5ac698",
                    "position": "2",
                    "body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h.",
                    "sanitized_body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:28:35.802114 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:10:10.548308 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h indica uma boa perfus\u00e3o renal e reflete boa resposta \u00e0 abordagem inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio superior a 1 ml/kg/h indica uma boa perfus\u00e3o renal e reflete boa resposta \u00e0 abordagem inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:48:48.847731 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:00:59.461024 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "1812f7b3-83f7-4cb4-96bc-c55d9ea74d5c",
                    "position": "3",
                    "body": "Tempo de enchimento capilar de at\u00e9 4 segundos.",
                    "sanitized_body": "Tempo de enchimento capilar de at\u00e9 4 segundos.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:28:35.802114 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:10:10.746767 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o tempo de enchimento capilar ideal \u00e9 de at\u00e9 2 segundos e esta \u00e9 a meta a ser atingida.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o tempo de enchimento capilar ideal \u00e9 de at\u00e9 2 segundos e esta \u00e9 a meta a ser atingida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:48:48.840907 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:00:59.509886 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 91
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Os objetivos terap\u00eauticos no tratamento do choque s\u00e9ptico, principalmente ap\u00f3s a primeira hora (golden hour), s\u00e3o os seguintes, com EXCE\u00c7\u00c3O de:",
            "statement_text": "Os objetivos terap\u00eauticos no tratamento do choque s\u00e9ptico, principalmente ap\u00f3s a primeira hora (golden hour), s\u00e3o os seguintes, com EXCE\u00c7\u00c3O de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:28:35.802114 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b273d944-17f2-40f4-8885-984f9366863d",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div><div><div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.</div><div>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div>O choque s\u00e9ptico \u00e9 a principal forma de choque distributivo em crian\u00e7as, seu tratamento inicial \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.</div><div>Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas. Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.&nbsp;</div><div>Os objetivos do tratamento do choque s\u00e9ptico s\u00e3o o restabelecimento da distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aos tecidos.</div><div>Nos casos onde n\u00e3o h\u00e1 resposta \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.</div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DNo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O choque s\u00e9ptico \u00e9 a principal forma de choque distributivo em crian\u00e7as, seu tratamento inicial \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas. Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.\u00a0Os objetivos do tratamento do choque s\u00e9ptico s\u00e3o o restabelecimento da distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aos tecidos.Nos casos onde n\u00e3o h\u00e1 resposta \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:48:49.000276 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-13 17:00:59.689185 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005978-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "objetivos-terapeuticos210e953984",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005961",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5F58D3BA-7F56-3F31-62BB-1E3ECA9D8F72"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:52Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                    "name": "Drogas vasoativas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2311f9fd-27dd-44df-bbd4-f5f8c2e7e39c",
                    "position": "0",
                    "body": "Quando comparada com a noradrenalina, a dopamina foi capaz de melhorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio e mostrou aus\u00eancia de efeitos delet\u00e9rios sobre a circula\u00e7\u00e3o espl\u00e2ncnica.",
                    "sanitized_body": "Quando comparada com a noradrenalina, a dopamina foi capaz de melhorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio e mostrou aus\u00eancia de efeitos delet\u00e9rios sobre a circula\u00e7\u00e3o espl\u00e2ncnica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:27:48.72405 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 15:41:53.087747 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a noradrenalina produz vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica com diminui\u00e7\u00e3o reflexa de frequ\u00eancia card\u00edaca. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dopamina, a noradrenalina \u00e9 mais eficaz na revers\u00e3o do choque s\u00e9ptico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perfus\u00e3o espl\u00e2ncnica, os efeitos destas duas drogas s\u00e3o similares.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a noradrenalina produz vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica com diminui\u00e7\u00e3o reflexa de frequ\u00eancia card\u00edaca. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dopamina, a noradrenalina \u00e9 mais eficaz na revers\u00e3o do choque s\u00e9ptico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perfus\u00e3o espl\u00e2ncnica, os efeitos destas duas drogas s\u00e3o similares.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:47:27.992208 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-03-23 22:17:23.863984 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 38,
                    "answers": 58
                },
                {
                    "id": "1cbb69d8-8ccd-4e75-9d52-31b9e777672a",
                    "position": "1",
                    "body": "Pacientes que apresentam baixa resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco podem se beneficiar da associa\u00e7\u00e3o de noradrenalina com dobutamina.",
                    "sanitized_body": "Pacientes que apresentam baixa resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco podem se beneficiar da associa\u00e7\u00e3o de noradrenalina com dobutamina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:27:48.72405 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 15:41:53.23355 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Corretas alternativas \u201cB\u201d, \u201cC\u201d e \u201cD\u201d.",
                        "sanitized_complete": "Corretas alternativas \u201cB\u201d, \u201cC\u201d e \u201cD\u201d.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:47:27.996949 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-03-23 22:17:23.874115 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 25
                },
                {
                    "id": "0fda2e86-82f7-4a53-8d3d-82ed68e2a7f0",
                    "position": "2",
                    "body": "A administra\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena de vasopressina em pacientes com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico produz aumento da press\u00e3o arterial e melhora da diurese.",
                    "sanitized_body": "A administra\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena de vasopressina em pacientes com diagn\u00f3stico de choque s\u00e9ptico produz aumento da press\u00e3o arterial e melhora da diurese.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:27:48.72405 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 15:41:53.37072 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:47:27.981277 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-03-23 22:17:23.879488 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "c80e2750-7136-429d-ac22-0e98717a218d",
                    "position": "3",
                    "body": "Em pacientes que n\u00e3o est\u00e3o gravemente doentes, a vasopressina ex\u00f3gena n\u00e3o exerce atividade pressora.",
                    "sanitized_body": "Em pacientes que n\u00e3o est\u00e3o gravemente doentes, a vasopressina ex\u00f3gena n\u00e3o exerce atividade pressora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:27:48.72405 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 15:41:53.499132 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:47:27.975717 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-03-23 22:17:23.88724 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 49
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Considerando os medicamentos vasopressores, aponte a alternativa INCORRETA.",
            "statement_text": "Considerando os medicamentos vasopressores, aponte a alternativa INCORRETA.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:27:48.72405 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "f291ab19-8497-4cfe-9c13-485c82cf6f43",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>Caro aluno, esta quest\u00e3o aborda a a\u00e7\u00e3o de algumas drogas vasoativas utilizadas no tratamento do choque s\u00e9ptico.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/76701EC3-D168-01D6-9F65-F82689CE6983/76701EC3-D168-01D6-9F65-F82689CE6983-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ACaro aluno, esta quest\u00e3o aborda a a\u00e7\u00e3o de algumas drogas vasoativas utilizadas no tratamento do choque s\u00e9ptico.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:47:28.14525 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-03-23 22:17:23.857081 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005961-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Considerando8832ae009",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000001091",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "40ED0D09-5D0C-C0DF-E7D2-7F627C5F811E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T16:30:36Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:10:01Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "1be2358b587847108f6be0bc4292e6ca",
                    "name": "Tratamento do Choque Cardiog\u00eanico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Cardiog\u00eanico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e858de06-54f8-414f-a040-de9fa1f35a1e",
                    "position": "0",
                    "body": "Uso de beta bloqueador por via oral, pois, a frequ\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 acima de 100 bpm.",
                    "sanitized_body": "Uso de beta bloqueador por via oral, pois, a frequ\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 acima de 100 bpm.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:27:30.038808 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 19:26:43.302821 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta A, porque o aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca n\u00e3o \u00e9 a causa da descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca e sim um mecanismo compensat\u00f3rio. O uso de betabloqueadores \u00e9 indicado em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas como as crises de hip\u00f3xia das cardiopatias cianog\u00eanicas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta A, porque o aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca n\u00e3o \u00e9 a causa da descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca e sim um mecanismo compensat\u00f3rio. O uso de betabloqueadores \u00e9 indicado em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas como as crises de hip\u00f3xia das cardiopatias cianog\u00eanicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 20:14:18.190396 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-09-27 20:14:19.073351 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "610e2cc1-943c-465e-8ca3-43e6810037d5",
                    "position": "1",
                    "body": "Internar na enfermaria com uso de vasodilatador (captopril), diur\u00e9tico e digoxina.",
                    "sanitized_body": "Internar na enfermaria com uso de vasodilatador (captopril), diur\u00e9tico e digoxina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:27:30.038808 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 19:26:43.456738 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B, esta crian\u00e7a necessita de cuidados de terapia intensiva pedi\u00e1trica e medica\u00e7\u00f5es endovenosas para controle de sua insufici\u00eancia card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, esta crian\u00e7a necessita de cuidados de terapia intensiva pedi\u00e1trica e medica\u00e7\u00f5es endovenosas para controle de sua insufici\u00eancia card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 20:14:18.210207 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-09-27 20:14:18.822552 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "26ec5908-2038-471c-bf21-c122afc45aa4",
                    "position": "2",
                    "body": "Internar o paciente em unidade intensiva com monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, drogas vasoativas e diur\u00e9tico endovenoso.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Internar o paciente em unidade intensiva com monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, drogas vasoativas e diur\u00e9tico endovenoso.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 14:27:30.038808 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 19:26:43.700039 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta C porque indicou o tratamento apropriado para uma crian\u00e7a com insufici\u00eancia card\u00edaca e choque descompensado.",
                        "sanitized_complete": "Correta C porque indicou o tratamento apropriado para uma crian\u00e7a com insufici\u00eancia card\u00edaca e choque descompensado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 20:14:18.268997 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-09-27 20:14:18.854624 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 141
                },
                {
                    "id": "5a952db0-347f-4cad-a415-b136919a37d9",
                    "position": "3",
                    "body": "Indicar medidas gerais como repouso, restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, dieta hiposs\u00f3dica, antes de iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.",
                    "sanitized_body": "Indicar medidas gerais como repouso, restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, dieta hiposs\u00f3dica, antes de iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:27:30.038808 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 19:26:44.192078 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta D, devido \u00e0 gravidade do quadro, quanto maior a demora para o atendimento eficaz, pior ser\u00e1 o progn\u00f3stico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, devido \u00e0 gravidade do quadro, quanto maior a demora para o atendimento eficaz, pior ser\u00e1 o progn\u00f3stico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 20:14:18.26884 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2021-09-27 20:14:19.073201 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 9
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a de 8 anos, admitida no Pronto Socorro com quadro de dispn\u00e9ia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, irritabilidade, enchimento capilar de 4 segundos, PA: 60 X 30 mmHg, FC: 150 bpm, FR: 43 irpm, estertores bolhosos abundantes, pulsos finos, turg\u00eancia jugular. Qual ser\u00e1 a conduta terap\u00eautica mais apropriada?",
            "statement_text": "Crian\u00e7a de 8 anos, admitida no Pronto Socorro com quadro de dispn\u00e9ia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, irritabilidade, enchimento capilar de 4 segundos, PA: 60 X 30 mmHg, FC: 150 bpm, FR: 43 irpm, estertores bolhosos abundantes, pulsos finos, turg\u00eancia jugular. Qual ser\u00e1 a conduta terap\u00eautica mais apropriada?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ffec26daa210b17ef0e613ffc385d270",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 14:27:30.038808 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4405ea62-532a-4b99-a59f-5864cf5b8f43",
                "complete": "Caro(a) Estrategista,<div>Estamos diante de um escolar de 8 anos de idade que apresenta:</div><div><ul><li>dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os,</li><li>irritabilidade,</li><li>tempo de enchimento capilar aumentado</li><li>Hipotens\u00e3o\u00a0</li><li>taquicardia e taquipneia</li><li>estertores bolhosos</li><li>pulsos finos e\u00a0</li><li>turg\u00eancia jugular.</li></ul><div>Este quadro \u00e9 compat\u00edvel com o choque cardiog\u00eanico desencadeado por uma insufici\u00eancia card\u00edaca de perfil hemodin\u00e2mico frio e \u00famido.</div></div><div>Em crian\u00e7as com choque, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio. Voc\u00ea se lembra como avaliamos a Press\u00e3o arterial de acordo com a idade?</div><div>No quadro abaixo voc\u00ea pode observar os valores considerados normais para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, de acordo com a idade:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/8B451E80-C630-FD37-2793-CD7A35CF63AC/8B451E80-C630-FD37-2793-CD7A35CF63AC-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Sendo assim, uma crian\u00e7a de 8 anos deve apresentar PA sist\u00f3lica m\u00ednima de:</div><div>70 + 2x 8= 86mmHg. Isto confirma que \u00e9 um choque descompensado, pois j\u00e1 observamos queda na press\u00e3o arterial.</div><div>Esta crian\u00e7a se encontra em descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca e necessita de tratamento em terapia intensiva pedi\u00e1trica.</div><div>O tratamento da congest\u00e3o pulmonar deve ser realizado com diur\u00e9ticos e os medicamentos inotr\u00f3picos como a dobutamina podem ser utilizados para melhorar o desempenho card\u00edaco.</div><div>Observe o esquema de tratamento do choque cardiog\u00eanico:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EF86916F-EEE3-26C6-6724-5E8454BC14B5/EF86916F-EEE3-26C6-6724-5E8454BC14B5-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div><div><br></div><div>.\u00a0<br></div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Caro(a) Estrategista,Estamos diante de um escolar de 8 anos de idade que apresenta:dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os,irritabilidade,tempo de enchimento capilar aumentadoHipotens\u00e3o\u00a0taquicardia e taquipneiaestertores bolhosospulsos finos e\u00a0turg\u00eancia jugular.Este quadro \u00e9 compat\u00edvel com o choque cardiog\u00eanico desencadeado por uma insufici\u00eancia card\u00edaca de perfil hemodin\u00e2mico frio e \u00famido.Em crian\u00e7as com choque, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio. Voc\u00ea se lembra como avaliamos a Press\u00e3o arterial de acordo com a idade?No quadro abaixo voc\u00ea pode observar os valores considerados normais para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, de acordo com a idade:Sendo assim, uma crian\u00e7a de 8 anos deve apresentar PA sist\u00f3lica m\u00ednima de:70 + 2x 8= 86mmHg. Isto confirma que \u00e9 um choque descompensado, pois j\u00e1 observamos queda na press\u00e3o arterial.Esta crian\u00e7a se encontra em descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca e necessita de tratamento em terapia intensiva pedi\u00e1trica.O tratamento da congest\u00e3o pulmonar deve ser realizado com diur\u00e9ticos e os medicamentos inotr\u00f3picos como a dobutamina podem ser utilizados para melhorar o desempenho card\u00edaco.Observe o esquema de tratamento do choque cardiog\u00eanico:Vamos analisar as alternativas:.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-09-27 20:14:18.376502 +0000 UTC",
                "updated_at": "2021-09-27 20:14:19.003873 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000001091-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-8-anos-admitida467a2ce9df",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005940",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5F58D3BA-7F56-3F31-62BB-1E3ECA9D8F72"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:52Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2da61c7bb0504dcfad457b749e9b9d02",
                    "name": "Drogas vasoativas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Drogas vasoativas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fac66b1c-cc15-403e-aed2-9362bbb65f8c",
                    "position": "0",
                    "body": "Em condi\u00e7\u00f5es normais, a vasopressina n\u00e3o participa de homeostase cardiovascular.",
                    "sanitized_body": "Em condi\u00e7\u00f5es normais, a vasopressina n\u00e3o participa de homeostase cardiovascular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:26:41.825655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:04:20.116339 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a vasopressina ou horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico&nbsp;age na homeostase vascular devido ao fato de apresentar efeito antidiur\u00e9tico e, <b>tamb\u00e9m </b>vasopressor. \u00c9 um horm\u00f4nio que \u00e9 liberado em resposta \u00e0 hipovolemia e hipotens\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a vasopressina ou horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico\u00a0age na homeostase vascular devido ao fato de apresentar efeito antidiur\u00e9tico e, tamb\u00e9m vasopressor. \u00c9 um horm\u00f4nio que \u00e9 liberado em resposta \u00e0 hipovolemia e hipotens\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 16:43:38.270232 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:04:24.494162 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 43
                },
                {
                    "id": "3d82164c-7004-46ba-bc9d-7978abf64a87",
                    "position": "1",
                    "body": "A adrenalina n\u00e3o oferece efeito inotr\u00f3pico.",
                    "sanitized_body": "A adrenalina n\u00e3o oferece efeito inotr\u00f3pico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:26:41.825655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:04:20.347906 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque tanto a adrenalina como a <b>noradrenalina </b>apresentam efeito inotr\u00f3pico atrav\u00e9s de sua a\u00e7\u00e3o \u03b21.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque tanto a adrenalina como a noradrenalina apresentam efeito inotr\u00f3pico atrav\u00e9s de sua a\u00e7\u00e3o \u03b21.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 16:43:38.279557 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:04:24.508188 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "14c226bc-30ae-4ac3-811b-cd30b899e619",
                    "position": "2",
                    "body": "A noradrenalina n\u00e3o age em receptores beta 2.",
                    "sanitized_body": "A noradrenalina n\u00e3o age em receptores beta 2.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:26:41.825655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:04:20.533828 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque a noradrenalina tem a\u00e7\u00e3o \u03b11, \u03b12 e \u03b21. O efeito alfa 1 se caracteriza pela contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo liso dos vasos. O efeito alfa 2 est\u00e1 ligado \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de insulina. O efeito beta 1 provoca taquicardia, aumento da lip\u00f3lise e da contratilidade card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque a noradrenalina tem a\u00e7\u00e3o \u03b11, \u03b12 e \u03b21. O efeito alfa 1 se caracteriza pela contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo liso dos vasos. O efeito alfa 2 est\u00e1 ligado \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de insulina. O efeito beta 1 provoca taquicardia, aumento da lip\u00f3lise e da contratilidade card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 16:43:38.276793 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:04:24.484675 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 41,
                    "answers": 65
                },
                {
                    "id": "480b7d74-c687-4649-8757-86f987b65125",
                    "position": "3",
                    "body": "O nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco inotr\u00f3pico.",
                    "sanitized_body": "O nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco inotr\u00f3pico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:26:41.825655 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:04:20.751875 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco que age atrav\u00e9s da vasodilata\u00e7\u00e3o venosa e arterial.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o nitroprussiato \u00e9 um f\u00e1rmaco que age atrav\u00e9s da vasodilata\u00e7\u00e3o venosa e arterial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 16:43:38.268055 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:04:24.477957 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 36
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa CORRETA quanto aos medicamentos vasoativos.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa CORRETA quanto aos medicamentos vasoativos.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:26:41.825655 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "27db754b-c999-4abc-abfa-889ea49987b1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Prezado aluno,<div><br><div>Esta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre as a\u00e7\u00f5es das catecolaminas utilizadas para o tratamento do choque.</div><div><br></div><div>Vamos l\u00e1.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CPrezado aluno,Esta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre as a\u00e7\u00f5es das catecolaminas utilizadas para o tratamento do choque.Vamos l\u00e1.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-02 16:43:38.414398 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 19:04:24.69717 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005940-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-quanto-aos8cc055b9c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005920",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5F58D3BA-7F56-3F31-62BB-1E3ECA9D8F72"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:52Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0fcfddc8-b982-492d-9988-7f660d9a6ea8",
                    "position": "0",
                    "body": "M\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica com enchimento capilar lento (superior a dois segundos).",
                    "sanitized_body": "M\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica com enchimento capilar lento (superior a dois segundos).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:25:33.261313 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 14:14:01.466455 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o choque s\u00e9ptico frio apresenta tempo de enchimento capilar aumentado e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o choque s\u00e9ptico frio apresenta tempo de enchimento capilar aumentado e m\u00e1 perfus\u00e3o perif\u00e9rica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:59:55.126052 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 16:51:04.293429 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 86
                },
                {
                    "id": "bc2f0280-7120-4656-a2bb-17bd342a6ac2",
                    "position": "1",
                    "body": "Rubor de extremidades.",
                    "sanitized_body": "Rubor de extremidades.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:25:33.261313 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 14:14:01.900116 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o rubor de extremidades est\u00e1 presente no choque quente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o rubor de extremidades est\u00e1 presente no choque quente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:59:55.14238 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 16:51:04.314448 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "1942e4d1-8798-4008-850e-8883ca28d5c3",
                    "position": "2",
                    "body": "Enchimento capilar r\u00e1pido (inferior a dois segundos).",
                    "sanitized_body": "Enchimento capilar r\u00e1pido (inferior a dois segundos).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:25:33.261313 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 14:14:02.293996 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o enchimento capilar r\u00e1pido \u00e9 encontrado no choque quente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o enchimento capilar r\u00e1pido \u00e9 encontrado no choque quente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:59:55.134165 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 16:51:04.365159 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "1e67bed3-b239-4352-8efd-89391c8f2293",
                    "position": "3",
                    "body": "Pulsos cheios ou oscilantes.",
                    "sanitized_body": "Pulsos cheios ou oscilantes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:25:33.261313 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-23 14:14:02.731929 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque quente e n\u00e3o o frio, cursa com pulsos cheios.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque quente e n\u00e3o o frio, cursa com pulsos cheios.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:59:55.119167 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 16:51:04.367981 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O choque s\u00e9ptico frio pode ser reconhecido nas crian\u00e7as por:",
            "statement_text": "O choque s\u00e9ptico frio pode ser reconhecido nas crian\u00e7as por:",
            "labels": [
                "OUTDATED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:25:33.261313 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "21db847e-b7de-4188-8a2d-f41c21ecf206",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><b>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.</b></div><div><b>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</b></div><div><b>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</b></div><div><b><br></b></div><div><br></div>Caro aluno, veja abaixo a compara\u00e7\u00e3o entre choque frio e quente:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D69026BF-7BBF-64DE-80F7-9F4C5331120D/D69026BF-7BBF-64DE-80F7-9F4C5331120D-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ANo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Caro aluno, veja abaixo a compara\u00e7\u00e3o entre choque frio e quente:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 17:59:55.291506 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-13 16:51:04.527888 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005920-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico-frio1001747c40",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000013553",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "0ed3e5bf-ad01-47b3-baf6-99da715764f0",
                            "name": "DF - Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal - SES DF"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "ebf58361-1728-4144-93bb-7f962e8b9fd6",
                            "name": "P\u00fablico - Distrital"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7FE16318-9E35-1C4E-77AA-72206194974F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T11:41:01Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8440b7fc-3b02-4dfe-8d49-4eedf369c0d7",
                    "position": "0",
                    "body": "Certo.",
                    "sanitized_body": "Certo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 11:55:04.890017 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:23:01.640541 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-21 22:32:57.822328 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-21 22:32:58.08366 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "c43ac280-1451-4055-8ee7-1cc2d394b8dc",
                    "position": "1",
                    "body": "Errado.",
                    "sanitized_body": "Errado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 11:55:04.890017 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:23:01.686684 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-21 22:32:57.827187 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-21 22:32:58.114962 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 204
                }
            ],
            "answer_type": "TRUE_OR_FALSE",
            "statement": "Um menino de 4 anos de idade, pesando 15 kg, manifestou gastroenterite aguda, com evacua\u00e7\u00f5es sanguinolentas e purulentas. N\u00e3o urinava h\u00e1 cerca de 10 horas. No momento em que chegou ao hospital, encontrava-se em desidrata\u00e7\u00e3o grave. Evoluiu com convuls\u00e3o generalizada, t\u00f4nico-cl\u00f4nica, de dif\u00edcil controle, com dura\u00e7\u00e3o de 20 minutos. Ao exame f\u00edsico, estava em mau estado geral, p\u00e1lido, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 97% em ar ambiente, afebril, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria em 45 irpm e frequ\u00eancia card\u00edaca em 135 bpm. Estava ict\u00e9rico, com pet\u00e9quias em t\u00f3rax, abdome e membros inferiores. Apresentava hepatomegalia. O hemograma mostrou leuc\u00f3citos na faixa da normalidade, sem formas jovens, e revelou anemia, com aumento de reticul\u00f3citos e eritr\u00f3citos fragmentados, e teste de Coombs direto negativo. Apresentou exame de urina com hemat\u00faria e protein\u00faria, creatinina s\u00e9rica elevada e provas de coagula\u00e7\u00e3o normais.&nbsp;<div><br></div><div>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue o item a seguir.&nbsp;<div><br></div><div>Para a fase r\u00e1pida inicial da expans\u00e3o volum\u00e9trica no manejo do choque hipovol\u00eamico, sugere-se o uso de coloides ou cristaloides na dose de 100 mL por quilograma de peso corporal, via endovenosa em infus\u00e3o lenta.</div></div>",
            "statement_text": "Um menino de 4 anos de idade, pesando 15 kg, manifestou gastroenterite aguda, com evacua\u00e7\u00f5es sanguinolentas e purulentas. N\u00e3o urinava h\u00e1 cerca de 10 horas. No momento em que chegou ao hospital, encontrava-se em desidrata\u00e7\u00e3o grave. Evoluiu com convuls\u00e3o generalizada, t\u00f4nico-cl\u00f4nica, de dif\u00edcil controle, com dura\u00e7\u00e3o de 20 minutos. Ao exame f\u00edsico, estava em mau estado geral, p\u00e1lido, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 97% em ar ambiente, afebril, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria em 45 irpm e frequ\u00eancia card\u00edaca em 135 bpm. Estava ict\u00e9rico, com pet\u00e9quias em t\u00f3rax, abdome e membros inferiores. Apresentava hepatomegalia. O hemograma mostrou leuc\u00f3citos na faixa da normalidade, sem formas jovens, e revelou anemia, com aumento de reticul\u00f3citos e eritr\u00f3citos fragmentados, e teste de Coombs direto negativo. Apresentou exame de urina com hemat\u00faria e protein\u00faria, creatinina s\u00e9rica elevada e provas de coagula\u00e7\u00e3o normais.\u00a0Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue o item a seguir.\u00a0Para a fase r\u00e1pida inicial da expans\u00e3o volum\u00e9trica no manejo do choque hipovol\u00eamico, sugere-se o uso de coloides ou cristaloides na dose de 100 mL por quilograma de peso corporal, via endovenosa em infus\u00e3o lenta.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "abfa8119acac91538234d278d3ecce8a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 11:55:04.890017 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "474fe2fc-6051-44c5-9377-e67157610ad1",
                "complete": "Caro aluno,<div>O paciente do enunciado apresenta um quadro de desidrata\u00e7\u00e3o grave desencadeada por diarreia e v\u00f4mitos.</div><div>O choque hipovol\u00eamico pode ocorrer devido a diarreia e v\u00f4mitos, hemorragias e diurese osm\u00f3tica.<br><div>O tratamento do choque hipovol\u00eamico requer a administra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de fluidos (cristaloides isot\u00f4nicos). A velocidade de infus\u00e3o preconizada \u00e9 de <b>20 ml/Kg, em bolus por 5 a 20 minutos com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s.&nbsp;</b></div><div>\u00c9 fundamental que se quantifique o volume perdido e o tipo de fluido (sangue, diarreia, diurese osm\u00f3tica).</div><div>Caso n\u00e3o se obtenha resposta adequada ap\u00f3s 3 bolus ou 60 ml/kg, \u00e9 necess\u00e1rio rever se as perdas persistem, ou foram subestimadas, ou a etiologia atribu\u00edda ao choque estava incorreta.</div><div>Desta forma, \u00e9 incorreta a afirma\u00e7\u00e3o de que o tratamento do choque hipovol\u00eamico se baseia em reposi\u00e7\u00e3o de coloide e o volume n\u00e3o \u00e9 de 100ml/Kg.</div><div>Gabarito: \"errado\"</div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Caro aluno,O paciente do enunciado apresenta um quadro de desidrata\u00e7\u00e3o grave desencadeada por diarreia e v\u00f4mitos.O choque hipovol\u00eamico pode ocorrer devido a diarreia e v\u00f4mitos, hemorragias e diurese osm\u00f3tica.O tratamento do choque hipovol\u00eamico requer a administra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de fluidos (cristaloides isot\u00f4nicos). A velocidade de infus\u00e3o preconizada \u00e9 de 20 ml/Kg, em bolus por 5 a 20 minutos com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s.\u00a0\u00c9 fundamental que se quantifique o volume perdido e o tipo de fluido (sangue, diarreia, diurese osm\u00f3tica).Caso n\u00e3o se obtenha resposta adequada ap\u00f3s 3 bolus ou 60 ml/kg, \u00e9 necess\u00e1rio rever se as perdas persistem, ou foram subestimadas, ou a etiologia atribu\u00edda ao choque estava incorreta.Desta forma, \u00e9 incorreta a afirma\u00e7\u00e3o de que o tratamento do choque hipovol\u00eamico se baseia em reposi\u00e7\u00e3o de coloide e o volume n\u00e3o \u00e9 de 100ml/Kg.Gabarito: &#34;errado&#34;",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-12-21 22:32:57.916616 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-21 22:32:58.46387 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000013553-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "menino-4-anos-idade183878e6b4d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000106281",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "43718a0d-572c-4179-a068-3c054a622e31",
                            "name": "RJ - Associa\u00e7\u00e3o Fluminense de Assist\u00eancia \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Idoso - AFAMCI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5AF31D33-2849-FC5B-FD13-252132B651D6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-04T16:22:45Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e521ae68-991b-412d-9318-d10cf0c286e5",
                    "position": "0",
                    "body": "a expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco e edema pulmonar.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "a expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco e edema pulmonar.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-08 02:08:40.200793 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a idade do paciente n\u00e3o contraindica a expans\u00e3o vol\u00eamica. Por\u00e9m em casos com comprometimento da contratilidade card\u00edaca e em pacientes desnutridos, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica deve ser mais cautelosa. Por exemplo: a expans\u00e3o vol\u00eamica preconizada \u00e9 feita com solu\u00e7\u00e3o cristaloide no volume de 20ml/Kg, caso haja disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca ou desnutri\u00e7\u00e3o as al\u00edquotas devem ser reduzidas para 5 a 10ml/Kg.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a idade do paciente n\u00e3o contraindica a expans\u00e3o vol\u00eamica. Por\u00e9m em casos com comprometimento da contratilidade card\u00edaca e em pacientes desnutridos, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica deve ser mais cautelosa. Por exemplo: a expans\u00e3o vol\u00eamica preconizada \u00e9 feita com solu\u00e7\u00e3o cristaloide no volume de 20ml/Kg, caso haja disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca ou desnutri\u00e7\u00e3o as al\u00edquotas devem ser reduzidas para 5 a 10ml/Kg.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 15:41:41.302908 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:36:57.016942 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "33f26620-ef11-496d-bb60-72d5f1bdf72c",
                    "position": "1",
                    "body": "deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "sanitized_body": "deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-08 02:08:40.299155 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque uma vez reconhecido o choque s\u00e9ptico, as medidas iniciais devem ser tomadas dentro de 1 hora. As medidas preconizadas s\u00e3o a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o cristaloide 20ml/Kg por at\u00e9 tr\u00eas vezes, antibioticoterapia de amplo espectro precoce e coleta de culturas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque uma vez reconhecido o choque s\u00e9ptico, as medidas iniciais devem ser tomadas dentro de 1 hora. As medidas preconizadas s\u00e3o a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o cristaloide 20ml/Kg por at\u00e9 tr\u00eas vezes, antibioticoterapia de amplo espectro precoce e coleta de culturas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 15:41:41.32408 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:36:56.994636 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "87da8bde-3fb2-4f9c-aed6-84f555edf755",
                    "position": "2",
                    "body": "o d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "o d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-08 02:08:40.388032 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 um bom marcador do d\u00e9bito card\u00edaco e deve ser monitorado em todo paciente com choque s\u00e9ptico. Al\u00e9m disso, os sinais abaixo devem ser monitorados:<div><br></div><div>\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o cardiovascular: ausculta, frequ\u00eancia card\u00edaca (FC), palpa\u00e7\u00e3o de pulsos, press\u00e3o arterial;</div><div>\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria: ausculta, avalia\u00e7\u00e3o de sinais de desconforto respirat\u00f3rio, oximetria de pulso;</div><div>\u2022\tColora\u00e7\u00e3o de pele e mucosas;</div><div>\u2022\tGrau de hidrata\u00e7\u00e3o, perfus\u00e3o perif\u00e9rica;</div><div>\u2022\tControle de volume de diurese;</div><div>\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o constante do n\u00edvel de consci\u00eancia;</div><div>\u2022\tControle de temperatura;</div><div>\u2022\tMonitora\u00e7\u00e3o card\u00edaca.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 um bom marcador do d\u00e9bito card\u00edaco e deve ser monitorado em todo paciente com choque s\u00e9ptico. Al\u00e9m disso, os sinais abaixo devem ser monitorados:\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o cardiovascular: ausculta, frequ\u00eancia card\u00edaca (FC), palpa\u00e7\u00e3o de pulsos, press\u00e3o arterial;\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria: ausculta, avalia\u00e7\u00e3o de sinais de desconforto respirat\u00f3rio, oximetria de pulso;\u2022\tColora\u00e7\u00e3o de pele e mucosas;\u2022\tGrau de hidrata\u00e7\u00e3o, perfus\u00e3o perif\u00e9rica;\u2022\tControle de volume de diurese;\u2022\tAvalia\u00e7\u00e3o constante do n\u00edvel de consci\u00eancia;\u2022\tControle de temperatura;\u2022\tMonitora\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 15:41:41.31521 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:36:57.004297 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "d0ae5a9c-e85c-4d0a-abdf-8aaeae8e7c6d",
                    "position": "3",
                    "body": "uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar perif\u00e9rica r\u00e1pida, menor que dois segundos.",
                    "sanitized_body": "uma das caracter\u00edsticas do choque frio \u00e9 a perfus\u00e3o capilar perif\u00e9rica r\u00e1pida, menor que dois segundos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-08 02:08:40.486537 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque frio se caracteriza por aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lentificada e extremidades frias. Veja:<div><br></div><div><b>Choque quente ou hiperdin\u00e2mico</b>: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.</div><div><br></div><div><b>Choque frio ou hipodin\u00e2mico</b>: este tipo de choque reflete o aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Os principais sinais s\u00e3o: tempo de enchimento capilar aumentado (maior do que 2 segundos), pulsos finos, extremidades frias e pele moteada.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque frio se caracteriza por aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lentificada e extremidades frias. Veja:Choque quente ou hiperdin\u00e2mico: caracteriza-se por apresentar resist\u00eancia vascular sist\u00eamica reduzida, aumento do d\u00e9bito card\u00edaco e se manifesta com: r\u00e1pido enchimento capilar, menor do que 1 segundo, tamb\u00e9m denominado como \u201cflush\u201d, al\u00e9m de pulsos amplos e extremidades quentes.Choque frio ou hipodin\u00e2mico: este tipo de choque reflete o aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica e baixo d\u00e9bito card\u00edaco. Os principais sinais s\u00e3o: tempo de enchimento capilar aumentado (maior do que 2 segundos), pulsos finos, extremidades frias e pele moteada.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 15:41:41.313079 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:36:57.000893 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "a4ba640f-b248-4562-9afb-07fa106bd004",
                    "position": "4",
                    "body": "do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio.",
                    "sanitized_body": "do ponto de vista hemodin\u00e2mico, apresenta apenas taquicardia, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-08 02:08:40.576568 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cE\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as e a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio. Os sinais mais precoces do choque s\u00e9ptico s\u00e3o taquicardia taquipneia, aumento da temperatura e laboratorialmente podem ser detectadas altera\u00e7\u00f5es da contagem dos leuc\u00f3citos. Estes sinais iniciais consistem nos crit\u00e9rios de SIRS, veja:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/CA90E407-CDE0-0EFA-6217-074972C285FA/CA90E407-CDE0-0EFA-6217-074972C285FA-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Presen\u00e7a de SIRS associada a um quadro infeccioso comprovado ou presumido define a SEPSE.</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cE\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as e a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio. Os sinais mais precoces do choque s\u00e9ptico s\u00e3o taquicardia taquipneia, aumento da temperatura e laboratorialmente podem ser detectadas altera\u00e7\u00f5es da contagem dos leuc\u00f3citos. Estes sinais iniciais consistem nos crit\u00e9rios de SIRS, veja:Presen\u00e7a de SIRS associada a um quadro infeccioso comprovado ou presumido define a SEPSE.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 15:41:41.301488 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:36:57.013881 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 124
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a268c3e735e23fe8587f11fde349d3bb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 02:04:00.396537 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "038b486e-0896-4a9c-8775-3d7df39ad305",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E</b><div><b><br></b></div><div>Caro futuro residente,</div><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre o choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as.</div><div><br></div><div>O choque \u00e9 um processo agudo, ocasionado pela redu\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual, que leva \u00e0 inabilidade do organismo em distribuir oxig\u00eanio adequadamente, para manter as demandas metab\u00f3licas de tecidos e \u00f3rg\u00e3os vitais.</div><div><br></div><div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos.&nbsp;</div><div><br></div><div>Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.</div><div><br></div><div>O choque s\u00e9ptico \u00e9 determinado pela presen\u00e7a dos crit\u00e9rios de SIRS associados a um processo infeccioso. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BA232BE4-5EB0-0EF1-0013-B6BB40C8EC1B/BA232BE4-5EB0-0EF1-0013-B6BB40C8EC1B-400.jpeg\"></div><div><br></div><div>Presen\u00e7a de SIRS associada a um quadro infeccioso comprovado ou presumido define a SEPSE.</div><div><br></div><div>Vamos, l\u00e1.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ECaro futuro residente,Esta quest\u00e3o exige conhecimentos sobre o choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as.O choque \u00e9 um processo agudo, ocasionado pela redu\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual, que leva \u00e0 inabilidade do organismo em distribuir oxig\u00eanio adequadamente, para manter as demandas metab\u00f3licas de tecidos e \u00f3rg\u00e3os vitais.No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos.\u00a0Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.O choque s\u00e9ptico \u00e9 determinado pela presen\u00e7a dos crit\u00e9rios de SIRS associados a um processo infeccioso. Veja:Presen\u00e7a de SIRS associada a um quadro infeccioso comprovado ou presumido define a SEPSE.Vamos, l\u00e1.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-03 15:41:41.460935 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:36:57.119356 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000106281-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico93a970f40",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000004942",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                            "name": "AM - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Amazonas - CERMAM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "88374D40-C6DB-A9B5-744D-CFF0AE5AEB98"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T14:33:30Z",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d0580f3afd7b47b999478bf8c1cc8be8",
                    "name": "Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6f16cab6-7f03-4e97-9024-9a584260818f",
                    "position": "0",
                    "body": "Mucosa \u00famida, boa perfus\u00e3o, choro forte.",
                    "sanitized_body": "Mucosa \u00famida, boa perfus\u00e3o, choro forte.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:34:02.721154 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:20:01.942897 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alterativa \u201cA\u201d porque no choque hipovol\u00eamico, s\u00e3o observados sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, perfus\u00e3o lentificada e choro fraco.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alterativa \u201cA\u201d porque no choque hipovol\u00eamico, s\u00e3o observados sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, perfus\u00e3o lentificada e choro fraco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:50:50.515703 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:39:30.702273 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "726e87ad-8f0c-4059-ac7d-3c804cf7987b",
                    "position": "1",
                    "body": "Altera\u00e7\u00e3o no estado mental (torporosa), taquipneia, extremidades frias, olig\u00faria, hipotens\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Altera\u00e7\u00e3o no estado mental (torporosa), taquipneia, extremidades frias, olig\u00faria, hipotens\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 18:34:02.721154 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:20:01.991139 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque pacientes com choque hipovol\u00eamico apresentam-se torporosos, hipotensos, taquipneicos, com extremidades frias e olig\u00faricos.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque pacientes com choque hipovol\u00eamico apresentam-se torporosos, hipotensos, taquipneicos, com extremidades frias e olig\u00faricos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:50:50.524761 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:39:30.67995 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 106
                },
                {
                    "id": "273d7e85-3ae3-4877-b630-202433f5edb3",
                    "position": "2",
                    "body": "Neurol\u00f3gico adequado, crian\u00e7a l\u00facida e orientada, extremidades quentes.",
                    "sanitized_body": "Neurol\u00f3gico adequado, crian\u00e7a l\u00facida e orientada, extremidades quentes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:34:02.721154 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:20:02.047987 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o choque hipovol\u00eamico cursa com queda do n\u00edvel de consci\u00eancia e extremidades frias e mal perfundidas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o choque hipovol\u00eamico cursa com queda do n\u00edvel de consci\u00eancia e extremidades frias e mal perfundidas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:50:50.53355 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:39:30.699252 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "458055a3-fd35-4ac7-954a-cfecf5c77322",
                    "position": "3",
                    "body": "Altera\u00e7\u00e3o no estado mental (chorando pedindo a m\u00e3e), eupneica, leve taquicardia, pulsos cheios.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Altera\u00e7\u00e3o no estado mental (chorando pedindo a m\u00e3e), eupneica, leve taquicardia, pulsos cheios.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:34:02.721154 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:20:02.099842 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a crian\u00e7a se encontra sonolenta no choque hipovol\u00eamico e os pulsos s\u00e3o finos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a crian\u00e7a se encontra sonolenta no choque hipovol\u00eamico e os pulsos s\u00e3o finos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:50:50.526218 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:39:30.683598 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A m\u00e3e da menor L.M.C. de 2 anos chega no Pronto-Socorro com a crian\u00e7a no colo, relata hist\u00f3ria de diarreia h\u00e1 mais ou menos 24hs com in\u00fameras evacua\u00e7\u00f5es por dia, fezes  de caracter\u00edstica l\u00edquida. Ao examinar a crian\u00e7a, o m\u00e9dico diz para o residente que ela est\u00e1 com choque hipovol\u00eamico, pois apresenta os seguintes sinais cl\u00ednicos:&nbsp;",
            "statement_text": "A m\u00e3e da menor L.M.C. de 2 anos chega no Pronto-Socorro com a crian\u00e7a no colo, relata hist\u00f3ria de diarreia h\u00e1 mais ou menos 24hs com in\u00fameras evacua\u00e7\u00f5es por dia, fezes  de caracter\u00edstica l\u00edquida. Ao examinar a crian\u00e7a, o m\u00e9dico diz para o residente que ela est\u00e1 com choque hipovol\u00eamico, pois apresenta os seguintes sinais cl\u00ednicos:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "036f105892d966787b35a8a0a7bf9de5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 18:34:02.721154 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b742718c-70da-4abf-be84-1697124e5ba3",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>O choque hipovol\u00eamico \u00e9 o tipo de choque mais comum em crian\u00e7as.<div><br><div>Ele ocorre devido \u00e0 perda de fluidos tanto por diarreia, v\u00f4mitos, diurese osm\u00f3tica ou hemorragia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A perda de fluidos gera hipovolemia e diminui o d\u00e9bito card\u00edaco e os mecanismos compensat\u00f3rios s\u00e3o a taquicardia e aumento da resist\u00eancia avascular perif\u00e9rica.</div><div><br></div><div>Devido \u00e0 hipoperfus\u00e3o de tecidos e \u00e0 perda de bicarbonato, ocorre acidose metab\u00f3lica e o organismo tenta compensar com taquipneia, para eliminar o CO2 pela respira\u00e7\u00e3o, aumentando o pH.</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BO choque hipovol\u00eamico \u00e9 o tipo de choque mais comum em crian\u00e7as.Ele ocorre devido \u00e0 perda de fluidos tanto por diarreia, v\u00f4mitos, diurese osm\u00f3tica ou hemorragia.\u00a0A perda de fluidos gera hipovolemia e diminui o d\u00e9bito card\u00edaco e os mecanismos compensat\u00f3rios s\u00e3o a taquicardia e aumento da resist\u00eancia avascular perif\u00e9rica.Devido \u00e0 hipoperfus\u00e3o de tecidos e \u00e0 perda de bicarbonato, ocorre acidose metab\u00f3lica e o organismo tenta compensar com taquipneia, para eliminar o CO2 pela respira\u00e7\u00e3o, aumentando o pH.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:50:50.671841 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:39:31.09963 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000004942-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "ma-menor-L-M-C-2-anos57443c0fc6",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000013673",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7ea73d13-14a4-44e8-bf69-b610147c1fdb",
                            "name": "AL - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Macei\u00f3 - SCMM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BC7E7BEB-272A-8895-E216-265510695764"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T22:59:51Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                    "name": "Choque em Pediatria",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9a68e9af-ffcc-462b-8555-e5781575e875",
                    "position": "0",
                    "body": "n\u00e3o est\u00e1 associado \u00e0 taquidispneia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "n\u00e3o est\u00e1 associado \u00e0 taquidispneia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:01:44.614124 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:27:21.402144 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a taquidispneia n\u00e3o define se o choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a taquidispneia n\u00e3o define se o choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 19:01:13.12799 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:53:58.000576 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "575a035d-3b6a-46f9-b0ce-df748f4a10f4",
                    "position": "1",
                    "body": "tem tempo de enchimento capilar menor que 2 segundos.",
                    "sanitized_body": "tem tempo de enchimento capilar menor que 2 segundos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:01:44.614124 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:27:21.471479 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o tempo de enchimento capilar menor do que 2 segundos \u00e9 observado no choque quente e isto n\u00e3o define se est\u00e1 compensado. Veja abaixo as diferen\u00e7as entre o choque frio e quente:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3BCA6DEC-B1E5-E474-5BF2-7FB22B1DF11C/3BCA6DEC-B1E5-E474-5BF2-7FB22B1DF11C-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque o tempo de enchimento capilar menor do que 2 segundos \u00e9 observado no choque quente e isto n\u00e3o define se est\u00e1 compensado. Veja abaixo as diferen\u00e7as entre o choque frio e quente:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 19:01:13.134111 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:53:57.998535 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "f577c784-ccb0-4e57-beb6-13c2dcefe278",
                    "position": "2",
                    "body": "mant\u00e9m press\u00e3o arterial normal para a idade.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "mant\u00e9m press\u00e3o arterial normal para a idade.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:01:44.614124 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:27:21.552178 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque pacientes em choque com PA normal <b>apresentam </b>choque do tipo compensado.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cC\u201d porque pacientes em choque com PA normal apresentam choque do tipo compensado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 19:01:13.112729 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:53:58.010206 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 35
                },
                {
                    "id": "09436879-32c1-4eaf-9c19-27be12605c54",
                    "position": "3",
                    "body": "apresenta pulsos perif\u00e9ricos finos.",
                    "sanitized_body": "apresenta pulsos perif\u00e9ricos finos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:01:44.614124 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 20:27:21.630474 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque os pulsos finos podem ser encontrados tanto no choque compensado como no descompensado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque os pulsos finos podem ser encontrados tanto no choque compensado como no descompensado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 19:01:13.128697 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:53:58.015145 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "De acordo com a defini\u00e7\u00e3o do PALS, choque compensado \u00e9 aquele que:&nbsp;",
            "statement_text": "De acordo com a defini\u00e7\u00e3o do PALS, choque compensado \u00e9 aquele que:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "8149d87c7eeea17f6f61987f6a7d1aa0",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:01:44.614124 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b83cb59e-8a78-4f3b-bc92-07d4388adc9f",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Caro aluno, esta quest\u00e3o \u00e9 bem f\u00e1cil e direta.<div><br><div>O choque ocorre pelo desequil\u00edbrio entre oferta e demanda de oxig\u00eanio aos tecidos. Ele pode ser dividido em:</div><div><br></div><div>Compensado: n\u00e3o cursa com hipotens\u00e3o.</div><div>Descompensado: choque associado \u00e0 hipotens\u00e3o.<br></div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/49B679D3-3EFC-6BC5-ACDF-2F4A4AFFF281/49B679D3-3EFC-6BC5-ACDF-2F4A4AFFF281-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CCaro aluno, esta quest\u00e3o \u00e9 bem f\u00e1cil e direta.O choque ocorre pelo desequil\u00edbrio entre oferta e demanda de oxig\u00eanio aos tecidos. Ele pode ser dividido em:Compensado: n\u00e3o cursa com hipotens\u00e3o.Descompensado: choque associado \u00e0 hipotens\u00e3o.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 19:01:13.284665 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:53:58.157232 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000013673-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "acordo-com-definica12e41a2693",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010147",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9b978930-58bc-4c6e-b2f4-76c4951cb711",
                            "name": "AP - Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                            "name": "Cirurgia Geral"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5E21A551-0CD2-EEC5-5EC7-AAEFF499C5A8"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8B1C2D55-793C-4260-EEA9-ED6A193A50E5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6AA4833F-B33F-BB97-2AB8-B4A908CAD69E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-03T13:55:31Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T17:35:17Z",
                    "location": {
                        "id": "5"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9b978930-58bc-4c6e-b2f4-76c4951cb711",
                            "name": "AP - Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                            "name": "Ginecologia e Obstetr\u00edcia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5E21A551-0CD2-EEC5-5EC7-AAEFF499C5A8"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8B1C2D55-793C-4260-EEA9-ED6A193A50E5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6AA4833F-B33F-BB97-2AB8-B4A908CAD69E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-03T13:56:12Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T17:35:34Z",
                    "location": {
                        "id": "5"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9b978930-58bc-4c6e-b2f4-76c4951cb711",
                            "name": "AP - Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5E21A551-0CD2-EEC5-5EC7-AAEFF499C5A8"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8B1C2D55-793C-4260-EEA9-ED6A193A50E5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6AA4833F-B33F-BB97-2AB8-B4A908CAD69E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-03T13:56:35Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T17:35:44Z",
                    "location": {
                        "id": "5"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9b978930-58bc-4c6e-b2f4-76c4951cb711",
                            "name": "AP - Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                            "name": "Cl\u00ednica M\u00e9dica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "5E21A551-0CD2-EEC5-5EC7-AAEFF499C5A8"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "8B1C2D55-793C-4260-EEA9-ED6A193A50E5"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "6AA4833F-B33F-BB97-2AB8-B4A908CAD69E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-03T13:57:04Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T17:35:54Z",
                    "location": {
                        "id": "5"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                    "name": "Choque em Pediatria",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "540b7de1-9cb0-44c4-a65f-36484f8ae67e",
                    "position": "0",
                    "body": "Distributivo.",
                    "sanitized_body": "Distributivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:58:44.548979 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1246310ad3294ca681cfc490a99cb2c2",
                            "name": "Choque Distributivo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Distributivo",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:53:48.126669 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.144574 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "11f61ba1-7f03-48e1-895b-2a50b1437f35",
                    "position": "1",
                    "body": "Cardiog\u00eanico.",
                    "sanitized_body": "Cardiog\u00eanico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:58:44.613516 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "fc47abec2bbf4de79e7fc58feb1064d0",
                            "name": "Choque Cardiog\u00eanico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Cardiog\u00eanico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:53:48.137311 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.143115 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "76f69f2b-ac4e-4b3d-8f69-59bf7b966129",
                    "position": "2",
                    "body": "Hipovol\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "Hipovol\u00eamico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:58:44.67347 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "d0580f3afd7b47b999478bf8c1cc8be8",
                            "name": "Choque Hipovol\u00eamico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Hipovol\u00eamico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:53:48.128186 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.145224 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 60
                },
                {
                    "id": "2a5ae48e-da57-41c9-b934-a52698ad5843",
                    "position": "3",
                    "body": "Misto.",
                    "sanitized_body": "Misto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:58:44.732415 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "name": "Choque em Pediatria",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:53:48.133994 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.156302 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "7ec45765-87d4-4b04-a3a2-660240b3c5b3",
                    "position": "4",
                    "body": "Nenhuma acima.",
                    "sanitized_body": "Nenhuma acima.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:58:44.792577 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "name": "Choque em Pediatria",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:53:48.124469 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.135783 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em se falando de pacientes que entram no pronto atendimento infantil descompensados hemodinamicamente, qual \u00e9 o tipo de choque mais comum?",
            "statement_text": "Em se falando de pacientes que entram no pronto atendimento infantil descompensados hemodinamicamente, qual \u00e9 o tipo de choque mais comum?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "73ad3a0aae5daad30d77211e03feb244",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 00:45:43.48955 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3f6b7d9a-51da-4f3f-adda-23018c396940",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Prezado futuro residente.<div><br><div>Esta quest\u00e3o \u00e9 bem direta, vamos l\u00e1!</div><div><br></div><div>Veja no quadro abaixo os tipos de choque encontrados em crian\u00e7as</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/122CD08D-8200-3FF3-9520-558051F0617E/122CD08D-8200-3FF3-9520-558051F0617E-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O <b>tipo de choque mais comum</b> em <b>crian\u00e7as \u00e9 o choque hipovol\u00eamico</b>. Ele ocorre devido a perda de fluidos tanto por diarreia, v\u00f4mitos, diurese osm\u00f3tica ou hemorragia.&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/22A4907F-87F8-5424-AECB-69CFE1CE8FEE/22A4907F-87F8-5424-AECB-69CFE1CE8FEE-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Correta alternativa \u201cC\u201d.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CPrezado futuro residente.Esta quest\u00e3o \u00e9 bem direta, vamos l\u00e1!Veja no quadro abaixo os tipos de choque encontrados em crian\u00e7asO tipo de choque mais comum em crian\u00e7as \u00e9 o choque hipovol\u00eamico. Ele ocorre devido a perda de fluidos tanto por diarreia, v\u00f4mitos, diurese osm\u00f3tica ou hemorragia.\u00a0Correta alternativa \u201cC\u201d.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:53:48.265879 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:17:18.319913 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000010147-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "falando-pacientes-que210bf7e79d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011225",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d788a6f1-af9a-42a3-9677-270dc9d38ad3",
                            "name": "DF - Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "Certo/Errado",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3999D158-0FEA-1CBA-52AC-A1F182647D1C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:20:59Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "99086f1c82ba4c79afdb1fc5f87e3bf2",
                    "name": "Pneumot\u00f3rax Hipertensivo",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95c686bcfad545b998cce9a3af3b33e1",
                    "path": "Cirurgia[$$]Trauma[$$] Avalia\u00e7\u00e3o Inicial: Vias a\u00e9reas, Ventila\u00e7\u00e3o e Choque[$$]Trauma Tor\u00e1cico[$$]Pneumot\u00f3rax Hipertensivo",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "9dc4343d993e43f9abe2f0a599499c96",
                    "name": "Choque Obstrutivo",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Obstrutivo",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "name": "Cirurgia",
                    "is_master": true,
                    "path": "Cirurgia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a1cb8e96-4c4c-4c34-b144-c089d5f300ee",
                    "position": "0",
                    "body": "Certo.",
                    "sanitized_body": "Certo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 02:07:54.456977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-18 17:09:20.766961 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "author_email_id": "b859a54c08c9ce35db0e7f440c2f7c59",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 17:09:10.265931 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:09:23.797899 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 33
                },
                {
                    "id": "37f9670b-d681-48e0-97e2-ba1c75ab3ea6",
                    "position": "1",
                    "body": "Errado.",
                    "sanitized_body": "Errado.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 02:07:54.456977 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-18 17:09:20.957005 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                        "author_email_id": "b859a54c08c9ce35db0e7f440c2f7c59",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-18 17:09:10.26183 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-18 17:09:23.810668 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 500
                }
            ],
            "answer_type": "TRUE_OR_FALSE",
            "statement": "Um paciente de 27 anos de idade foi v\u00edtima de ferimento por arma branca no sexto espa\u00e7o intercostal, na altura da linha axilar anterior esquerda. Chegou ao pronto-socorro dispneico, sudoreico, com Glasgow de 14, pulso de 130 bpm, press\u00e3o arterial de 80/60 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 ipm e murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no hemit\u00f3rax esquerdo. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue o item a seguir.&nbsp;<div><br></div><div>A administra\u00e7\u00e3o de 3 L de cristaloides imediatamente \u00e9 a principal prioridade na avalia\u00e7\u00e3o e na conduta inicial do doente.</div>",
            "statement_text": "Um paciente de 27 anos de idade foi v\u00edtima de ferimento por arma branca no sexto espa\u00e7o intercostal, na altura da linha axilar anterior esquerda. Chegou ao pronto-socorro dispneico, sudoreico, com Glasgow de 14, pulso de 130 bpm, press\u00e3o arterial de 80/60 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 ipm e murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo no hemit\u00f3rax esquerdo. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue o item a seguir.\u00a0A administra\u00e7\u00e3o de 3 L de cristaloides imediatamente \u00e9 a principal prioridade na avalia\u00e7\u00e3o e na conduta inicial do doente.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 02:07:54.456977 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "034d6912-fd8f-4985-a724-0f7c5778c8de",
                "complete": "<b>GABARITO: ERRADO</b><div><b><br></b></div><div>O ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BCE5DE2C-BED6-84A1-A7A7-3B82F70AC03A/BCE5DE2C-BED6-84A1-A7A7-3B82F70AC03A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, as primeiras prioridades no atendimento inicial devem incluir a avalia\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas assim como a imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical.</div><div><br></div><div>A administra\u00e7\u00e3o de volume \u00e9 uma medida preconizada durante a avalia\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o com controle de hemorragia, a etapa \u201cC\" (CIRCULATION) na avalia\u00e7\u00e3o inicial. Al\u00e9m disso, a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o do ATLS recomenda que o volume inicial de cristaloides seja de 1000ml. Nos casos em que h\u00e1 aus\u00eancia de resposta ou apenas uma resposta transit\u00f3ria \u00e0 administra\u00e7\u00e3o desse montante de volume, est\u00e1 indicada a transfus\u00e3o de hemoderivados.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Gabarito: Errado.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ERRADOO ATLS preconiza que se estabele\u00e7am prioridades no tratamento da v\u00edtima de politrauma e isso \u00e9 aplicado atrav\u00e9s do algoritmo mnem\u00f4nico hierarquizado \u201cABCDE\u201d, que consiste em:Portanto, as primeiras prioridades no atendimento inicial devem incluir a avalia\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas assim como a imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna cervical.A administra\u00e7\u00e3o de volume \u00e9 uma medida preconizada durante a avalia\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o com controle de hemorragia, a etapa \u201cC&#34; (CIRCULATION) na avalia\u00e7\u00e3o inicial. Al\u00e9m disso, a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o do ATLS recomenda que o volume inicial de cristaloides seja de 1000ml. Nos casos em que h\u00e1 aus\u00eancia de resposta ou apenas uma resposta transit\u00f3ria \u00e0 administra\u00e7\u00e3o desse montante de volume, est\u00e1 indicada a transfus\u00e3o de hemoderivados.\u00a0Gabarito: Errado.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                "author_email_id": "b859a54c08c9ce35db0e7f440c2f7c59",
                "author_profile": {
                    "id": "fa4e50f5-5755-4ccd-bc4a-cc024b9b717e",
                    "full_name": "Antonio Rivas",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/b6da2a27c00e4f41801d0553a6081326",
                    "about_me": "Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico e Cirurgi\u00e3o Geral formado pela Faculdade de Medicina da USP. Membro da Sociedade Brasileira de Cirurgia Pl\u00e1stica e instrutor do ATLS do n\u00facleo do HCFMUSP. Auferiu as condecora\u00e7\u00f5es de: Melhor Aluno do Curso de Medicina (UFSC), Formando que obteve o Melhor desempenho no Curso de Medicina (ACM), Melhor Residente de Cirurgia Pl\u00e1stica (Faculdade de medicina da USP), Primeiro colocado na prova nacional de t\u00edtulo de especialista em cirurgia pl\u00e1stica (SBCP). ",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/drantoniorivas",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dr.antoniorivas",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/antonio-rivas-b98433184",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-18 17:09:10.800297 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-18 17:09:24.030681 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011225-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "paciente-27-anos-idade914c2e2c1c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026915",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "751f1e53-d34f-489c-9316-9db54a192570",
                            "name": "MA - Hospital S\u00e3o Domingos - HSD"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "8F2715B5-C775-0EDE-09D6-7C85E5C80B10"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T14:33:13Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2860ea4f-ba2c-42c5-bd48-2685e78230bc",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:12.86014 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente apresenta um quadro de choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente apresenta um quadro de choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:21:46.216013 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:31:41.985735 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 48,
                    "answers": 127
                },
                {
                    "id": "11a37415-eeaa-4708-9873-85b7fa2537e3",
                    "position": "1",
                    "body": "Sindrome hemolitico ur\u00eamica.",
                    "sanitized_body": "Sindrome hemolitico ur\u00eamica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:12.90885 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a S\u00edndrome Hemol\u00edtico Ur\u00eamica (SHU) em crian\u00e7as \u00e9 mais comumente causada pela bact\u00e9ria E. coli do sorotipo O157:H7 que produz a toxina Shiga. Ela age em diferentes tecidos (principalmente no endot\u00e9lio glomerular) causando fen\u00f4menos que culminam numa tr\u00edade: anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica, insufici\u00eancia renal olig\u00farica e plaquetopenia. O caso apresentado n\u00e3o se encaixa nestes crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a S\u00edndrome Hemol\u00edtico Ur\u00eamica (SHU) em crian\u00e7as \u00e9 mais comumente causada pela bact\u00e9ria E. coli do sorotipo O157:H7 que produz a toxina Shiga. Ela age em diferentes tecidos (principalmente no endot\u00e9lio glomerular) causando fen\u00f4menos que culminam numa tr\u00edade: anemia hemol\u00edtica microangiop\u00e1tica, insufici\u00eancia renal olig\u00farica e plaquetopenia. O caso apresentado n\u00e3o se encaixa nestes crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:21:46.208486 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:31:42.002816 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 50
                },
                {
                    "id": "2de0df61-01f2-430b-a68e-92597b0b33b0",
                    "position": "2",
                    "body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:12.959966 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o paciente apresenta febre, crit\u00e9rios de SIRS e sintomas de meningite.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o paciente apresenta febre, crit\u00e9rios de SIRS e sintomas de meningite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:21:46.214102 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:31:42.251916 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "5524c893-c390-4527-a3eb-e05ed8f66dd7",
                    "position": "3",
                    "body": "P\u00farpura de Henoch-Schonlein.",
                    "sanitized_body": "P\u00farpura de Henoch-Schonlein.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:13.012252 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a P\u00farpura de Henoch Shonlein (PHS) \u00e9 desencadeada por quadros infecciosos ou virais. Ela se manifesta por artralgia, p\u00farpuras palp\u00e1veis em membros inferiores, dor abdominal e pode manifestar hemat\u00faria microsc\u00f3pica. N\u00e3o evolui para choque, altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o e taquicardia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a P\u00farpura de Henoch Shonlein (PHS) \u00e9 desencadeada por quadros infecciosos ou virais. Ela se manifesta por artralgia, p\u00farpuras palp\u00e1veis em membros inferiores, dor abdominal e pode manifestar hemat\u00faria microsc\u00f3pica. N\u00e3o evolui para choque, altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o e taquicardia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:21:46.208496 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:31:42.239208 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "0b1d5fcd-09e1-4e0d-9304-07994e5ef5c2",
                    "position": "4",
                    "body": "Crise asm\u00e1tica.",
                    "sanitized_body": "Crise asm\u00e1tica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:13.071305 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d o paciente n\u00e3o apresenta quadro de tosse, sibilos e tempo expirat\u00f3rio prolongado ou sinais de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d o paciente n\u00e3o apresenta quadro de tosse, sibilos e tempo expirat\u00f3rio prolongado ou sinais de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:21:46.229435 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 18:31:42.246767 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menina, 15 meses, chega \u00e0 Emerg\u00eancia com quadro de febre, v\u00f4mitos e alternando irritabilidade e letargia h\u00e1 um dia. M\u00e3e refere que a urina est\u00e1 diminuida. Exame f\u00edsico: Regular estado geral, T= 38,6\u00b0, PA= 90 x 60 mmHg, FC= 170 bpm, FR=50 irpm, palidez cut\u00e2nea, mucosas secas, anict\u00e9rica, acian\u00f3tica, pulsos perif\u00e9ricos finos, perfus\u00e3o perif\u00e9rica= 4 seg. Pele: les\u00f5es arroxeadas nos membros inferiores e abdome, n\u00e3o desaparecem \u00e0 d\u00edgito press\u00e3o. Nas v\u00e1rias tentativas de pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, apresenta sangramento profundo. A HIP\u00d3TESE DIAGN\u00d3STICA \u00c9:",
            "statement_text": "Menina, 15 meses, chega \u00e0 Emerg\u00eancia com quadro de febre, v\u00f4mitos e alternando irritabilidade e letargia h\u00e1 um dia. M\u00e3e refere que a urina est\u00e1 diminuida. Exame f\u00edsico: Regular estado geral, T= 38,6\u00b0, PA= 90 x 60 mmHg, FC= 170 bpm, FR=50 irpm, palidez cut\u00e2nea, mucosas secas, anict\u00e9rica, acian\u00f3tica, pulsos perif\u00e9ricos finos, perfus\u00e3o perif\u00e9rica= 4 seg. Pele: les\u00f5es arroxeadas nos membros inferiores e abdome, n\u00e3o desaparecem \u00e0 d\u00edgito press\u00e3o. Nas v\u00e1rias tentativas de pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, apresenta sangramento profundo. A HIP\u00d3TESE DIAGN\u00d3STICA \u00c9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:43:40.532096 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9f60d9b4-5820-42fe-b6ea-e726aac6ac82",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>Caro aluno, vamos analisar este enunciado por etapas:<div><br><div>1 -\tEste paciente apresenta SIRS?</div><div><br></div><div>Sim, pois apresenta febre e taquicardia.</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/90672ED2-8240-5CD9-3057-7CB9527D7A9E/90672ED2-8240-5CD9-3057-7CB9527D7A9E-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Sabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div>2 -\tVamos analisar se h\u00e1 sinais de choque:</div><div><br></div><div>Choque significa hipoperfus\u00e3o tecidual, portanto o tempo de enchimento capilar aumentado e taquicardia s\u00e3o sinais de choque.</div><div><br></div><div>3 -\tO choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o?</div><div><br></div><div>Para responder, precisaremos ver a PA sist\u00f3lica. Observe ela est\u00e1 dentro do esperado para a idade:&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/7FA851B6-55AF-C0E3-E944-D22DD64D56D7/7FA851B6-55AF-C0E3-E944-D22DD64D56D7-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Desta forma, o choque \u00e9 compensado.  Portanto, estamos frente a um caso de choque s\u00e9ptico compensado provavelmente causado por uma meningite.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA ACaro aluno, vamos analisar este enunciado por etapas:1 -\tEste paciente apresenta SIRS?Sim, pois apresenta febre e taquicardia.Sabemos que SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.2 -\tVamos analisar se h\u00e1 sinais de choque:Choque significa hipoperfus\u00e3o tecidual, portanto o tempo de enchimento capilar aumentado e taquicardia s\u00e3o sinais de choque.3 -\tO choque \u00e9 compensado ou n\u00e3o?Para responder, precisaremos ver a PA sist\u00f3lica. Observe ela est\u00e1 dentro do esperado para a idade:\u00a0Desta forma, o choque \u00e9 compensado.  Portanto, estamos frente a um caso de choque s\u00e9ptico compensado provavelmente causado por uma meningite.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 21:21:46.379745 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 18:31:43.605989 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000026915-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menina-15-meses-chega831da669f0",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000027593",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "974b6319-212c-44b7-8aee-d3781d6241ef",
                            "name": "MG - Casa de Caridade de Alfenas NSP Socorro - CCANSPS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DF057922-5A34-F462-EEB5-621350DDD543"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T14:44:54Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T11:23:07Z",
                    "location": {
                        "id": "12"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "59435797-25cb-4ba1-8091-5dd5fd2ef247",
                    "position": "0",
                    "body": "A expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "A expans\u00e3o vol\u00eamica em pacientes menores n\u00e3o est\u00e1 indicada pelo risco de edema pulmonar.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:41:09.200587 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:33:02.864061 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 indicada no choque s\u00e9ptico independentemente da idade.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque a expans\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 indicada no choque s\u00e9ptico independentemente da idade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:38:56.251221 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:38:57.788802 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "c27658dc-5219-493c-93ba-90861e7cac50",
                    "position": "1",
                    "body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "sanitized_body": "Deve-se aguardar os resultados de exames para iniciar antibioticoterapia criteriosa e espec\u00edfica",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:41:09.200587 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:33:02.927071 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a antibioticoterapia deve ser precoce no choque s\u00e9ptico, preferencialmente dentro da primeira hora.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a antibioticoterapia deve ser precoce no choque s\u00e9ptico, preferencialmente dentro da primeira hora.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:38:56.239998 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:38:57.783433 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "b16de723-d1a7-4768-91c9-7da6ebe7cdd9",
                    "position": "2",
                    "body": "O d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico",
                    "sanitized_body": "O d\u00e9bito urin\u00e1rio no paciente pedi\u00e1trico n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio importante na avalia\u00e7\u00e3o do choque s\u00e9ptico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:41:09.200587 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:33:03.004015 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete a perfus\u00e3o renal, sendo um bom par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque o d\u00e9bito urin\u00e1rio reflete a perfus\u00e3o renal, sendo um bom par\u00e2metro para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:38:56.253267 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:38:57.805455 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "326cf313-1ce4-4658-9320-947482a4238b",
                    "position": "3",
                    "body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, a taquicardia \u00e9 um sinal precoce, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio",
                    "sanitized_body": "Do ponto de vista hemodin\u00e2mico, a taquicardia \u00e9 um sinal precoce, sendo a hipotens\u00e3o arterial um sinal tardio",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 00:41:09.200587 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:33:03.061662 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque em crian\u00e7as, por\u00e9m, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cD\u201d porque a taquicardia \u00e9 um sinal precoce do choque em crian\u00e7as, por\u00e9m, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 21:38:56.250409 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 22:38:57.800916 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 71
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o ao choque s\u00e9ptico pedi\u00e1trico, pode-se afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "095a483fdca442525df9a48922304567",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 00:41:09.200587 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5e238413-9503-45c3-aa79-6f5918abf3ba",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div><div>Nesta quest\u00e3o s\u00e3o exigidos conhecimentos a respeito da abordagem do choque s\u00e9ptico e crian\u00e7as e de suas principais caracter\u00edsticas.</div><div><br></div><div>O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico \u00e9 oxigenoterapia, fluidoterapia, coleta de culturas e antibioticoterapia precoce de amplo espectro.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DNesta quest\u00e3o s\u00e3o exigidos conhecimentos a respeito da abordagem do choque s\u00e9ptico e crian\u00e7as e de suas principais caracter\u00edsticas.O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico \u00e9 oxigenoterapia, fluidoterapia, coleta de culturas e antibioticoterapia precoce de amplo espectro.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 21:38:56.372617 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 22:38:57.942924 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000027593-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "choque-septico9edc1c7e5",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008131",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BC31C6DB-C989-04D8-FB16-A607ED8A5BB9"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:17:22Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:02:04Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fe447644-264b-4a35-8834-f590888ef44d",
                    "position": "0",
                    "body": "A hipotens\u00e3o demonstrou ser um sinal precoce do choque s\u00e9ptico em pediatria, sendo que as \u00faltimas recomenda\u00e7\u00f5es \u00e9 que as crian\u00e7as devem ter a sua press\u00e3o aferida em consultas, principalmente de emerg\u00eancia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "A hipotens\u00e3o demonstrou ser um sinal precoce do choque s\u00e9ptico em pediatria, sendo que as \u00faltimas recomenda\u00e7\u00f5es \u00e9 que as crian\u00e7as devem ter a sua press\u00e3o aferida em consultas, principalmente de emerg\u00eancia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:29:20.377146 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque apesar de ser necess\u00e1ria a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em crian\u00e7as com choque s\u00e9ptico, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque em crian\u00e7as.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque apesar de ser necess\u00e1ria a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em crian\u00e7as com choque s\u00e9ptico, a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque em crian\u00e7as.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:37:37.289432 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:45:49.004343 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "aa952e9a-cdb9-46bc-b6a3-359fe5c38b2b",
                    "position": "1",
                    "body": "Na defini\u00e7\u00e3o de choque s\u00e9ptico na crian\u00e7a n\u00e3o se faz necess\u00e1ria a hipotens\u00e3o, sendo fundamental que o choque s\u00e9ptico seja reconhecido antes da ocorr\u00eancia da hipotens\u00e3o pelo seu melhor desfecho.",
                    "sanitized_body": "Na defini\u00e7\u00e3o de choque s\u00e9ptico na crian\u00e7a n\u00e3o se faz necess\u00e1ria a hipotens\u00e3o, sendo fundamental que o choque s\u00e9ptico seja reconhecido antes da ocorr\u00eancia da hipotens\u00e3o pelo seu melhor desfecho.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:29:20.5177 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque como a hipotens\u00e3o em crian\u00e7as com choque s\u00e9ptico \u00e9 tardia, n\u00e3o se deve esperar o seu surgimento para que se tomem as medidas iniciais necess\u00e1rias ( ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e antibioticoterapia precoce).",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cb\u201d porque como a hipotens\u00e3o em crian\u00e7as com choque s\u00e9ptico \u00e9 tardia, n\u00e3o se deve esperar o seu surgimento para que se tomem as medidas iniciais necess\u00e1rias ( ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e antibioticoterapia precoce).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:37:37.297772 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:45:48.999495 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 144
                },
                {
                    "id": "c2d9c50d-67f3-48db-9a3b-d78e7b27cd7a",
                    "position": "2",
                    "body": "Apesar de bastante utilizado pelos pediatras, a manuten\u00e7\u00e3o de uma perfus\u00e3o tecidual ruim por algumas horas n\u00e3o demonstrou aumentar a mortalidade e a morbidade da crian\u00e7a, sendo mais indicada a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Apesar de bastante utilizado pelos pediatras, a manuten\u00e7\u00e3o de uma perfus\u00e3o tecidual ruim por algumas horas n\u00e3o demonstrou aumentar a mortalidade e a morbidade da crian\u00e7a, sendo mais indicada a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:29:20.681942 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque a  manuten\u00e7\u00e3o d e perfus\u00e3o tecidual ruim em crian\u00e7as com choque por algumas horas , aumenta consideravelmente a morbimortalidade.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d porque a  manuten\u00e7\u00e3o d e perfus\u00e3o tecidual ruim em crian\u00e7as com choque por algumas horas , aumenta consideravelmente a morbimortalidade.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:37:37.275487 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:45:49.000562 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "87edae75-78ba-4112-892d-bf7077f7b1cc",
                    "position": "3",
                    "body": "Caso o paciente seja conduzido com choque s\u00e9ptico e na conduta inicial o antibi\u00f3tico tenha sido introduzido, este dever\u00e1 ser mantido at\u00e9 o fim do tratamento, mesmo observando-se que n\u00e3o se tratava de uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana grave.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Caso o paciente seja conduzido com choque s\u00e9ptico e na conduta inicial o antibi\u00f3tico tenha sido introduzido, este dever\u00e1 ser mantido at\u00e9 o fim do tratamento, mesmo observando-se que n\u00e3o se tratava de uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana grave.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:29:20.875487 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque em casos que n\u00e3o se confirma a infec\u00e7\u00e3o bacteriana, o antibi\u00f3tico pode ser suspenso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque em casos que n\u00e3o se confirma a infec\u00e7\u00e3o bacteriana, o antibi\u00f3tico pode ser suspenso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:37:37.287442 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:45:49.01387 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "b9a649e3-90c2-4b5f-9cb5-a4ce3da2b3d6",
                    "position": "4",
                    "body": "O uso de antibi\u00f3tico nos casos de choque s\u00e9pticos poder\u00e1 ser adiado at\u00e9 que se obtenham alguns exames b\u00e1sicos para realizar o diagn\u00f3stico da crian\u00e7a, sendo imprescind\u00edvel a administra\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos apenas e de drogas vasoativas, quando necess\u00e1rias.",
                    "sanitized_body": "O uso de antibi\u00f3tico nos casos de choque s\u00e9pticos poder\u00e1 ser adiado at\u00e9 que se obtenham alguns exames b\u00e1sicos para realizar o diagn\u00f3stico da crian\u00e7a, sendo imprescind\u00edvel a administra\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos apenas e de drogas vasoativas, quando necess\u00e1rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:29:21.275264 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque a antibioticoterapia deve ser realizada at\u00e9 a primeira hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico, para resultados melhores.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque a antibioticoterapia deve ser realizada at\u00e9 a primeira hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico, para resultados melhores.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-03 00:37:37.29198 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-13 17:45:48.998718 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O reconhecimento do choque s\u00e9ptico em pediatria \u00e9 de enorme import\u00e2ncia para o cl\u00ednico, principalmente relacionado ao diagn\u00f3stico precoce e in\u00edcio da conduta adequada, conforme a faixa et\u00e1ria. A sepse e o choque s\u00e9ptico ainda continuam sendo uma preocupa\u00e7\u00e3o no atendimento pedi\u00e1trico, principalmente pelo fato das infec\u00e7\u00f5es em pediatria serem mais comuns do que em adultos e o sistema imune deles realizar uma prote\u00e7\u00e3o menor, quando comparado com um adulto. Deste modo, o reconhecimento dos sinais precoces de altera\u00e7\u00f5es que podem levar ao choque s\u00e9ptico e as condutas que devem ser tomadas nestes casos s\u00e3o essenciais para um desfecho satisfat\u00f3rio com melhor sobrevida das crian\u00e7as e menor morbidade associada a estes eventos. Dentre as assertivas abaixo, assinale a que est\u00e1 CORRETA:",
            "statement_text": "O reconhecimento do choque s\u00e9ptico em pediatria \u00e9 de enorme import\u00e2ncia para o cl\u00ednico, principalmente relacionado ao diagn\u00f3stico precoce e in\u00edcio da conduta adequada, conforme a faixa et\u00e1ria. A sepse e o choque s\u00e9ptico ainda continuam sendo uma preocupa\u00e7\u00e3o no atendimento pedi\u00e1trico, principalmente pelo fato das infec\u00e7\u00f5es em pediatria serem mais comuns do que em adultos e o sistema imune deles realizar uma prote\u00e7\u00e3o menor, quando comparado com um adulto. Deste modo, o reconhecimento dos sinais precoces de altera\u00e7\u00f5es que podem levar ao choque s\u00e9ptico e as condutas que devem ser tomadas nestes casos s\u00e3o essenciais para um desfecho satisfat\u00f3rio com melhor sobrevida das crian\u00e7as e menor morbidade associada a estes eventos. Dentre as assertivas abaixo, assinale a que est\u00e1 CORRETA:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "4a0c5d7f570a6e358e05c6940744cdd2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:42:44.778633 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d1c36485-c8e9-4690-92a0-8b94476dc993",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.<div>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div>Sendo assim, em crian\u00e7as a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque.</div><div>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.<br></div><div>S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.</div><div>\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano&nbsp;</div><div>\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.&nbsp;</div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.</div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BNo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.Sendo assim, em crian\u00e7as a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano\u00a0\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.Vamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-03 00:37:37.445894 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-13 17:45:49.184527 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000008131-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "reconhecimento-choque121f5210fc9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005385",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7498AC2F-307A-8305-98AD-923A59CEAF9E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:15:13Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "597312a6fe9f484c8f4120195ed8c71d",
                    "name": "Tratamento Geral do Choque",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento Geral do Choque",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d0580f3afd7b47b999478bf8c1cc8be8",
                    "name": "Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ef14587586a8492ab1b9d612c33b4a41",
                    "name": "Interven\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Interven\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "dae71ade-066f-4135-beb1-db6a64f3a1e7",
                    "position": "0",
                    "body": "Dispositivo de agulha intra\u00f3ssea manual para inserir na t\u00edbia proximal.",
                    "sanitized_body": "Dispositivo de agulha intra\u00f3ssea manual para inserir na t\u00edbia proximal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 21:57:09.069347 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A: Correta</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Correta",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:25:37.777132 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.086369 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 602
                },
                {
                    "id": "8420fb13-ed00-406f-96d3-4e6827ff93cd",
                    "position": "1",
                    "body": "Dispositivo de cateter de duplo l\u00famen para inserir na veia jugular interna.",
                    "sanitized_body": "Dispositivo de cateter de duplo l\u00famen para inserir na veia jugular interna.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 21:57:09.224501 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Incorreta. Paciente inst\u00e1vel, com alta probabilidade de parada cardiorrespirat\u00f3ria, preferir acessos em membros inferiores.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreta. Paciente inst\u00e1vel, com alta probabilidade de parada cardiorrespirat\u00f3ria, preferir acessos em membros inferiores.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:25:37.769496 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.073702 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "4d84c6d9-660b-4e29-ac07-db872b90e8eb",
                    "position": "2",
                    "body": "Cateter intravenoso calibroso para inserir na veia femoral.",
                    "sanitized_body": "Cateter intravenoso calibroso para inserir na veia femoral.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 21:57:09.389778 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C: Correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:25:37.765061 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.086905 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 181
                },
                {
                    "id": "36d4c381-b86b-4a2d-be65-0aebae3f0865",
                    "position": "3",
                    "body": "Cateter intravenoso calibroso para inserir na veia subcl\u00e1via.",
                    "sanitized_body": "Cateter intravenoso calibroso para inserir na veia subcl\u00e1via.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 21:57:09.570446 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. A veia subcl\u00e1via \u00e9 puncionada preferencialmente em adultos.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. A veia subcl\u00e1via \u00e9 puncionada preferencialmente em adultos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:25:37.764014 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.074363 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "8af51a5c-d0a9-4d34-982c-770f6b710b37",
                    "position": "4",
                    "body": "Dispositivo de agulha intra\u00f3ssea manual para inserir na t\u00edbia distal.",
                    "sanitized_body": "Dispositivo de agulha intra\u00f3ssea manual para inserir na t\u00edbia distal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-07 21:57:09.725261 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E: Incorreta. O primeiro local de escolha de inser\u00e7\u00e3o da agulha intra\u00f3ssea \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja os locais de acesso:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D012914B-06E1-4E56-4812-4790508AAF2B/D012914B-06E1-4E56-4812-4790508AAF2B-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. O primeiro local de escolha de inser\u00e7\u00e3o da agulha intra\u00f3ssea \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja os locais de acesso:",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 11:25:37.776928 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.073886 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 98
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Menino de 11 anos de idade, v\u00edtima de atropelamento, \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia inconsciente, bradipneico e com quadro de choque hipotensivo. Ap\u00f3s 2 tentativas de acesso venoso perif\u00e9rico sem sucesso, o que voc\u00ea solicitaria?",
            "statement_text": "Menino de 11 anos de idade, v\u00edtima de atropelamento, \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia inconsciente, bradipneico e com quadro de choque hipotensivo. Ap\u00f3s 2 tentativas de acesso venoso perif\u00e9rico sem sucesso, o que voc\u00ea solicitaria?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 18:59:20.541999 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "cd3a5ed5-e368-4090-a9e1-4a64355bb647",
                "complete": "Coment\u00e1rio: Ligia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Vamos avaliar o caso?</div><div><br></div><div>Diante de um paciente grave que necessita de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva, administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos e sangue, \u00e9 preciso conseguir um acesso venoso perif\u00e9rico rapidamente. Contudo, devido ao choque e \u00e0 gravidade do caso, nem sempre \u00e9 poss\u00edvel obter um acesso venoso perif\u00e9rico rapidamente. Diante disso, o acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma boa escolha, pois \u00e9 uma t\u00e9cnica de r\u00e1pida e f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e permite administra\u00e7\u00e3o das mesmas medica\u00e7\u00f5es realizadas em acesso venoso perif\u00e9rico.&nbsp;</div><div><br></div></div><div>Acesso intravenoso na veia femoral tamb\u00e9m seria uma situa\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, pois apresenta uma maior facilidade t\u00e9cnica em rela\u00e7\u00e3o aos outros acessos, como na veia jugular ou subcl\u00e1via. Al\u00e9m disso, n\u00e3o interfere com a manobra de rea\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, se ela for necess\u00e1ria.</div><div><br></div><div>Portanto, esta quest\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recurso!</div><div><br></div><div>A banca apresentou como gabarito letra C, contudo, letra A tamb\u00e9m seria uma resposta plaus\u00edvel.</div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: Ligia Modelli \u2013 PediatriaVamos avaliar o caso?Diante de um paciente grave que necessita de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva, administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos e sangue, \u00e9 preciso conseguir um acesso venoso perif\u00e9rico rapidamente. Contudo, devido ao choque e \u00e0 gravidade do caso, nem sempre \u00e9 poss\u00edvel obter um acesso venoso perif\u00e9rico rapidamente. Diante disso, o acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma boa escolha, pois \u00e9 uma t\u00e9cnica de r\u00e1pida e f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e permite administra\u00e7\u00e3o das mesmas medica\u00e7\u00f5es realizadas em acesso venoso perif\u00e9rico.\u00a0Acesso intravenoso na veia femoral tamb\u00e9m seria uma situa\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, pois apresenta uma maior facilidade t\u00e9cnica em rela\u00e7\u00e3o aos outros acessos, como na veia jugular ou subcl\u00e1via. Al\u00e9m disso, n\u00e3o interfere com a manobra de rea\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, se ela for necess\u00e1ria.Portanto, esta quest\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recurso!A banca apresentou como gabarito letra C, contudo, letra A tamb\u00e9m seria uma resposta plaus\u00edvel.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 11:25:37.95959 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 11:26:26.281149 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000005385-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Menino-11-anos-idade344c1bb0ae",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025862",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "260b7239-0661-48ec-80cb-161a373e4367",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeira de Itapemirim - HECI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DF723017-8C66-60C1-F8F6-18B3E5C70A51"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:30:50Z",
                    "location": {
                        "id": "64"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "867c21ccd97b4fe888a2658362a107c1",
                    "name": "P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "820f1cd1b5ff4c5eac2bf4249f6cbacb",
                    "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "fa33acbe097c4eaaaeb9771e98648ad6",
                    "name": "Vasculite por IgA ou p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein (PHS)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "3b85787176ff4dd88d8458ef9acd9cf8",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Reumatologia [$$]Vasculites[$$]Vasculites de pequenos vasos[$$]Vasculite por IgA ou p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein (PHS)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3b96868c-11b7-4145-b416-6b12fc9bb619",
                    "position": "0",
                    "body": "Trata-se de p\u00farpura de Henoch-Schonlein",
                    "sanitized_body": "Trata-se de p\u00farpura de Henoch-Schonlein",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-05 17:04:08.552969 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a82b2ec26f584090a6157fe9e71a2029",
                            "name": "Quadro cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "867c21ccd97b4fe888a2658362a107c1",
                            "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA[$$]Quadro cl\u00ednico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente teve infec\u00e7\u00e3o recente de vias a\u00e9reas superiores e preenche os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cA\u201d porque o paciente teve infec\u00e7\u00e3o recente de vias a\u00e9reas superiores e preenche os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 22:25:02.749967 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.711073 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 132
                },
                {
                    "id": "c0774470-7c36-4788-9d1a-02932d27896c",
                    "position": "1",
                    "body": "Trata-se de s\u00edndrome de Stevens-Jhonson",
                    "sanitized_body": "Trata-se de s\u00edndrome de Stevens-Jhonson",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-05 17:04:08.594336 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "aba9feeb0efd4a9a898c0b7f474e1794",
                            "name": "S\u00edndrome de Stevens-Johnson e Necr\u00f3lise epid\u00e9rmica t\u00f3xica",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "26d4b2a268ec499697f8c16e1f652263",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Dermatologia [$$]Farmacodermias[$$]Farmacodermias graves[$$]S\u00edndrome de Stevens-Johnson e Necr\u00f3lise epid\u00e9rmica t\u00f3xica",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a s\u00edndrome de Stevens-Jhonson pode ocorrer ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas ou uso de medicamentos, mas as les\u00f5es t\u00edpicas s\u00e3o as bolhas, descama\u00e7\u00e3o e ulcera\u00e7\u00f5es em mucosas, as les\u00f5es s\u00e3o difusas, comprometendo mais de 30% do corpo.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cB\u201d porque a s\u00edndrome de Stevens-Jhonson pode ocorrer ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas ou uso de medicamentos, mas as les\u00f5es t\u00edpicas s\u00e3o as bolhas, descama\u00e7\u00e3o e ulcera\u00e7\u00f5es em mucosas, as les\u00f5es s\u00e3o difusas, comprometendo mais de 30% do corpo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 22:25:02.756198 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.723887 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 28
                },
                {
                    "id": "59f307f5-a28b-4753-938b-704b8a82a1bf",
                    "position": "2",
                    "body": "Sepse por estreptococos",
                    "sanitized_body": "Sepse por estreptococos",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-05 17:04:08.638431 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a sepse pelo estreptococo se manifesta com sinais de s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) associada a um quadro infeccioso comprovado ou suspeito pelo estreptococo. Neste caso, n\u00e3o h\u00e1 relatos que corroborem esta hip\u00f3tese.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque a sepse pelo estreptococo se manifesta com sinais de s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) associada a um quadro infeccioso comprovado ou suspeito pelo estreptococo. Neste caso, n\u00e3o h\u00e1 relatos que corroborem esta hip\u00f3tese.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 22:25:02.746875 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.727638 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "98cbfd26-4f18-41ce-a17f-299b72ef1276",
                    "position": "3",
                    "body": "Rea\u00e7\u00e3o Urticarifome por alergia a ceftriaxone",
                    "sanitized_body": "Rea\u00e7\u00e3o Urticarifome por alergia a ceftriaxone",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-05 17:04:08.675899 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2e02bb8f1a114a68aee1769680d645b3",
                            "name": "Urtic\u00e1ria",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Urtic\u00e1ria",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a rea\u00e7\u00e3o urticariforme se manifesta com les\u00f5es papulosas em todo o corpo que desaparecem \u00e0 digitopress\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque a rea\u00e7\u00e3o urticariforme se manifesta com les\u00f5es papulosas em todo o corpo que desaparecem \u00e0 digitopress\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 22:25:02.745438 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.713847 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "6d065197-8680-4aab-882b-a4571ba7728d",
                    "position": "4",
                    "body": "H\u00e1 necessidade de bi\u00f3psia de pele para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica",
                    "sanitized_body": "H\u00e1 necessidade de bi\u00f3psia de pele para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-05 17:04:08.711808 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "69c2626ba93444ffb560347919401362",
                            "name": "Diagn\u00f3stico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "867c21ccd97b4fe888a2658362a107c1",
                            "path": "Pediatria[$$]Reumatologia Pedi\u00e1trica[$$]P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6inlein/Vasculite por IgA[$$]Diagn\u00f3stico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque os crit\u00e9rios cl\u00ednicos permitem a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a bi\u00f3psia de pele.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque os crit\u00e9rios cl\u00ednicos permitem a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a bi\u00f3psia de pele.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-13 22:25:02.730397 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.721968 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 17
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente 16 anos, com hist\u00f3ria de sinusites de repeti\u00e7\u00e3o (mais de 8 epis\u00f3dios), rinite al\u00e9rgica, faringoamigdalites (a \u00faltima em abril/16) tratada com amoxicilina/clavulanato. Em julho/16 apresentou otite m\u00e9dia complicada com mastoidite, sendo iniciado uso de claritromicina. Ao t\u00e9rmino do tratamento, n\u00e3o houve melhora, persist\u00eancia da febre e dos sintomas, com surgimento de artralgia de grandes articula\u00e7\u00f5es motivando a interna\u00e7\u00e3o em outro hospital, quando foi medicada inicialmente com levofloxacina (sem relato de melhora), substitu\u00eddo por ceftriaxona (usou 3 dias e foi liberada com cefuroxime oral por mais 10 dias).&nbsp;<div><br></div><div>Agora \u00e9 internada HECI com queixas de dor abdominal, surgimento de les\u00f5es papulares e viol\u00e1ceas inicialmente em membros e no dorso, progredindo at\u00e9 face, tronco, indolores e que n\u00e3o desaparecem a digitopress\u00e3o, al\u00e9m da persist\u00eancia do quadro febril (VER IMAGENS). Diante do exposto \u00e9 qual \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico?<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AB5935B8-CF9C-638E-F690-45CF03E4BC1E/AB5935B8-CF9C-638E-F690-45CF03E4BC1E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div></div>",
            "statement_text": "Paciente 16 anos, com hist\u00f3ria de sinusites de repeti\u00e7\u00e3o (mais de 8 epis\u00f3dios), rinite al\u00e9rgica, faringoamigdalites (a \u00faltima em abril/16) tratada com amoxicilina/clavulanato. Em julho/16 apresentou otite m\u00e9dia complicada com mastoidite, sendo iniciado uso de claritromicina. Ao t\u00e9rmino do tratamento, n\u00e3o houve melhora, persist\u00eancia da febre e dos sintomas, com surgimento de artralgia de grandes articula\u00e7\u00f5es motivando a interna\u00e7\u00e3o em outro hospital, quando foi medicada inicialmente com levofloxacina (sem relato de melhora), substitu\u00eddo por ceftriaxona (usou 3 dias e foi liberada com cefuroxime oral por mais 10 dias).\u00a0Agora \u00e9 internada HECI com queixas de dor abdominal, surgimento de les\u00f5es papulares e viol\u00e1ceas inicialmente em membros e no dorso, progredindo at\u00e9 face, tronco, indolores e que n\u00e3o desaparecem a digitopress\u00e3o, al\u00e9m da persist\u00eancia do quadro febril (VER IMAGENS). Diante do exposto \u00e9 qual \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ad0886e291f6039db5712fe1fabe24b8",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 22:17:00.184703 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b334b491-ec2b-4c7c-9a86-f26d5c6e9aeb",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div><div>A P\u00farpura de Henoch Schonlein (PHS) ou p\u00farpura anafilact\u00f3ide ou vasculite por IgA \u00e9 uma vasculite que acomete crian\u00e7as ap\u00f3s um quadro viral de vias a\u00e9reas superiores e se manifesta por acometer principalmente os seguintes \u00f3rg\u00e3os:</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Pele: vasculite gravitacional de membros inferiores e regi\u00e3o gl\u00fatea, caracterizada por p\u00farpura palp\u00e1vel de aspecto viol\u00e1ceo que n\u00e3o desaparece \u00e0 digitopress\u00e3o.</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Gastrointestinal: dor abdominal periumbilical em car\u00e1ter de c\u00f3lica.</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Articular: artralgia ou artrite.</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Renal: glomerulonefrite que se manifesta com hemat\u00faria e ou protein\u00faria.</div><div><br></div><div>Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos est\u00e3o listados abaixo:</div><div><br></div><div>O crit\u00e9rio \u201cp\u00farpura palp\u00e1vel\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio, associado a mais um dos outros itens.</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Dor abdominal (difusa de in\u00edcio agudo)&nbsp;</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Artrite ou artralgia de in\u00edcio agudo</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Envolvimento renal (protein\u00faria ou hemat\u00faria)</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Vasculite leucocitocl\u00e1stica ou glomerulonefrite proliferativa com deposi\u00e7\u00e3o predominante de IgA</div><div><br></div><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9E924CCD-A666-09AD-DBB1-D70563F999CA/9E924CCD-A666-09AD-DBB1-D70563F999CA-400.png\"><div><br></div><div>Caro aluno, vamos organizar as informa\u00e7\u00f5es do enunciado:</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Adolescente de 16 anos,</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 Infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o,</div><div>&nbsp;<b> &nbsp; \u2022 Artralgia,</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Dor abdominal,</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Les\u00f5es papulares e viol\u00e1ceas inicialmente em membros e no dorso, progredindo at\u00e9 face, tronco, indolores e que n\u00e3o desaparecem a digitopress\u00e3o,</b></div><div><b>&nbsp; &nbsp; \u2022 Febre.</b><br><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AA P\u00farpura de Henoch Schonlein (PHS) ou p\u00farpura anafilact\u00f3ide ou vasculite por IgA \u00e9 uma vasculite que acomete crian\u00e7as ap\u00f3s um quadro viral de vias a\u00e9reas superiores e se manifesta por acometer principalmente os seguintes \u00f3rg\u00e3os:\u00a0 \u00a0 \u2022 Pele: vasculite gravitacional de membros inferiores e regi\u00e3o gl\u00fatea, caracterizada por p\u00farpura palp\u00e1vel de aspecto viol\u00e1ceo que n\u00e3o desaparece \u00e0 digitopress\u00e3o.\u00a0 \u00a0 \u2022 Gastrointestinal: dor abdominal periumbilical em car\u00e1ter de c\u00f3lica.\u00a0 \u00a0 \u2022 Articular: artralgia ou artrite.\u00a0 \u00a0 \u2022 Renal: glomerulonefrite que se manifesta com hemat\u00faria e ou protein\u00faria.Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos est\u00e3o listados abaixo:O crit\u00e9rio \u201cp\u00farpura palp\u00e1vel\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio, associado a mais um dos outros itens.\u00a0 \u00a0 \u2022 Dor abdominal (difusa de in\u00edcio agudo)\u00a0\u00a0 \u00a0 \u2022 Artrite ou artralgia de in\u00edcio agudo\u00a0 \u00a0 \u2022 Envolvimento renal (protein\u00faria ou hemat\u00faria)\u00a0 \u00a0 \u2022 Vasculite leucocitocl\u00e1stica ou glomerulonefrite proliferativa com deposi\u00e7\u00e3o predominante de IgACaro aluno, vamos organizar as informa\u00e7\u00f5es do enunciado:\u00a0 \u00a0 \u2022 Adolescente de 16 anos,\u00a0 \u00a0 \u2022 Infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o,\u00a0 \u00a0 \u2022 Artralgia,\u00a0 \u00a0 \u2022 Dor abdominal,\u00a0 \u00a0 \u2022 Les\u00f5es papulares e viol\u00e1ceas inicialmente em membros e no dorso, progredindo at\u00e9 face, tronco, indolores e que n\u00e3o desaparecem a digitopress\u00e3o,\u00a0 \u00a0 \u2022 Febre.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-13 22:25:02.900977 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-13 22:25:40.908789 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000025862-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-16-anos-com136917d29c3",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008787",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "146c665a-9361-4434-b613-ab9816222048",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP (Hospital Universit\u00e1rio da UNIFESP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6B5F9F5D-83EC-3773-155A-CBE3509F243C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T23:14:59Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "7b5fd98b-49d8-4a57-9a81-7abd5ecb7341",
                    "position": "0",
                    "body": "Press\u00e3o arterial m\u00e9dia entre o percentil 5 e 50.",
                    "sanitized_body": "Press\u00e3o arterial m\u00e9dia entre o percentil 5 e 50.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:43:49.275859 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque o choque s\u00e9ptico se caracteriza pela hipotens\u00e3o arterial ap\u00f3s as medidas de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. Todas as medidas devem ser tomadas com o intuito de melhorar a press\u00e3o arterial e a perfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, dentre eles a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, o uso de drogas vasoativas e a antibioticoterapia endovenosa. A presen\u00e7a de press\u00e3o arterial m\u00e9dia entre o percentil 5 e 50 \u00e9 um sinal de bom progn\u00f3stico para este paciente, e indica que a press\u00e3o arterial est\u00e1 controlada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d porque o choque s\u00e9ptico se caracteriza pela hipotens\u00e3o arterial ap\u00f3s as medidas de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. Todas as medidas devem ser tomadas com o intuito de melhorar a press\u00e3o arterial e a perfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, dentre eles a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, o uso de drogas vasoativas e a antibioticoterapia endovenosa. A presen\u00e7a de press\u00e3o arterial m\u00e9dia entre o percentil 5 e 50 \u00e9 um sinal de bom progn\u00f3stico para este paciente, e indica que a press\u00e3o arterial est\u00e1 controlada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:51:01.781281 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.197755 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 27
                },
                {
                    "id": "79ad05c3-c299-40b4-a66d-c4265704bfa5",
                    "position": "1",
                    "body": "Satura\u00e7\u00e3o de O2 em gasometria venosa central de 70%.",
                    "sanitized_body": "Satura\u00e7\u00e3o de O2 em gasometria venosa central de 70%.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:43:49.330099 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque a satura\u00e7\u00e3o venosa central de 70% ou mais em casos de choque s\u00e9ptico \u00e9 sinal indicativo de bom progn\u00f3stico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d porque a satura\u00e7\u00e3o venosa central de 70% ou mais em casos de choque s\u00e9ptico \u00e9 sinal indicativo de bom progn\u00f3stico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:51:01.782154 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.186134 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "1bc1e092-f1c7-4ae6-b272-e2bdec4eda75",
                    "position": "2",
                    "body": "Hiperlactatemia persistente e sem melhora.",
                    "sanitized_body": "Hiperlactatemia persistente e sem melhora.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:43:49.387078 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d porque a hiperlactemia persistente \u00e9 sinal de m\u00e1 perfus\u00e3o tecidual com acidose l\u00e1ctica presente. A acidose l\u00e1ctica \u00e9 resultado do metabolismo anaer\u00f3bico, provocado pela falta de distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aos tecidos. Sendo assim, este par\u00e2metro indica controle inadequado do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cc\u201d porque a hiperlactemia persistente \u00e9 sinal de m\u00e1 perfus\u00e3o tecidual com acidose l\u00e1ctica presente. A acidose l\u00e1ctica \u00e9 resultado do metabolismo anaer\u00f3bico, provocado pela falta de distribui\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio aos tecidos. Sendo assim, este par\u00e2metro indica controle inadequado do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:51:01.793727 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.196203 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 484
                },
                {
                    "id": "3828bb87-cb56-4b28-a8ab-c3f867d3793a",
                    "position": "3",
                    "body": "Satura\u00e7\u00e3o de O2 em gasometria arterial entre 90 e 95%.",
                    "sanitized_body": "Satura\u00e7\u00e3o de O2 em gasometria arterial entre 90 e 95%.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:43:49.435305 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio entre 90 e 95% \u00e9 um par\u00e2metro adequado na monitoriza\u00e7\u00e3o de pacientes dom choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cd\u201d porque a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio entre 90 e 95% \u00e9 um par\u00e2metro adequado na monitoriza\u00e7\u00e3o de pacientes dom choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:51:01.794058 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.180376 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "55924af1-7796-4e1e-8f98-6caeeb3379a7",
                    "position": "4",
                    "body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio de 1 ml/kg/h.",
                    "sanitized_body": "D\u00e9bito urin\u00e1rio de 1 ml/kg/h.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 18:43:49.490524 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque 1ml/kg/hora \u00e9 considerado um adequado d\u00e9bito urin\u00e1rio, e reflete uma perfus\u00e3o renal adequada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d porque 1ml/kg/hora \u00e9 considerado um adequado d\u00e9bito urin\u00e1rio, e reflete uma perfus\u00e3o renal adequada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-01 18:51:01.789431 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.199697 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 39
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Voc\u00ea atendeu um paciente com 1 ano de idade na sala de emerg\u00eancia do pronto- socorro de Pediatria, rec\u00e9m-admitido em choque s\u00e9ptico, que foi transferido para a UTI. Voc\u00ea est\u00e1 preocupado com o progn\u00f3stico do paciente e decide visit\u00e1-lo no final do seu plant\u00e3o, ap\u00f3s 12 horas, para verificar como ele se encontra. Neste momento, qual indicador sinalizaria pior desfecho cl\u00ednico?",
            "statement_text": "Voc\u00ea atendeu um paciente com 1 ano de idade na sala de emerg\u00eancia do pronto- socorro de Pediatria, rec\u00e9m-admitido em choque s\u00e9ptico, que foi transferido para a UTI. Voc\u00ea est\u00e1 preocupado com o progn\u00f3stico do paciente e decide visit\u00e1-lo no final do seu plant\u00e3o, ap\u00f3s 12 horas, para verificar como ele se encontra. Neste momento, qual indicador sinalizaria pior desfecho cl\u00ednico?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 22:35:53.694913 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "22cbeac1-f9a5-44b6-93fc-32517149310a",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>No choque ocorre um <b>desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos</b>. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.<div><br></div><div>As <b>crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque</b>, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4A82FD43-4354-81DD-107A-C5CF45AA30BE/4A82FD43-4354-81DD-107A-C5CF45AA30BE-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CNo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-01 18:51:01.932319 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 16:24:39.343184 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000008787-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Voce-atendeu-paciente6113d67b6a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021869",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D65362EF-7318-342F-1C53-E36DBE51D770"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:32:29Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d0580f3afd7b47b999478bf8c1cc8be8",
                    "name": "Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8c46c3b6-cdcc-4aa0-b52b-6a564ad9a694",
                    "position": "0",
                    "body": "Trata-se de choque misto com componente hipovol\u00eamico e distributivo, e a evolu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o flu\u00eddica vigorosa costuma ser favor\u00e1vel.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Trata-se de choque misto com componente hipovol\u00eamico e distributivo, e a evolu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o flu\u00eddica vigorosa costuma ser favor\u00e1vel.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:54:14.877042 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1246310ad3294ca681cfc490a99cb2c2",
                            "name": "Choque Distributivo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Distributivo",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o choque n\u00e3o \u00e9 misto, este paciente n\u00e3o apresenta sinais de quadro infecioso e apresentou melhora significativa ap\u00f3s a expans\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o choque n\u00e3o \u00e9 misto, este paciente n\u00e3o apresenta sinais de quadro infecioso e apresentou melhora significativa ap\u00f3s a expans\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:58:32.929352 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.401661 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "1c3540fc-06da-4cf1-9c44-3d607854cccd",
                    "position": "1",
                    "body": "Trata-se de choque hipovol\u00eamico. Provavelmente a perda da volemia ultrapassou 20%, o que resultou em sinais cl\u00ednicos mais evidentes de choque.",
                    "sanitized_body": "Trata-se de choque hipovol\u00eamico. Provavelmente a perda da volemia ultrapassou 20%, o que resultou em sinais cl\u00ednicos mais evidentes de choque.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:54:15.098929 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "d0580f3afd7b47b999478bf8c1cc8be8",
                            "name": "Choque Hipovol\u00eamico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Hipovol\u00eamico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o choque deste paciente \u00e9 do tipo hipovol\u00eamico decorrente das perdas de fluidos ocasionadas pela gastroenterite.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque o choque deste paciente \u00e9 do tipo hipovol\u00eamico decorrente das perdas de fluidos ocasionadas pela gastroenterite.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:58:32.956107 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.399784 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 42
                },
                {
                    "id": "d16c0e65-c38f-4636-aa91-0f3e3aa0ee46",
                    "position": "2",
                    "body": "Trata-se de choque s\u00e9ptico e apesar da melhora do estado cl\u00ednico, a terap\u00eautica com antibi\u00f3ticos de amplo espectro deve ser iniciada imediatamente.",
                    "sanitized_body": "Trata-se de choque s\u00e9ptico e apesar da melhora do estado cl\u00ednico, a terap\u00eautica com antibi\u00f3ticos de amplo espectro deve ser iniciada imediatamente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:54:15.444243 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de quadro infeccioso. Este paciente apresenta choque hipovol\u00eamico e apresentou resposta satisfat\u00f3ria \u00e0 expans\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de quadro infeccioso. Este paciente apresenta choque hipovol\u00eamico e apresentou resposta satisfat\u00f3ria \u00e0 expans\u00e3o vol\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:58:32.945525 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.43951 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "2c11015a-a9bc-4fd3-9a95-c6f03cf6127d",
                    "position": "3",
                    "body": "Trata-se de choque distributivo e os sinais cl\u00ednicos s\u00e3o decorrentes de falha nos mecanismos de adapta\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga ao estado de hipovolemia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Trata-se de choque distributivo e os sinais cl\u00ednicos s\u00e3o decorrentes de falha nos mecanismos de adapta\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga ao estado de hipovolemia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:54:15.724609 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1246310ad3294ca681cfc490a99cb2c2",
                            "name": "Choque Distributivo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "4a682d6ead544c39bc29ebca3d234b92",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Classifica\u00e7\u00e3o[$$]Choque Distributivo",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque apresentado n\u00e3o \u00e9 distributivo. O choque distributivo ocorre devido a uma altera\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o do sangue aos tecidos e pode ser causado por sepse, anafilaxia e choque neurog\u00eanico. Al\u00e9m disso, a hist\u00f3ria cl\u00ednica deste paciente n\u00e3o corrobora estas hip\u00f3teses.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque o choque apresentado n\u00e3o \u00e9 distributivo. O choque distributivo ocorre devido a uma altera\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o do sangue aos tecidos e pode ser causado por sepse, anafilaxia e choque neurog\u00eanico. Al\u00e9m disso, a hist\u00f3ria cl\u00ednica deste paciente n\u00e3o corrobora estas hip\u00f3teses.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:58:32.942012 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.435449 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "5373ad54-a1b0-41a8-bb8e-eabc1af3e1ba",
                    "position": "4",
                    "body": "Trata-se de choque s\u00e9ptico, a melhora deve ser considerada transit\u00f3ria e devemos iniciar drogas vasoativas.",
                    "sanitized_body": "Trata-se de choque s\u00e9ptico, a melhora deve ser considerada transit\u00f3ria e devemos iniciar drogas vasoativas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 19:54:15.952774 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0cc66f189dcf47c2a879fc8374061859",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico[$$]Quadro Cl\u00ednico do Choque S\u00e9ptico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque al\u00e9m de n\u00e3o haver evid\u00eancia de quadro de infec\u00e7\u00e3o, o uso de droga vasoativas somente \u00e9 indicado caso a expans\u00e3o vol\u00eamica n\u00e3o tenha sido bem sucedida.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cE\u201d porque al\u00e9m de n\u00e3o haver evid\u00eancia de quadro de infec\u00e7\u00e3o, o uso de droga vasoativas somente \u00e9 indicado caso a expans\u00e3o vol\u00eamica n\u00e3o tenha sido bem sucedida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 18:58:32.943983 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.439423 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente de tr\u00eas anos previamente h\u00edgido chega \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de diarreia copiosa, v\u00f4mitos e inabilidade em aceitar l\u00edquido. Tem FC = 172 bpm e PA = 92 x 70 mmHg. Est\u00e1 gelado e mosqueado, com pulsos finos. O tempo de enchimento capilar \u00e9 muito lento e reage muito pouco durante a pun\u00e7\u00e3o do acesso venoso. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e algumas horas de terapia intravenosa, ele est\u00e1 apto a sentar e levantar e interage de forma adequada com a equipe. Em rela\u00e7\u00e3o a este tipo de choque, podemos afirmar que:",
            "statement_text": "Paciente de tr\u00eas anos previamente h\u00edgido chega \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de diarreia copiosa, v\u00f4mitos e inabilidade em aceitar l\u00edquido. Tem FC = 172 bpm e PA = 92 x 70 mmHg. Est\u00e1 gelado e mosqueado, com pulsos finos. O tempo de enchimento capilar \u00e9 muito lento e reage muito pouco durante a pun\u00e7\u00e3o do acesso venoso. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica e algumas horas de terapia intravenosa, ele est\u00e1 apto a sentar e levantar e interage de forma adequada com a equipe. Em rela\u00e7\u00e3o a este tipo de choque, podemos afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:35:32.925129 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "7e9c287c-a009-4ed4-8ec9-4be7ccca78b9",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Caro futuro residente, vamos analisar os dados.<div><br><div>Este paciente de tr\u00eas anos tem perdas de fluidos e evolui com sinais de choque que podem ser constatados pelos pulsos finos, pele fria e hipoatividade e taquicardia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PA, o ele n\u00e3o apresenta hipotens\u00e3o. No quadro abaixo voc\u00ea pode encontrar o s valores esperados de PA sist\u00f3lica pra crian\u00e7as, de acordo com a faixa et\u00e1ria.</div><div><br></div></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A37BE8DB-79AF-FD5A-3615-5CF68F985AC2/A37BE8DB-79AF-FD5A-3615-5CF68F985AC2-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>De acordo com a f\u00f3rmula: 70 + 2 x 3 = 76mm Hg. A PA do paciente \u00e9 de 92x70.</div><div><br></div><div>Este choque apresentado pelo paciente \u00e9 hipovol\u00eamico e ocorreu devido \u00e0s intensas perdas provocadas pelos v\u00f4mitos e diarreia.</div><div><br></div><div>Veja no quadro abaixo os principais tipos de choque e suas causas</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E91B1717-BBFE-715F-5BFC-2EA17DBE827A/E91B1717-BBFE-715F-5BFC-2EA17DBE827A-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BCaro futuro residente, vamos analisar os dados.Este paciente de tr\u00eas anos tem perdas de fluidos e evolui com sinais de choque que podem ser constatados pelos pulsos finos, pele fria e hipoatividade e taquicardia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PA, o ele n\u00e3o apresenta hipotens\u00e3o. No quadro abaixo voc\u00ea pode encontrar o s valores esperados de PA sist\u00f3lica pra crian\u00e7as, de acordo com a faixa et\u00e1ria.De acordo com a f\u00f3rmula: 70 + 2 x 3 = 76mm Hg. A PA do paciente \u00e9 de 92x70.Este choque apresentado pelo paciente \u00e9 hipovol\u00eamico e ocorreu devido \u00e0s intensas perdas provocadas pelos v\u00f4mitos e diarreia.Veja no quadro abaixo os principais tipos de choque e suas causasVamos \u00e0s alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 18:58:33.126304 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 19:54:18.510395 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000021869-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-tres-anos91721aa829",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011064",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7e8368ea8cd94977a389a0814cb7ba3a",
                    "name": "Acesso Vascular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Acesso Vascular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "eca71b3ce9574f1899e7829d198682a2",
                    "name": "Procedimentos \u00e0 Beira Leito",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "230ea3a49ccd47dcab16691111a5a851",
                    "path": "Cirurgia[$$]Temas Gerais em Cirurgia[$$]Procedimentos \u00e0 Beira Leito",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ef14587586a8492ab1b9d612c33b4a41",
                    "name": "Interven\u00e7\u00f5es",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Interven\u00e7\u00f5es",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c46983aa-d442-4a39-9939-f6090ae5e248",
                    "position": "0",
                    "body": "Quando j\u00e1 houve tentativa anterior de estabelecer acesso intra\u00f3sseo.",
                    "sanitized_body": "Quando j\u00e1 houve tentativa anterior de estabelecer acesso intra\u00f3sseo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.192433 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A: Incorreta. Tentativa de acesso intra\u00f3sseo anteriormente, n\u00e3o contraindica a pun\u00e7\u00e3o. Contraindica apenas se a pun\u00e7\u00e3o tiver sido recente e for no mesmo s\u00edtio de pun\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. Tentativa de acesso intra\u00f3sseo anteriormente, n\u00e3o contraindica a pun\u00e7\u00e3o. Contraindica apenas se a pun\u00e7\u00e3o tiver sido recente e for no mesmo s\u00edtio de pun\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.693801 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.917015 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "19920437-2a53-426a-ace0-0c592a2e4cef",
                    "position": "1",
                    "body": "Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis.",
                    "sanitized_body": "Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.504094 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B: Correta. Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis, como a osteog\u00eanese imperfeita, \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa para o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Correta. Em condi\u00e7\u00f5es com ossos fr\u00e1geis, como a osteog\u00eanese imperfeita, \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o relativa para o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.686673 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.940913 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 262
                },
                {
                    "id": "2a090b6d-d746-4cb0-95ba-fe6db738a1f0",
                    "position": "2",
                    "body": "Quando houver necessidade de acesso vascular com rapidez.",
                    "sanitized_body": "Quando houver necessidade de acesso vascular com rapidez.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.72059 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.681508 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.930973 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "73fc65a5-e9fa-4a8e-b540-c7e544f9c0e1",
                    "position": "3",
                    "body": "Quando o paciente estiver em choque hemorr\u00e1gico.",
                    "sanitized_body": "Quando o paciente estiver em choque hemorr\u00e1gico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:50:34.940942 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Incorreta. Essa \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de realizar o acesso intra\u00f3sseo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:49:35.687031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:51:29.938874 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 28
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "\u00c9 contraindicado o acesso intra\u00f3sseo:",
            "statement_text": "\u00c9 contraindicado o acesso intra\u00f3sseo:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:52:25.052544 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "2b7ea160-6ac2-424a-9fe5-d5e22aeb216c",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?</div><div><br></div><div>A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.&nbsp;</div><div><br></div><div>O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.</div></div><div><br></div><div>O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3E1BA2D4-A472-C1BE-0E4E-E62D3E903E0A/3E1BA2D4-A472-C1BE-0E4E-E62D3E903E0A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/43F96416-1C53-16F2-6571-36E61F0B9BD1/43F96416-1C53-16F2-6571-36E61F0B9BD1-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Alguma contraindica\u00e7\u00f5es do acesso intra\u00f3sseo s\u00e3o:</div><div><br></div><div><b>Absolutas:&nbsp;</b></div><div><br></div><div>\u2022 Trauma \u00f3sseo no local do acesso.&nbsp;&nbsp;</div><div>\u2022 Infec\u00e7\u00e3o no local da pun\u00e7\u00e3o.</div><div><br></div><div><b>Relativas</b></div><div><br></div><div>\u2022Pr\u00f3tese no membro.</div><div>\u2022Dificuldade na identifica\u00e7\u00e3o dos pontos anat\u00f4micos.</div><div>\u2022Osteog\u00eanese Imperfeita</div><div><br></div><div>Diante disso, vamos julgar as alternativas:</div><div><b><br></b></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.\u00a0O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:Alguma contraindica\u00e7\u00f5es do acesso intra\u00f3sseo s\u00e3o:Absolutas:\u00a0\u2022 Trauma \u00f3sseo no local do acesso.\u00a0\u00a0\u2022 Infec\u00e7\u00e3o no local da pun\u00e7\u00e3o.Relativas\u2022Pr\u00f3tese no membro.\u2022Dificuldade na identifica\u00e7\u00e3o dos pontos anat\u00f4micos.\u2022Osteog\u00eanese ImperfeitaDiante disso, vamos julgar as alternativas:GABARITO: ALTERNATIVA B",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 15:49:35.869294 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:51:30.134729 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011064-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "E-contraindicado5cb8114c4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011057",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "80C427A4-B54B-E04B-0E70-3ABC117018B0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:50:05Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2568048c8fb242a3abf44c0ac1bf051b",
                    "name": "Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "7e8368ea8cd94977a389a0814cb7ba3a",
                    "name": "Acesso Vascular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f38efd0fe2514bfdbb6781a0d9e2a5ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Suporte Avan\u00e7ado de Vida[$$]Acesso Vascular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "905be36b43304b089400bc36f4b8671b",
                    "name": "Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque Hipovol\u00eamico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ae53c1668df64960b698764c26b6854e",
                    "name": "Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico[$$]Ressuscita\u00e7\u00e3o Vol\u00eamica",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "ba4ceb5c-9660-45f5-b3b7-702c5e3f05b7",
                    "position": "0",
                    "body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "Choque hipovol\u00eamico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:31.250108 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.056976 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.6375 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "5948d0b1-a1d8-433a-8449-0f2945f61a9c",
                    "position": "1",
                    "body": "Mal convulsivo.",
                    "sanitized_body": "Mal convulsivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:32.109964 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.060083 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.634934 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 93
                },
                {
                    "id": "5ee6f46b-0e5a-48ac-ab88-79e3202dd928",
                    "position": "2",
                    "body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "sanitized_body": "Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:32.444937 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.05686 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.645061 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 143
                },
                {
                    "id": "f4b5a85c-d780-432d-9d6c-70d6f4908d81",
                    "position": "3",
                    "body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "sanitized_body": "Choque s\u00e9ptico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-11 18:14:33.441106 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-12 15:45:37.060114 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.635736 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 63
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A canula\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 um m\u00e9todo relativamente simples e eficaz de estabelecer acesso vascular rapidamente, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de realizar este procedimento quando n\u00e3o for poss\u00edvel obter acesso vascular perif\u00e9rico nas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:",
            "statement_text": "A canula\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea \u00e9 um m\u00e9todo relativamente simples e eficaz de estabelecer acesso vascular rapidamente, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o formal de realizar este procedimento quando n\u00e3o for poss\u00edvel obter acesso vascular perif\u00e9rico nas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:51:50.006411 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8e67ebc9-0f37-49ee-8c01-ed92f864c050",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?</div><div><br></div><div>A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.&nbsp;</div><div><br></div><div>O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.</div><div><br></div><div>O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:</div></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/88B81707-B55C-B14C-91BE-12336BE215EB/88B81707-B55C-B14C-91BE-12336BE215EB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/82B84CF7-150C-12D0-B827-2BE8AFF911DF/82B84CF7-150C-12D0-B827-2BE8AFF911DF-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>Vamos julgar as alternativas:</b></div><div><b><br></b></div><div>Alternativas A, B e D: Afirmativas corretas e, portanto, n\u00e3o s\u00e3o resposta da quest\u00e3o. Choque hipovol\u00eamico, mal convulsivo e choque s\u00e9ptico s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas e devem ser resolvidas no momento da suspeita cl\u00ednica. Muitas vezes, diante desses casos, o acesso intravenoso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, sendo preciso realizar o acesso intra\u00f3sseo.&nbsp;</div><div><br></div><div>Alternativa C: Afirmativa incorreta e, portanto, resposta da quest\u00e3o. A Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a arrastada, portanto, h\u00e1 tempo para realizar uma programa\u00e7\u00e3o para fazer um acesso seguro para esse paciente.</div><div><b><br></b></div><div><b>ALTERNATIVA C</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, como voc\u00ea est\u00e1, colega estrategista? Vamos conversar sobre acesso intra\u00f3sseo?A obten\u00e7\u00e3o do acesso venoso em crian\u00e7as gravemente enfermas \u00e9 um procedimento essencial para o restabelecimento da volemia e a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos nas emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas.\u00a0O acesso intra\u00f3sseo \u00e9 uma via segura e r\u00e1pida para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, cristaloides, coloides e sangue. Pode ser a primeira op\u00e7\u00e3o de acesso vascular em parada cardiorrespirat\u00f3ria ou choque intenso. O acesso intra\u00f3sseo pode ser tentado toda vez que o acesso intravenoso perif\u00e9rico n\u00e3o for conseguido e \u00e9 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de medicamentos.O acesso venoso pode ser feito na t\u00edbia distal, t\u00edbia proximal, f\u00eamur distal e espinha il\u00edaca anterossuperior, nas crian\u00e7as. O local mais usado, geralmente, \u00e9 a t\u00edbia proximal. Veja:Vamos julgar as alternativas:Alternativas A, B e D: Afirmativas corretas e, portanto, n\u00e3o s\u00e3o resposta da quest\u00e3o. Choque hipovol\u00eamico, mal convulsivo e choque s\u00e9ptico s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas e devem ser resolvidas no momento da suspeita cl\u00ednica. Muitas vezes, diante desses casos, o acesso intravenoso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, sendo preciso realizar o acesso intra\u00f3sseo.\u00a0Alternativa C: Afirmativa incorreta e, portanto, resposta da quest\u00e3o. A Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a arrastada, portanto, h\u00e1 tempo para realizar uma programa\u00e7\u00e3o para fazer um acesso seguro para esse paciente.ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-12 15:45:37.210906 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:45:54.763142 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011057-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "canulaca-intraossea-e33eab2732f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000002439",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "38b3acbd-b453-4ade-a31a-7c5b5f3b698d",
                            "name": "AL - Hospital do A\u00e7\u00facar - HA (Hospital Veredas)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9092D6B3-3A4C-CAE6-1AFA-C72C43B4D02B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T18:52:19Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                    "name": "Quadro Cl\u00ednico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e13b9cc4-475d-47b6-8d51-c5df731b7222",
                    "position": "0",
                    "body": "sepse.",
                    "sanitized_body": "sepse.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 16:06:07.380061 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:27:21.313813 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:58:12.49547 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:31:11.172694 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "c7ebdff9-8315-4cd2-a324-cd338d4db112",
                    "position": "1",
                    "body": "c\u00f3lica.",
                    "sanitized_body": "c\u00f3lica.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 16:06:07.380061 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:27:21.370977 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:58:12.482142 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:31:11.175551 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 91,
                    "answers": 89
                },
                {
                    "id": "55acd8a8-d0ed-4703-ade3-bfb1c97a32ee",
                    "position": "2",
                    "body": "frio.",
                    "sanitized_body": "frio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 16:06:07.380061 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:27:21.422159 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:58:12.478249 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:31:11.189763 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "87d4e14c-b8f5-477c-880c-03fdee63bbe4",
                    "position": "3",
                    "body": "hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "hipoglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 16:06:07.380061 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 17:27:21.470657 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e06ac29d2cfb415ea1af340619f73c76",
                            "name": "Quadro Cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "e5f391e859ff461f87d6ed05f01e2ef1",
                            "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Quadro Cl\u00ednico",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-04 17:58:12.492556 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 16:31:11.185986 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "As causas de acrocianose incluem todas as seguintes, EXCETO:",
            "statement_text": "As causas de acrocianose incluem todas as seguintes, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 16:06:07.380061 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "54751ae4-803e-4ad8-a671-1975b5e86816",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>A acrocianose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que cursa com vasoespasmo dos vasos da pele que torna azulada a colora\u00e7\u00e3o das extremidades (m\u00e3os e p\u00e9s).<div><br><div>\u00c9 muito comum em rec\u00e9m-nascidos, podendo ocorrer em adolescentes e adultos jovens.</div><div><br></div><div>\u00c9 um achado presente em casos de sepse, frio, hipoglicemia, sobretudo no per\u00edodo neonatal.</div><div><br></div><div>Corretas afirma\u00e7\u00f5es: \u201cA\u201d, \u201cC\u201d e \u201cD\u201d.</div><div><br></div><div>Incorreta afirma\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d.</div><div><br></div><div>Gabarito: alternativa \u201cB\u201d.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BA acrocianose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que cursa com vasoespasmo dos vasos da pele que torna azulada a colora\u00e7\u00e3o das extremidades (m\u00e3os e p\u00e9s).\u00c9 muito comum em rec\u00e9m-nascidos, podendo ocorrer em adolescentes e adultos jovens.\u00c9 um achado presente em casos de sepse, frio, hipoglicemia, sobretudo no per\u00edodo neonatal.Corretas afirma\u00e7\u00f5es: \u201cA\u201d, \u201cC\u201d e \u201cD\u201d.Incorreta afirma\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d.Gabarito: alternativa \u201cB\u201d.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-04 17:58:12.644096 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 16:31:11.335864 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000002439-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "causas-acrocianose9bf96985d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000027244",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "260b7239-0661-48ec-80cb-161a373e4367",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeira de Itapemirim - HECI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DF723017-8C66-60C1-F8F6-18B3E5C70A51"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T17:30:50Z",
                    "location": {
                        "id": "64"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "d2e464d42e1b4b8092a288f2ad2837ad",
                    "name": "Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "477962aade654b8cafc48a5a2952d724",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Choque em Pediatria[$$]Tratamento[$$]Tratamento do Choque S\u00e9ptico",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "4ea0a9bc-9330-4a0c-97a2-b0c4372329f9",
                    "position": "0",
                    "body": "Corticoides em bolo IV",
                    "sanitized_body": "Corticoides em bolo IV",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:27.754414 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o uso de corticoides na fase inicial do tratamento do choque s\u00e9ptico n\u00e3o aumenta a sobrevida dos pacientes.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cA\u201d porque o uso de corticoides na fase inicial do tratamento do choque s\u00e9ptico n\u00e3o aumenta a sobrevida dos pacientes.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 23:43:21.18614 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.43535 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "7dfa7660-0da6-4979-90cc-90e140a792be",
                    "position": "1",
                    "body": "Fluidoterapia agressiva",
                    "sanitized_body": "Fluidoterapia agressiva",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:27.825024 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque a fluidoterapia agressiva \u00e9 uma das medidas primordiais para o tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cB\u201d porque a fluidoterapia agressiva \u00e9 uma das medidas primordiais para o tratamento inicial do choque s\u00e9ptico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 23:43:21.185217 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.435594 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "18cf4645-f61d-4b15-80e2-7bf393d4ac45",
                    "position": "2",
                    "body": "Dopamina e dobutamina em infus\u00e3o cont\u00ednuas IV",
                    "sanitized_body": "Dopamina e dobutamina em infus\u00e3o cont\u00ednuas IV",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:27.887657 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d e \u201cE\u201d porque as drogas vasoativas citadas podem ser utilizadas ap\u00f3s a fase inicial do tratamento em casos onde n\u00e3o houve resposta \u00e0s medidas iniciais.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cC\u201d e \u201cE\u201d porque as drogas vasoativas citadas podem ser utilizadas ap\u00f3s a fase inicial do tratamento em casos onde n\u00e3o houve resposta \u00e0s medidas iniciais.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 23:43:21.180343 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.440299 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "fa77f78b-d703-4128-8bef-f353081885a0",
                    "position": "3",
                    "body": "Antibioticoterapia em doses dobradas IV",
                    "sanitized_body": "Antibioticoterapia em doses dobradas IV",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:27.96014 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque embora a antibioticoterapia precoce seja indicada, o uso de doses dobradas n\u00e3o \u00e9 recomendado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cD\u201d porque embora a antibioticoterapia precoce seja indicada, o uso de doses dobradas n\u00e3o \u00e9 recomendado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 23:43:21.19572 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.445031 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "1c73e97e-5876-4abf-9da8-f5639399e1c2",
                    "position": "4",
                    "body": "Noradrenalina em infus\u00e3o cont\u00ednua",
                    "sanitized_body": "Noradrenalina em infus\u00e3o cont\u00ednua",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-07 21:31:28.015066 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-02 23:43:21.188883 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.460889 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A conduta que melhora a sobreviv\u00eancia da crian\u00e7a no tratamento imediato do choque s\u00e9ptico \u00e9:",
            "statement_text": "A conduta que melhora a sobreviv\u00eancia da crian\u00e7a no tratamento imediato do choque s\u00e9ptico \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ad0886e291f6039db5712fe1fabe24b8",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 00:09:26.871845 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "00bc1723-e4f8-4371-8c79-90eb9ee2d0a6",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>No choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.<div><br><div>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).</div><div><br></div><div>Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9362EF61-15C4-207B-7995-0568A71DE0F9/9362EF61-15C4-207B-7995-0568A71DE0F9-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.</div><div><br></div><div><b><u>S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS)</u></b> em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.</div><div><br></div><div>\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.&nbsp;</div><div><br></div><div>\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.</div><div><br></div><div><b>Sepse</b>: \u00e9 a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) na presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o suspeita ou comprovada.</div><div><br></div><div><b>Infec\u00e7\u00e3o</b>: \u00e9 definida pela invas\u00e3o por microrganismos patog\u00eanicos. Pode ser confirmada ou suspeita.</div><div><br></div><div><b>Sepse grave</b>: sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular OU s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo OU disfun\u00e7\u00e3o de dois ou mais \u00f3rg\u00e3os e sistemas.</div><div><br></div><div><b>Choque s\u00e9ptico</b>: \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular, hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria a volume.</div><div><br></div><div>O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.<br></div><div><br></div><div>Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas.</div><div><br></div><div>Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.</div><div><br></div><div>Caso o paciente n\u00e3o apresente resposta satisfat\u00f3ria com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BNo choque ocorre um desequil\u00edbrio entre oferta e necessidade de oxig\u00eanio pelos tecidos. Esta situa\u00e7\u00e3o impede o metabolismo aer\u00f3bico. Assim, as c\u00e9lulas passam a depender do metabolismo anaer\u00f3bico, que \u00e9 menos eficiente para suprir as demandas metab\u00f3licas.As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade de manter a press\u00e3o arterial adequada nas fases iniciais do choque, assim, o grande desafio \u00e9 que se reconhe\u00e7a o choque precocemente, antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipotens\u00e3o, objetivando um melhor progn\u00f3stico.O diagn\u00f3stico da sepse se baseia na identifica\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Resposta Inflamat\u00f3ria Sist\u00eamica (SIRS).Veja abaixo os crit\u00e9rios de SIRS:Aten\u00e7\u00e3o: SIRS + INFEC\u00c7\u00c3O = SEPSE.S\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) em pediatria \u00e9 definida como presen\u00e7a de pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios, sendo que um deles deve ser altera\u00e7\u00e3o da temperatura ou do n\u00famero de leuc\u00f3citos.\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de temperatura corporal- hipertermia ou hipotermia.\u2022 Taquicardia - frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) inadequada para idade na aus\u00eancia de est\u00edmulos externos ou bradicardia para crian\u00e7a &lt;1 ano\u00a0\u2022 Taquipneia - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) inapropriada para idade OU necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica para um processo agudo n\u00e3o relacionado \u00e0 doen\u00e7a neuromuscular de base ou necessidade de anestesia geral.\u00a0\u2022 Altera\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos \u2013 leucocitose ou leucopenia n\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 quimioterapia, ou presen\u00e7a de formas jovens de neutr\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico.Sepse: \u00e9 a s\u00edndrome de resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica (SIRS) na presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o suspeita ou comprovada.Infec\u00e7\u00e3o: \u00e9 definida pela invas\u00e3o por microrganismos patog\u00eanicos. Pode ser confirmada ou suspeita.Sepse grave: sepse associada a disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular OU s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo OU disfun\u00e7\u00e3o de dois ou mais \u00f3rg\u00e3os e sistemas.Choque s\u00e9ptico: \u00e9 a sepse com disfun\u00e7\u00e3o cardiovascular, hipotens\u00e3o refrat\u00e1ria a volume.O tratamento inicial do choque s\u00e9ptico em crian\u00e7as \u00e9 baseado na oferta de oxig\u00eanio para aumentar a disponibilidade de oxig\u00eanio para os tecidos, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica om solu\u00e7\u00e3o cristaloide em al\u00edquotas de 20ml/Kg com reavalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cada etapa realizada.Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de antibioticoterapia de amplo espectro e precoce e coleta de culturas.Todas estas medidas devem ser tomadas dentro de 1 hora do reconhecimento do choque s\u00e9ptico.Caso o paciente n\u00e3o apresente resposta satisfat\u00f3ria com a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, est\u00e1 indicado o uso de drogas vasoativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-02 23:43:21.332259 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-07 19:49:00.733624 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000027244-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "conduta-que-melhora1509fc6a11",
            "public": true
        }
    ]
}