{
    "data": [
        {
            "id": "4000103332",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "21453d89-c40a-44df-a620-0e87af16da52",
                            "name": "SP - Hospital Alvorada - HA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2B940071-21BC-FC8E-7B94-62305FE04B0A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-06T22:29:58Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2cd65036-ad1a-49d6-9289-6f8d0b03f597",
                    "position": "0",
                    "body": "Administrar soro glicosado intravenoso.",
                    "sanitized_body": "Administrar soro glicosado intravenoso.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 22:41:42.035507 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 03:00:41.73823 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:53:32.047482 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 89,
                    "answers": 31
                },
                {
                    "id": "104d6fa8-1116-4752-a426-c140135bfea2",
                    "position": "1",
                    "body": "Estimular aleitamento materno.",
                    "sanitized_body": "Estimular aleitamento materno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 22:41:42.035507 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 03:00:41.832969 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: O aleitamento materno estaria indicado se o RN estivesse assintom\u00e1tico com glicemia maior que 25mg/dL.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: O aleitamento materno estaria indicado se o RN estivesse assintom\u00e1tico com glicemia maior que 25mg/dL.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:53:32.033175 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "7d780eea-46bc-484d-9fc4-89f5e4b7aa87",
                    "position": "2",
                    "body": "&nbsp;Oferecer soro glicosado via oral.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Oferecer soro glicosado via oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 22:41:42.035507 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 03:00:41.924837 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento via oral deve ser sempre com leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento via oral deve ser sempre com leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:53:32.047519 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "b53634f0-faa8-40a6-999a-c9fa0be57f15",
                    "position": "3",
                    "body": "Aguardar resultado de glicemia s\u00e9rica.",
                    "sanitized_body": "Aguardar resultado de glicemia s\u00e9rica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 22:41:42.035507 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 03:00:42.006417 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e n\u00e3o podemos postergar o tratamento.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e n\u00e3o podemos postergar o tratamento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:53:32.044448 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, apresenta, na triagem para hipoglicemia, dextro de 23 mg/dL na segunda hora de vida. Para esse caso, indique a alternativa contendo a conduta apropriada.",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, apresenta, na triagem para hipoglicemia, dextro de 23 mg/dL na segunda hora de vida. Para esse caso, indique a alternativa contendo a conduta apropriada.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 22:41:42.035507 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5cdaa26d-39b7-451d-a02b-f88d6493dc6c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.&nbsp;A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A7F7EEEE-ECD9-32FD-B972-FD60F4F12471/A7F7EEEE-ECD9-32FD-B972-FD60F4F12471-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/95A28C13-13A3-2340-A2BD-8AD7B2DF31EE/95A28C13-13A3-2340-A2BD-8AD7B2DF31EE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:53:32.168496 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-filho-ma30a0f0decb",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000058521",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "e5707ce7-587c-4cd8-9cd8-3c8cacf7a756",
                            "name": "PR - Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Curitiba - SMS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "8FAFADE7-E0B4-D13D-F854-DEF0B4B3120C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 40,
                    "created_at": "2020-09-05T11:44:38Z",
                    "location": {
                        "id": "2906"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                    "name": "Sinais e sintomas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "be24b22f89114c93813cef2b6ebcf05d",
                    "name": "Causas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Causas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fe894619-6d8d-47fb-b4ef-08429215e3e4",
                    "position": "0",
                    "body": "Hiperglicemia.",
                    "sanitized_body": "Hiperglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:50:14.294403 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:53:54.548338 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "5bcb1f6a-9b67-49dd-95c0-17b095a86bd5",
                    "position": "1",
                    "body": "Hipocalcemia.",
                    "sanitized_body": "Hipocalcemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:50:14.424472 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A hipocalcemia pode trazer sinais e sintomas parecidos com a hipoglicemia, como tetania, irritabilidade, tremores, convuls\u00f5es, ent\u00e3o ela entra como diagn\u00f3stico diferencial, mas n\u00e3o \u00e9 a causa mais comum.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A hipocalcemia pode trazer sinais e sintomas parecidos com a hipoglicemia, como tetania, irritabilidade, tremores, convuls\u00f5es, ent\u00e3o ela entra como diagn\u00f3stico diferencial, mas n\u00e3o \u00e9 a causa mais comum.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:53:54.537732 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "ed57eae1-26ba-4f56-b864-8efe97700056",
                    "position": "2",
                    "body": "Hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "Hipoglicemia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:50:14.534515 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:53:54.54869 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 95,
                    "answers": 61
                },
                {
                    "id": "9ca21949-fdc7-4268-b0a6-3b0ab8277899",
                    "position": "3",
                    "body": "Hipernatremia.",
                    "sanitized_body": "Hipernatremia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:50:14.666917 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hipernatremia \u00e9 pouco frrquente, mas pode causar irritabilidade, perda de peso, febre, hiperreflexia e convuls\u00f5es.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hipernatremia \u00e9 pouco frrquente, mas pode causar irritabilidade, perda de peso, febre, hiperreflexia e convuls\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:53:54.53827 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "a17bd1e4-2ce9-4be8-9d01-abbb260fc1eb",
                    "position": "4",
                    "body": "Hiponatremia.",
                    "sanitized_body": "Hiponatremia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 23:50:14.795327 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de eletr\u00f3litos ou perda de \u00e1gua. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de eletr\u00f3litos ou perda de \u00e1gua. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:53:54.569752 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A causa mais prov\u00e1vel de crise convulsiva em um rec\u00e9m-nascido a termo pesando 4.300 g e APGAR 9 e 10 \u00e9:",
            "statement_text": "A causa mais prov\u00e1vel de crise convulsiva em um rec\u00e9m-nascido a termo pesando 4.300 g e APGAR 9 e 10 \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 00:32:17.876524 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ab05e22c-4f59-4e9f-b569-c4fd15569fe2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, observe o peso do RN, ele \u00e9 considerado macross\u00f4mico e provavelmente \u00e9 filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.&nbsp;</div><div><br></div><div>As m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.</div><div><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.&nbsp;</div><div><br></div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.&nbsp;</div><div><br></div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/93A3EEAA-597D-4559-1909-25ABCAFA6B88/93A3EEAA-597D-4559-1909-25ABCAFA6B88-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, macrossomia e hipoglicemia podem ocorrer pela hiperglicemia.</div><div><br></div><div>Portanto, a principal causa de crise convulsiva em RNs macross\u00f4micos \u00e9 a hipoglicemia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, observe o peso do RN, ele \u00e9 considerado macross\u00f4mico e provavelmente \u00e9 filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.\u00a0As m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.Ent\u00e3o, macrossomia e hipoglicemia podem ocorrer pela hiperglicemia.Portanto, a principal causa de crise convulsiva em RNs macross\u00f4micos \u00e9 a hipoglicemia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:53:54.650904 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000058521-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "causa-mais-provavel210f258be3",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000024472",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2D415FB0-71A7-D0BD-7681-AC22958DEAC0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:51:16Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b16f5502-59b0-47f8-a204-7576b1c2da73",
                    "position": "0",
                    "body": "Aumentar o aporte de LHP para 30 ml/kg/dose e oferecer por sonda orog\u00e1strica.",
                    "sanitized_body": "Aumentar o aporte de LHP para 30 ml/kg/dose e oferecer por sonda orog\u00e1strica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:51:17.560488 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:18:30.341433 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:02:56.566502 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "6d4cf941-e2f2-4d16-aed6-618e9fe00f06",
                    "position": "1",
                    "body": "Oferecer 10 ml de glicose 5% associada ao LHP via oral.",
                    "sanitized_body": "Oferecer 10 ml de glicose 5% associada ao LHP via oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:51:17.560488 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:18:30.411019 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:02:56.563504 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "fbdffdc1-b969-492b-844d-7dd21dd59f46",
                    "position": "2",
                    "body": "Administrar push (bolus) de 2ml/kg de glicose 25% em acesso venoso perif\u00e9rico.",
                    "sanitized_body": "Administrar push (bolus) de 2ml/kg de glicose 25% em acesso venoso perif\u00e9rico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:51:17.560488 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:18:30.483119 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:02:56.580639 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 46
                },
                {
                    "id": "4623d249-8f6d-4525-b092-5714f7d965f1",
                    "position": "3",
                    "body": "Infundir glicose endovenosa com taxa de infus\u00e3o de glicose a 4 mg/kg/minuto.",
                    "sanitized_body": "Infundir glicose endovenosa com taxa de infus\u00e3o de glicose a 4 mg/kg/minuto.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:51:17.560488 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:18:30.56028 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:02:56.570781 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 47
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido (RN) termo, 3,950g, m\u00e3e com quadro de Diabetes Melitus Gestacional, com seguimento pr\u00e9-natal adequado, nasceu de parto ces\u00e1reo por descolamento prematuro de placenta, com APGAR 8/10. A m\u00e3e do menor est\u00e1 na UTI devido a quadro de hemorragia intensa, seguida de histerectomia. Com 6 horas de vida o RN apresenta tremores discretos e taqu\u00edpineia leve (FR 64irpm). O menor est\u00e1 em uso de LHP (leite humano pasteurizado) 10ml/kg/dose por VO e a dosagem de glicose com glicos\u00edmero com 6h de vida \u00e9 igual a 45mg/dl.&nbsp;<div><br></div><div>De acordo com o quadro acima, qual a melhor conduta?</div>",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido (RN) termo, 3,950g, m\u00e3e com quadro de Diabetes Melitus Gestacional, com seguimento pr\u00e9-natal adequado, nasceu de parto ces\u00e1reo por descolamento prematuro de placenta, com APGAR 8/10. A m\u00e3e do menor est\u00e1 na UTI devido a quadro de hemorragia intensa, seguida de histerectomia. Com 6 horas de vida o RN apresenta tremores discretos e taqu\u00edpineia leve (FR 64irpm). O menor est\u00e1 em uso de LHP (leite humano pasteurizado) 10ml/kg/dose por VO e a dosagem de glicose com glicos\u00edmero com 6h de vida \u00e9 igual a 45mg/dl.\u00a0De acordo com o quadro acima, qual a melhor conduta?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:51:17.560488 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5feca686-8ddf-4397-9b60-6a4b3950f296",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.&nbsp;A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar&nbsp;com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5ABF241F-D3C9-8973-AED4-0E53EFEB7CE6/5ABF241F-D3C9-8973-AED4-0E53EFEB7CE6-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/DD429DE6-2708-D33C-644F-954ED668CFD9/DD429DE6-2708-D33C-644F-954ED668CFD9-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Agora, vamos avaliar o caso. A  glicemia do RN foi de 45mg/dL, no limite para hipoglicemia e  ele estava sintom\u00e1tico, portanto, deve ser considerado hipoglic\u00eamico.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>A conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>N\u00e3o h\u00e1 alternativa correta, mas o gabarito oficial foi D, caberia recurso nessa quest\u00e3o.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar\u00a0com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.Agora, vamos avaliar o caso. A  glicemia do RN foi de 45mg/dL, no limite para hipoglicemia e  ele estava sintom\u00e1tico, portanto, deve ser considerado hipoglic\u00eamico.\u00a0\u00a0A conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min.\u00a0N\u00e3o h\u00e1 alternativa correta, mas o gabarito oficial foi D, caberia recurso nessa quest\u00e3o.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:02:56.69255 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-RN-termo95f4333ae7",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000050600",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "eca9abdb-d8e7-4e6d-9813-fcf9ef9db0ec",
                            "name": "PR - Universidade Federal do Paran\u00e1 - UFPR (Complexo Hospital de Cl\u00ednicas - CHC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "37EC979F-3BC7-2297-50C5-3DACEF35700C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T03:36:32Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:24:01Z",
                    "location": {
                        "id": "19"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "c523d489bfde498e9956572f6c60903e",
                    "name": "M\u00e3es diab\u00e9ticas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "bcf39f9fe4054709a242cb491f2ee2e1",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Fatores de risco[$$]M\u00e3es diab\u00e9ticas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c5cfbfc1-95ea-45ec-8643-30629298fe01",
                    "position": "0",
                    "body": "Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "sanitized_body": "Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-29 16:35:27.582011 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-23 15:02:11.851838 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:46:22.750496 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "897b4f8a-35c2-48f6-aecd-ca837c0c7c22",
                    "position": "1",
                    "body": "Somente as afirmativas 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "sanitized_body": "Somente as afirmativas 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-29 16:35:27.638445 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-23 15:02:11.849264 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:46:22.820717 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "34877d63-b503-4b01-8513-7161e43c452a",
                    "position": "2",
                    "body": "Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "sanitized_body": "Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-29 16:35:27.686935 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-23 15:02:11.850604 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:46:22.921444 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 183
                },
                {
                    "id": "037028fb-669d-4629-af33-cd09495c1cbd",
                    "position": "3",
                    "body": "Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "sanitized_body": "Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-29 16:35:27.734788 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-23 15:02:11.851574 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:46:22.96178 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "b77e5fad-008f-499d-9970-027d1983bd70",
                    "position": "4",
                    "body": "As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "sanitized_body": "As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-29 16:35:27.784149 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-23 15:02:11.852948 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:46:23.002017 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 19
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "VMS, 34 anos, branca, casada, ensino m\u00e9dio completo, em consulta de rotina do seu pr\u00e9-natal de alto risco, na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, DM tipo 2 h\u00e1 7 anos e sem queixas. Utilizando insulinas NPH e regular (80/10 unidades - divididas: 2 vezes ao dia). Houve aumento das doses de insulina, conforme perfil glic\u00eamico, durante toda a gesta\u00e7\u00e3o. DUM: 26/03/2018, DPP: 02/01/2019 (Data desse atendimento: 04/12/2018). Hist\u00f3ria Obst\u00e9trica: G3P2 (gravidez 1: 2005, parto transp\u00e9lvico, 36\u00aa semana, P: 2000g e gravidez 2: 2007, parto vaginal a f\u00f3rceps, 41 semanas, P: 4990g). Ambos os RNs com boa evolu\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: PA: 100/60 mmHg, FCM: 80 bpm, peso (pr\u00e9-gestacional): 82 kg, estatura: 170 cm, IMC (pr\u00e9-gestacional): 29, peso atual: 90 kg, AU: 40 cm, din\u00e2mica uterina: ausente, BCF: 130 bpm. Toque vaginal: colo grosso, m\u00e9dio, posterior, p\u00e9rvio para 1 polpa digital. Apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica em plano de De Lee \u20132. 12/09/18: Ecocardiografia fetal e ecografia morfol\u00f3gica normais. Ecografias: 13/11/18: IG:33 sem, PFE=2310  g(P75),  CA=300 mm(P75), placenta: anterior G0, ILA: 228 mm. 27/11/18: IG:35 sem, PFE=3135 g(P94), CA:  35 3 mm(P95), placenta anterior G1, ILA: 335 mm. Exames laboratoriais normais (nos 3 trimestres): exceto Hb glicada (A1C): 9,1% - 6,9% - 7,5% respectivamente e os perfis glic\u00eamicos com mau controle nos \u00faltimos 30 dias. Internamento em 04/12/2018 para o Centro Obst\u00e9trico. Conduta do plant\u00e3o: misoprostol 25 ug via vaginal de 6/6 horas + ocitocina na fase ativa. Evoluiu para parto transp\u00e9lvico em 13 horas. Sobre as   complica\u00e7\u00f5es perinatais nesse momento, considere as seguintes afirmativas:&nbsp;<div><br></div><div>1. A hiperinsulinemia fetal inibe a a\u00e7\u00e3o do cortisol no pulm\u00e3o fetal, levando \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de lecitina pelo pneum\u00f3cito tipo 2 e ao desenvolvimento da s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido.&nbsp;</div><div><br></div><div>2. A policitemia neonatal \u00e9 decorrente da hiperglicemia e hiperinsulinemia fetais, que ocasionam diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre  arterial e est\u00edmulo da eritropoese.&nbsp;</div><div><br></div><div>3. Na Teoria de Pedersen, a normoglicemia materna acarretaria a hiperglicemia fetal, hiperplasia e hipertrofia das c\u00e9lulas-beta pancre\u00e1ticas fetais e a macrossomia fetal.&nbsp;</div><div><br></div><div>4. A macrossomia fetal, rec\u00e9m-nascido com peso superior a4.000 g, est\u00e1 associada ao diabetes n\u00e3o compensado e maiores riscos de dist\u00f3cia de  ombro e tocotraumatismos.&nbsp;</div><div><br></div><div>5. A hipoglicemia neonatal, valor de glicemia s\u00e9rica inferior a 70 mg/dL, em rec\u00e9m-nascido a termo nas primeiras 12 horas de vida deve-se ao aumento da secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas fetal exposto a hiperglicemia materna (Teoria de Pedersen).&nbsp;</div><div><br></div><div>Assinale a alternativa correta.</div>",
            "statement_text": "VMS, 34 anos, branca, casada, ensino m\u00e9dio completo, em consulta de rotina do seu pr\u00e9-natal de alto risco, na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, DM tipo 2 h\u00e1 7 anos e sem queixas. Utilizando insulinas NPH e regular (80/10 unidades - divididas: 2 vezes ao dia). Houve aumento das doses de insulina, conforme perfil glic\u00eamico, durante toda a gesta\u00e7\u00e3o. DUM: 26/03/2018, DPP: 02/01/2019 (Data desse atendimento: 04/12/2018). Hist\u00f3ria Obst\u00e9trica: G3P2 (gravidez 1: 2005, parto transp\u00e9lvico, 36\u00aa semana, P: 2000g e gravidez 2: 2007, parto vaginal a f\u00f3rceps, 41 semanas, P: 4990g). Ambos os RNs com boa evolu\u00e7\u00e3o. Exame f\u00edsico: PA: 100/60 mmHg, FCM: 80 bpm, peso (pr\u00e9-gestacional): 82 kg, estatura: 170 cm, IMC (pr\u00e9-gestacional): 29, peso atual: 90 kg, AU: 40 cm, din\u00e2mica uterina: ausente, BCF: 130 bpm. Toque vaginal: colo grosso, m\u00e9dio, posterior, p\u00e9rvio para 1 polpa digital. Apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica em plano de De Lee \u20132. 12/09/18: Ecocardiografia fetal e ecografia morfol\u00f3gica normais. Ecografias: 13/11/18: IG:33 sem, PFE=2310  g(P75),  CA=300 mm(P75), placenta: anterior G0, ILA: 228 mm. 27/11/18: IG:35 sem, PFE=3135 g(P94), CA:  35 3 mm(P95), placenta anterior G1, ILA: 335 mm. Exames laboratoriais normais (nos 3 trimestres): exceto Hb glicada (A1C): 9,1% - 6,9% - 7,5% respectivamente e os perfis glic\u00eamicos com mau controle nos \u00faltimos 30 dias. Internamento em 04/12/2018 para o Centro Obst\u00e9trico. Conduta do plant\u00e3o: misoprostol 25 ug via vaginal de 6/6 horas + ocitocina na fase ativa. Evoluiu para parto transp\u00e9lvico em 13 horas. Sobre as   complica\u00e7\u00f5es perinatais nesse momento, considere as seguintes afirmativas:\u00a01. A hiperinsulinemia fetal inibe a a\u00e7\u00e3o do cortisol no pulm\u00e3o fetal, levando \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de lecitina pelo pneum\u00f3cito tipo 2 e ao desenvolvimento da s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido.\u00a02. A policitemia neonatal \u00e9 decorrente da hiperglicemia e hiperinsulinemia fetais, que ocasionam diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre  arterial e est\u00edmulo da eritropoese.\u00a03. Na Teoria de Pedersen, a normoglicemia materna acarretaria a hiperglicemia fetal, hiperplasia e hipertrofia das c\u00e9lulas-beta pancre\u00e1ticas fetais e a macrossomia fetal.\u00a04. A macrossomia fetal, rec\u00e9m-nascido com peso superior a4.000 g, est\u00e1 associada ao diabetes n\u00e3o compensado e maiores riscos de dist\u00f3cia de  ombro e tocotraumatismos.\u00a05. A hipoglicemia neonatal, valor de glicemia s\u00e9rica inferior a 70 mg/dL, em rec\u00e9m-nascido a termo nas primeiras 12 horas de vida deve-se ao aumento da secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas fetal exposto a hiperglicemia materna (Teoria de Pedersen).\u00a0Assinale a alternativa correta.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 15:05:38.299845 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "217e3df9-ee0a-4fb4-9acf-b446facc8e9f",
                "complete": "<b>GABARITO: C</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Temos aqui uma quest\u00e3o com um enunciado enorme, para,\u00a0 no fim o examinador questionar sobre as consequ\u00eancias perinatais da diabetes gestacional. Ent\u00e3o, vamos aprender sobre elas.\u00a0</div><div><br></div><div>As m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia peri/neonatais.\u00a0</div><div><span>O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.</span><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0\u00a0</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/EA45077B-DC2F-9CE7-47A1-A8324354C903/EA45077B-DC2F-9CE7-47A1-A8324354C903-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0</div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. Aqueles beb\u00eas que vemos nas not\u00edcias nascendo com quatro, cinco quilos provavelmente s\u00e3o filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas mal controladas. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0</div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, como a cardiomegalia e a hipertrofia septal.\u00a0</div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/72D63BBF-6FB4-C629-125B-0E73380F9DA2/72D63BBF-6FB4-C629-125B-0E73380F9DA2-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A hipocalcemia \u00e9 o segundo dist\u00farbio mais frequente dos beb\u00eas nascidos de m\u00e3es diab\u00e9ticas. O mecanismo ainda \u00e9 desconhecido, a literatura acredita que \u00e9 secund\u00e1ria a um prov\u00e1vel mecanismo de hiperparatireoidismo relativo nessas m\u00e3es, que leva a hipoparatireoidismo reflexo no beb\u00ea. A queda do paratorm\u00f4nio dificulta a mobiliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, importante mecanismo de regula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio s\u00e9rico.\u00a0</div><div><br></div><div>Feito devido resumo, vamos analisar as alternativas.</div><div><span><br></span></div><div><span>1. A hiperinsulinemia fetal inibe a a\u00e7\u00e3o do cortisol no pulm\u00e3o fetal, levando \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de lecitina pelo pneum\u00f3cito tipo 2 e ao desenvolvimento da s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido.\u00a0</span><br></div><div><b>Correta.</b> A hiperinsulinemia leva a uma defici\u00eancia de surfactante e aumenta o risco de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div>2. A policitemia neonatal \u00e9 decorrente da hiperglicemia e hiperinsulinemia fetais, que ocasionam diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre arterial e est\u00edmulo da eritropoese.\u00a0</div><div><b>Correta. </b>A diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre, por maior demanda energ\u00e9tica, estimulam a eritropoiese e consequentemente podem levar \u00e0 policitemia.\u00a0</div><div><br></div><div>3. Na Teoria de Pedersen, a normoglicemia materna acarretaria a hiperglicemia fetal, hiperplasia e hipertrofia das c\u00e9lulas-beta pancre\u00e1ticas fetais e a macrossomia fetal.\u00a0</div><div>Incorreta. A Teoria de Pedersen (primeira vez que vi cobrar esse nome em prova) \u00e9 o que j\u00e1 foi colocado acima.\u00a0<span>Segundo ela, a hiperglice\u0301mia materna induziria hiperglicemia fetal dando origem ao hiperinsulinismo fetal, por hiperplasia das ce\u0301lulas beta-pancrea\u0301ticas do feto. Este estado seria o responsa\u0301vel pela macrossomia do filho de ma\u0303e diabe\u0301tica.\u00a0</span></div><div><span>Portanto, <b>incorreta,</b> j\u00e1 que a hiperglicemia materna e n\u00e3o a normoglicemia acarreta hiperglicemia fetal.\u00a0</span></div><div><br></div><div>4. A macrossomia fetal, rec\u00e9m-nascido com peso superior a4.000 g, est\u00e1 associada ao diabetes n\u00e3o compensado e maiores riscos de dist\u00f3cia de ombro e tocotraumatismos.\u00a0</div><div><b>Correta. </b>Beb\u00eas grandes, macross\u00f4micos geralmente est\u00e3o relacionados \u00e0 diabetes materna e correm um maior risco de dist\u00f3cias no parto.\u00a0</div><div><br></div><div>5. A hipoglicemia neonatal, valor de glicemia s\u00e9rica inferior a 70 mg/dL, em rec\u00e9m-nascido a termo nas primeiras 12 horas de vida deve-se ao aumento da secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas fetal exposto a hiperglicemia materna (Teoria de Pedersen).\u00a0</div><div><b>Incorreta. </b>Est\u00e1 correto dizer que a hipoglicemia neonatal est\u00e1 relacionada a hiperinsulinemia fetal. Por\u00e9m, apesar de n\u00e3o termos uma defini\u00e7\u00e3o \u00fanica de valores de hipoglicemia, a literatura traz o valor de 60mg/dL nas primeiras 48h.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/8AE491E8-0CC1-0CDF-51AD-BB294BC96C6C/8AE491E8-0CC1-0CDF-51AD-BB294BC96C6C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><b>Portanto, corretas 1, 2 e 4</b></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div>\u00a0</div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: COl\u00e1, Estrategista. Temos aqui uma quest\u00e3o com um enunciado enorme, para,\u00a0 no fim o examinador questionar sobre as consequ\u00eancias perinatais da diabetes gestacional. Ent\u00e3o, vamos aprender sobre elas.\u00a0As m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia peri/neonatais.\u00a0O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. Aqueles beb\u00eas que vemos nas not\u00edcias nascendo com quatro, cinco quilos provavelmente s\u00e3o filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas mal controladas. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, como a cardiomegalia e a hipertrofia septal.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato.A hipocalcemia \u00e9 o segundo dist\u00farbio mais frequente dos beb\u00eas nascidos de m\u00e3es diab\u00e9ticas. O mecanismo ainda \u00e9 desconhecido, a literatura acredita que \u00e9 secund\u00e1ria a um prov\u00e1vel mecanismo de hiperparatireoidismo relativo nessas m\u00e3es, que leva a hipoparatireoidismo reflexo no beb\u00ea. A queda do paratorm\u00f4nio dificulta a mobiliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, importante mecanismo de regula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio s\u00e9rico.\u00a0Feito devido resumo, vamos analisar as alternativas.1. A hiperinsulinemia fetal inibe a a\u00e7\u00e3o do cortisol no pulm\u00e3o fetal, levando \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de lecitina pelo pneum\u00f3cito tipo 2 e ao desenvolvimento da s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido.\u00a0Correta. A hiperinsulinemia leva a uma defici\u00eancia de surfactante e aumenta o risco de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio.\u00a02. A policitemia neonatal \u00e9 decorrente da hiperglicemia e hiperinsulinemia fetais, que ocasionam diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre arterial e est\u00edmulo da eritropoese.\u00a0Correta. A diminui\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio livre, por maior demanda energ\u00e9tica, estimulam a eritropoiese e consequentemente podem levar \u00e0 policitemia.\u00a03. Na Teoria de Pedersen, a normoglicemia materna acarretaria a hiperglicemia fetal, hiperplasia e hipertrofia das c\u00e9lulas-beta pancre\u00e1ticas fetais e a macrossomia fetal.\u00a0Incorreta. A Teoria de Pedersen (primeira vez que vi cobrar esse nome em prova) \u00e9 o que j\u00e1 foi colocado acima.\u00a0Segundo ela, a hiperglice\u0301mia materna induziria hiperglicemia fetal dando origem ao hiperinsulinismo fetal, por hiperplasia das ce\u0301lulas beta-pancrea\u0301ticas do feto. Este estado seria o responsa\u0301vel pela macrossomia do filho de ma\u0303e diabe\u0301tica.\u00a0Portanto, incorreta, j\u00e1 que a hiperglicemia materna e n\u00e3o a normoglicemia acarreta hiperglicemia fetal.\u00a04. A macrossomia fetal, rec\u00e9m-nascido com peso superior a4.000 g, est\u00e1 associada ao diabetes n\u00e3o compensado e maiores riscos de dist\u00f3cia de ombro e tocotraumatismos.\u00a0Correta. Beb\u00eas grandes, macross\u00f4micos geralmente est\u00e3o relacionados \u00e0 diabetes materna e correm um maior risco de dist\u00f3cias no parto.\u00a05. A hipoglicemia neonatal, valor de glicemia s\u00e9rica inferior a 70 mg/dL, em rec\u00e9m-nascido a termo nas primeiras 12 horas de vida deve-se ao aumento da secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas fetal exposto a hiperglicemia materna (Teoria de Pedersen).\u00a0Incorreta. Est\u00e1 correto dizer que a hipoglicemia neonatal est\u00e1 relacionada a hiperinsulinemia fetal. Por\u00e9m, apesar de n\u00e3o termos uma defini\u00e7\u00e3o \u00fanica de valores de hipoglicemia, a literatura traz o valor de 60mg/dL nas primeiras 48h.Portanto, corretas 1, 2 e 4",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-04-23 15:02:12.204451 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 18:46:22.609681 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "VMS-34-anos-branca396bd53cad1",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000083051",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac83fbea-1b3a-45e8-a2cf-2124f142799b",
                            "name": "RJ - Faculdade de Medicina de Petr\u00f3polis - FMP - UNIFASE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "DDB88EDF-3CD8-C0DC-1AAF-EF16D56CAC90"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T18:50:14Z",
                    "location": {
                        "id": "3673"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3ed89b77-2abe-4e75-87af-2cc1e17f1dce",
                    "position": "0",
                    "body": "Oferecer soro glicosado a 10% por suc\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Oferecer soro glicosado a 10% por suc\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 18:50:56.295378 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-12-14 19:41:32.854691 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: O soro glicosado oral n\u00e3o \u00e9 indicado para corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia, se a conduta for oral, usamos leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: O soro glicosado oral n\u00e3o \u00e9 indicado para corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia, se a conduta for oral, usamos leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:23:15.620003 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 57
                },
                {
                    "id": "18d22e4a-cd5b-46fc-82b2-82ab15b3ac65",
                    "position": "1",
                    "body": "Oferecer f\u00f3rmula oral infantil e reaferir glicemia capilar em 30 minutos.",
                    "sanitized_body": "Oferecer f\u00f3rmula oral infantil e reaferir glicemia capilar em 30 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 18:50:56.295378 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-12-14 19:41:33.162841 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Essa seria a conduta se a glicemia estivesse acima de 25mg/dL.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Essa seria a conduta se a glicemia estivesse acima de 25mg/dL.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:23:15.617447 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 24,
                    "answers": 69
                },
                {
                    "id": "177210a4-16ec-4091-8d59-426587567696",
                    "position": "2",
                    "body": "Confirmar o resultado atrav\u00e9s da glicemia venosa.",
                    "sanitized_body": "Confirmar o resultado atrav\u00e9s da glicemia venosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 18:50:56.295378 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-12-14 19:41:33.57433 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia, pois pode levar a letargia, convuls\u00f5es, coma e at\u00e9 \u00f3bito, ent\u00e3o, a conduta deve ser imediata.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia, pois pode levar a letargia, convuls\u00f5es, coma e at\u00e9 \u00f3bito, ent\u00e3o, a conduta deve ser imediata.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:23:15.618039 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "87986ed5-3c70-43c6-9375-4552352732f0",
                    "position": "3",
                    "body": "Iniciar glicose hipert\u00f4nica em infus\u00e3o cont\u00ednua via venosa.",
                    "sanitized_body": "Iniciar glicose hipert\u00f4nica em infus\u00e3o cont\u00ednua via venosa.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 18:50:56.295378 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-12-14 19:41:33.945727 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta</b>, por\u00e9m com a ressalva de que antes da infus\u00e3o cont\u00ednua, devemos aplicar o bolus de glicose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta, por\u00e9m com a ressalva de que antes da infus\u00e3o cont\u00ednua, devemos aplicar o bolus de glicose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:23:15.607069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 53,
                    "answers": 154
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Na maternidade do Hospital de Ensino, um beb\u00ea rec\u00e9m- nascido assintom\u00e1tico, a termo, pequeno para a idade gestacional realizou a glicemia capilar de rotina nas primeiras 24 horas, verificando o valor de 22mg/dl. Qual a conduta a ser tomada de imediato?",
            "statement_text": "Na maternidade do Hospital de Ensino, um beb\u00ea rec\u00e9m- nascido assintom\u00e1tico, a termo, pequeno para a idade gestacional realizou a glicemia capilar de rotina nas primeiras 24 horas, verificando o valor de 22mg/dl. Qual a conduta a ser tomada de imediato?",
            "labels": [
                "OUTDATED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 18:50:56.295378 +0000 UTC",
            "forum_id": "a4f2ff80-6687-4a15-859d-871f5f67751a",
            "solution": {
                "_key": "b7e9098b-51ae-47c6-b89e-9b16c0fb1386",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o RN de baixo peso est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia por apresentarem menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/65AEFFB1-56FD-BC8E-DAE9-3ED527732445/65AEFFB1-56FD-BC8E-DAE9-3ED527732445-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D8D7F821-04AC-26DA-DAD8-2C7E3DCD844A/D8D7F821-04AC-26DA-DAD8-2C7E3DCD844A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Agora, vamos avaliar o caso. A  glicemia do RN foi de 22mg/dL, portanto, hipoglic\u00eamico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Como a glicemia \u00e9 menor que 25mg/dL a conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, o RN de baixo peso est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia por apresentarem menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.\u00a0\u00a0Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.Agora, vamos avaliar o caso. A  glicemia do RN foi de 22mg/dL, portanto, hipoglic\u00eamico.\u00a0Como a glicemia \u00e9 menor que 25mg/dL a conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:23:15.816642 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000083051-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "maternidade-Hospital41ded6fb0e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000057529",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                            "name": "PR - Hospital Angelina Caron - HAC PR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "549A5D57-4E8E-4885-AA4D-530BE141F7EE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 66,
                    "created_at": "2020-09-05T03:18:36Z",
                    "updated_at": "2020-09-19T14:39:53Z",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "be24b22f89114c93813cef2b6ebcf05d",
                    "name": "Causas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Causas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2c785e8e-9785-429d-bc3a-02fc4dbf50a5",
                    "position": "0",
                    "body": "Hiperinsulinismo.",
                    "sanitized_body": "Hiperinsulinismo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 02:23:07.281801 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A correta: O hiperinsulinismo \u00e9 a principal causa de hipoglicemia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta: O hiperinsulinismo \u00e9 a principal causa de hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:56:06.735909 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "96349847-e98d-4ac9-9547-295114de7d5e",
                    "position": "1",
                    "body": "Reserva escassa dos precursores de glicose.",
                    "sanitized_body": "Reserva escassa dos precursores de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 02:23:07.351651 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B correta: Os prematuros e os neonatos de baixo peso apresentam pouca reserva de glicog\u00eanio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta: Os prematuros e os neonatos de baixo peso apresentam pouca reserva de glicog\u00eanio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:56:06.74054 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "9bffe448-b562-4578-b049-8f97c7b582b7",
                    "position": "2",
                    "body": "Les\u00e3o cerebral aguda que provoca maior utiliza\u00e7\u00e3o de glicose.",
                    "sanitized_body": "Les\u00e3o cerebral aguda que provoca maior utiliza\u00e7\u00e3o de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 02:23:07.405278 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C correta: Aumento da demanda energ\u00e9tica causa diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia circulante.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta: Aumento da demanda energ\u00e9tica causa diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia circulante.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:56:06.744926 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "1e2a5318-a2d9-41fd-ae5f-f72b3af9eeac",
                    "position": "3",
                    "body": "Menor consumo cal\u00f3rico no caso dos pequenos para idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "Menor consumo cal\u00f3rico no caso dos pequenos para idade gestacional.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 02:23:07.471286 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D incorreta</b>: Todos os neonatos, inclusive os pequenos para idade gestacional apresentam grande consumo energ\u00e9tico pelo desenvolvimento acelerado.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: Todos os neonatos, inclusive os pequenos para idade gestacional apresentam grande consumo energ\u00e9tico pelo desenvolvimento acelerado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:56:06.743025 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 73,
                    "answers": 69
                },
                {
                    "id": "9e7b53fa-8bfb-4689-bd9f-e06aec862b90",
                    "position": "4",
                    "body": "Fornecimento de alimentos ou libera\u00e7\u00e3o parenteral de calorias retardadas ou inadequadas.",
                    "sanitized_body": "Fornecimento de alimentos ou libera\u00e7\u00e3o parenteral de calorias retardadas ou inadequadas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 02:23:07.529007 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E correta: Pouca ingesta de glicose em alimentos ou terapia parenteral podem causar hipoglicemia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E correta: Pouca ingesta de glicose em alimentos ou terapia parenteral podem causar hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:56:06.748217 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 13
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A hipoglicemia em rec\u00e9m-nascidos est\u00e1 relacionada a v\u00e1rias etiopatogenias, EXCETO: (POLIN RA. Neonatologia Pr\u00e1tica - 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Elsevier, 2016.)",
            "statement_text": "A hipoglicemia em rec\u00e9m-nascidos est\u00e1 relacionada a v\u00e1rias etiopatogenias, EXCETO: (POLIN RA. Neonatologia Pr\u00e1tica - 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Elsevier, 2016.)",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 22:43:37.930629 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "19cf0bb7-5968-4847-963d-a4e6a4c0abce",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>A hipoglicemia \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais comum entre os neonatos.  Durante o per\u00edodo gestacional, a glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e a maior parte dela \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio no f\u00edgado do feto, o restante est\u00e1 presente no soro. Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica do neonato \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida.</div><div><br></div><div>Para evitar a hipoglicemia e promover a manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicose, h\u00e1 dois caminhos. O primeiro \u00e9 o aumento do glucagon e da epinefrina, causados pelo estresse do nascimento,  que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio hep\u00e1tico e queda da insulina. O segundo \u00e9 a amamenta\u00e7\u00e3o precoce, que fornece glicose suficiente para manter os n\u00edveis por aproximadamente quatro horas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vimos acima que a libera\u00e7\u00e3o de glucagon, epinefrina e amamenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores protetores da hipoglicemia, mas ent\u00e3o, o que causa esse dist\u00farbio?</div><div>&nbsp;</div><div><b>RNs prematuros e/ou de baixo peso ao nascer.</b> Eles apresentam imaturidade dos sistemas, como o hep\u00e1tico, al\u00e9m de d\u00e9ficit no armazenamento de glicog\u00eanio e falha no mecanismo contrarregulador da cetog\u00eanese.</div><div><br></div><div><b>Filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas</b> por hiperinsulinemia reflexa \u00e0 hiperglicemia materna.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Outras causas de hiperisulinismo</b>, como tumores produtores de insulina  e&nbsp;s\u00edndrome de Beckwith- Wiedemann ( macroglossia, onfalocele, gigantismo fetal e hipoglicemia neonatal).</div><div><br></div><div><b>Diminui\u00e7\u00e3o de fonte de substrato para gliconeog\u00eanese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica</b> como sepse, hemorragia intracraniana,&nbsp;policitemia, instabilidade t\u00e9rmica, jejum e asfixia perinatal.</div><div><br></div><div><b>Diminui\u00e7\u00e3o da ingesta de glicose por dificuldade na amamenta\u00e7\u00e3o.</b></div><div><br></div><div><b>Defici\u00eancias enzim\u00e1ticas envolvidas no armazenamento de glicog\u00eanio</b>, como a Doen\u00e7a de Cori (hipoglicemia, hepatomegalia, d\u00e9ficit de crescimento) ou a acidemia metilmal\u00f4nica (erro inato do metabolismo).</div><div><br></div><div><b>Defici\u00eancias hormonais</b>, como ACTH no hipopituitarismo e de cortisol na hiperplasia adrenal cong\u00eanita.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.A hipoglicemia \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais comum entre os neonatos.  Durante o per\u00edodo gestacional, a glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e a maior parte dela \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio no f\u00edgado do feto, o restante est\u00e1 presente no soro. Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica do neonato \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida.Para evitar a hipoglicemia e promover a manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicose, h\u00e1 dois caminhos. O primeiro \u00e9 o aumento do glucagon e da epinefrina, causados pelo estresse do nascimento,  que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio hep\u00e1tico e queda da insulina. O segundo \u00e9 a amamenta\u00e7\u00e3o precoce, que fornece glicose suficiente para manter os n\u00edveis por aproximadamente quatro horas.\u00a0Vimos acima que a libera\u00e7\u00e3o de glucagon, epinefrina e amamenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores protetores da hipoglicemia, mas ent\u00e3o, o que causa esse dist\u00farbio?\u00a0RNs prematuros e/ou de baixo peso ao nascer. Eles apresentam imaturidade dos sistemas, como o hep\u00e1tico, al\u00e9m de d\u00e9ficit no armazenamento de glicog\u00eanio e falha no mecanismo contrarregulador da cetog\u00eanese.Filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas por hiperinsulinemia reflexa \u00e0 hiperglicemia materna.\u00a0Outras causas de hiperisulinismo, como tumores produtores de insulina  e\u00a0s\u00edndrome de Beckwith- Wiedemann ( macroglossia, onfalocele, gigantismo fetal e hipoglicemia neonatal).Diminui\u00e7\u00e3o de fonte de substrato para gliconeog\u00eanese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica como sepse, hemorragia intracraniana,\u00a0policitemia, instabilidade t\u00e9rmica, jejum e asfixia perinatal.Diminui\u00e7\u00e3o da ingesta de glicose por dificuldade na amamenta\u00e7\u00e3o.Defici\u00eancias enzim\u00e1ticas envolvidas no armazenamento de glicog\u00eanio, como a Doen\u00e7a de Cori (hipoglicemia, hepatomegalia, d\u00e9ficit de crescimento) ou a acidemia metilmal\u00f4nica (erro inato do metabolismo).Defici\u00eancias hormonais, como ACTH no hipopituitarismo e de cortisol na hiperplasia adrenal cong\u00eanita.\u00a0Vamos \u00e0s alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:56:06.841406 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000057529-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "hipoglicemia-recem2173582e5f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000123356",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "a0541757-3028-43e5-a616-42119ff7b312",
                            "name": "RS - Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS (Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre - HCPA)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "4DB1BBB9-2645-72AE-697F-51FC7C7AB4FC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-17T13:56:00Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T12:18:23Z",
                    "location": {
                        "id": "24"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "86c32470-8eb5-4dea-abab-ecbd39d7ecb7",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipercalcemia por hipoparatireoidismo neonatal transit\u00f3rio - Solicitar dosagem de c\u00e1lcio e de paratorm\u00f4nio s\u00e9ricos.",
                    "sanitized_body": "Hipercalcemia por hipoparatireoidismo neonatal transit\u00f3rio - Solicitar dosagem de c\u00e1lcio e de paratorm\u00f4nio s\u00e9ricos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:53:59.891351 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:24:29.264281 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "400ebe8a-1bb6-4eb9-808e-0baa378024e7",
                    "position": "1",
                    "body": "&nbsp;Hiperglicemia decorrente do diabetes materno - Realizar glicemia capilar e solicitar glicemia s\u00e9rica.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Hiperglicemia decorrente do diabetes materno - Realizar glicemia capilar e solicitar glicemia s\u00e9rica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:53:59.971366 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:24:29.26107 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "0e0ca36a-7727-47b9-9a1f-0e0b9ab65f71",
                    "position": "2",
                    "body": "&nbsp;Hipoglicemia por concentra\u00e7\u00f5es elevadas de insulina plasm\u00e1tica - Realizar glicemia capilar.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Hipoglicemia por concentra\u00e7\u00f5es elevadas de insulina plasm\u00e1tica - Realizar glicemia capilar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:54:00.056437 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:24:29.267971 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 533
                },
                {
                    "id": "b50eccaf-5592-485f-8dd7-5fdd20555146",
                    "position": "3",
                    "body": "&nbsp;Hipoglicemia devido \u00e0 pouca reserva de glicog\u00eanio - Solicitar glicemia e glucagon s\u00e9ricos.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Hipoglicemia devido \u00e0 pouca reserva de glicog\u00eanio - Solicitar glicemia e glucagon s\u00e9ricos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:54:00.116202 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:24:29.277078 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "cfc79c68-ff00-476f-90d4-e54359a315d8",
                    "position": "4",
                    "body": "&nbsp;Sepse neonatal precoce - Solicitar hemograma e hemocultura.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Sepse neonatal precoce - Solicitar hemograma e hemocultura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:54:00.173477 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:24:29.259813 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido apresentou, na primeira hora de vida, tremores, letargia e hipotonia. A m\u00e3e havia realizado 9 consultas pr\u00e9-natais, com exames sorol\u00f3gicos negativos, e fazia uso de insulina por diabetes melito gestacional. O rastreamento vaginal realizado no pr\u00e9- natal foi positivo para Streptococcus, tendo a m\u00e3e recebido profilaxia adequada. Assinale a alternativa que contempla o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a respectiva conduta para o rec\u00e9m-nascido.",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido apresentou, na primeira hora de vida, tremores, letargia e hipotonia. A m\u00e3e havia realizado 9 consultas pr\u00e9-natais, com exames sorol\u00f3gicos negativos, e fazia uso de insulina por diabetes melito gestacional. O rastreamento vaginal realizado no pr\u00e9- natal foi positivo para Streptococcus, tendo a m\u00e3e recebido profilaxia adequada. Assinale a alternativa que contempla o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a respectiva conduta para o rec\u00e9m-nascido.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-17 18:34:43.150667 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "0233f885-a5fc-40e3-b0de-2316738b84c9",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.</div><div><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.&nbsp;</div><div><br></div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.&nbsp;</div><div><br></div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6797C40A-AB16-98DF-8A3E-BCB94C4D8981/6797C40A-AB16-98DF-8A3E-BCB94C4D8981-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 diabetes gestacional \u00e9 a cardiomegalia.</div><div><br></div><div>A hipocalcemia tamb\u00e9m \u00e9 um potencial dist\u00farbio eletrol\u00edtico em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, secund\u00e1ria a um hiperparatireoidismo relativo materno, levando a um hipoparatireoidismo fetal e n\u00edveis mais baixos de c\u00e1lcio s\u00e9rico nesses beb\u00eas.&nbsp;</div><div><br></div><div>O diagn\u00f3stico diferencial aqui \u00e9 a sepse neonatal pela contamina\u00e7\u00e3o com o Streptococcus materno, por\u00e9m, como o examinador relata que houve profilaxia adequada, esse diagn\u00f3stico se torna menos prov\u00e1vel.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.\u00a0O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.Ent\u00e3o, a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 diabetes gestacional \u00e9 a cardiomegalia.A hipocalcemia tamb\u00e9m \u00e9 um potencial dist\u00farbio eletrol\u00edtico em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, secund\u00e1ria a um hiperparatireoidismo relativo materno, levando a um hipoparatireoidismo fetal e n\u00edveis mais baixos de c\u00e1lcio s\u00e9rico nesses beb\u00eas.\u00a0O diagn\u00f3stico diferencial aqui \u00e9 a sepse neonatal pela contamina\u00e7\u00e3o com o Streptococcus materno, por\u00e9m, como o examinador relata que houve profilaxia adequada, esse diagn\u00f3stico se torna menos prov\u00e1vel.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:24:29.356393 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000123356-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido640baf2e0a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000091332",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2014,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "115ac1ea-eb78-41d8-839b-3ef9ac291a80",
                            "name": "RS - Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas - UCPEL (Hospital Universit\u00e1rio S\u00e3o Francisco de Paula - HUSFP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A0400078-EACA-A8D4-DF0F-1339FFC28914"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T21:36:43Z",
                    "location": {
                        "id": "4188"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c1cd405b-fdd2-4fbb-9244-45dbabf0c288",
                    "position": "0",
                    "body": "Estimular aleitamento materno e verificar novo HG T em 1h.",
                    "sanitized_body": "Estimular aleitamento materno e verificar novo HG T em 1h.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:47:10.764961 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: O aleitamento s\u00f3 \u00e9 indicado caso assintom\u00e1ticos com glicemia maior que 25mg/dL. O RN est\u00e1 hipoativo, n\u00e3o tem como ele mamar nesse momento.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: O aleitamento s\u00f3 \u00e9 indicado caso assintom\u00e1ticos com glicemia maior que 25mg/dL. O RN est\u00e1 hipoativo, n\u00e3o tem como ele mamar nesse momento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:44:36.552888 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "1d7d1006-0753-43e5-8fa9-a1ecc957e626",
                    "position": "1",
                    "body": "Dar 50 ml de f\u00f3rmula de partida VO e repetir HGT em 30 minutos.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Dar 50 ml de f\u00f3rmula de partida VO e repetir HGT em 30 minutos.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:47:10.829576 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Caso a conduta seja leite por via oral, sempre realizar aleitamento materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Caso a conduta seja leite por via oral, sempre realizar aleitamento materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:44:36.555068 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "c311d616-4bf3-44ef-a1be-9241dfc9f593",
                    "position": "2",
                    "body": "Fazer \u201cpush\u201d de SG 5% - 4,5ml.",
                    "sanitized_body": "Fazer \u201cpush\u201d de SG 5% - 4,5ml.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:47:10.895393 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: O push \u00e9 de glicose a 10% 2ml/kg.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: O push \u00e9 de glicose a 10% 2ml/kg.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:44:36.5417 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "f72e2163-a686-4911-b20b-9398b45bb60b",
                    "position": "3",
                    "body": "Fazer \u201cpush\u201d de SG 10% - 2ml/Kg e prescrever soro glicosado de manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Fazer \u201cpush\u201d de SG 10% - 2ml/Kg e prescrever soro glicosado de manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:47:10.954518 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:44:36.555005 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 63
                },
                {
                    "id": "bc89165f-6929-4491-b9c9-d0e8e4b925c1",
                    "position": "4",
                    "body": "Oferecer \u00e1gua a\u00e7ucarada VO para o RN e solicitar glicemia.",
                    "sanitized_body": "Oferecer \u00e1gua a\u00e7ucarada VO para o RN e solicitar glicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:47:11.011799 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta:&nbsp;ATEN\u00c7\u00c3O! A \u00e1gua a\u00e7ucarada ou qualquer outro l\u00edquido com glicose n\u00e3o deve ser feito em hipoglicemia neonatal. Caso a conduta seja oral, devemos sempre oferecer leite materno ou f\u00f3rmula, caso esse n\u00e3o esteja dispon\u00edvel.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta:\u00a0ATEN\u00c7\u00c3O! A \u00e1gua a\u00e7ucarada ou qualquer outro l\u00edquido com glicose n\u00e3o deve ser feito em hipoglicemia neonatal. Caso a conduta seja oral, devemos sempre oferecer leite materno ou f\u00f3rmula, caso esse n\u00e3o esteja dispon\u00edvel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:44:36.547436 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, nascido a termo pesando 4500g, na 2\u00aa hora de vida, apresenta hipoatividade, tremores de extremidades e hemoglicoteste (HGT)= 20mg/dl. Qual a conduta imediata?",
            "statement_text": "RN, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, nascido a termo pesando 4500g, na 2\u00aa hora de vida, apresenta hipoatividade, tremores de extremidades e hemoglicoteste (HGT)= 20mg/dl. Qual a conduta imediata?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 12:08:09.196267 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "54762aa7-2571-408c-8fc5-74177f5a5d4b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.&nbsp;A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F8FD6AE3-0F77-11AD-05ED-E591A99A8745/F8FD6AE3-0F77-11AD-05ED-E591A99A8745-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A4FC95E3-1A39-5754-C1A1-DD141363613C/A4FC95E3-1A39-5754-C1A1-DD141363613C-400.png\"><br></div><div><br></div><div>O tratamento segue o quadro abaixo. Lembre-se, sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso!</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E0F6856E-B937-03E9-B658-7AD4D91F4E81/E0F6856E-B937-03E9-B658-7AD4D91F4E81-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE -->",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:O tratamento segue o quadro abaixo. Lembre-se, sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso!",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:44:36.683501 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000091332-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-filho-ma-diabetica287b4b2474",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000044635",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "eadb5740-fb39-4d05-a48b-88fedae3e230",
                            "name": "PA - Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA (Hospital Universit\u00e1rio Jo\u00e3o Barros Barreto - HUJBB) (Hospital Universit\u00e1rio Bettina Ferro de Souza - HUBFS)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2938C7A7-CF4B-6BF2-0398-69DDB9A77D66"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T02:54:18Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T19:39:10Z",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "134d586a-902a-4e1f-b746-fbcebb566cf4",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipocalcemia.",
                    "sanitized_body": "Hipocalcemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 02:21:38.668111 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:07:32.310418 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "703d1490-2074-4483-9bca-cee55a61b4e1",
                    "position": "1",
                    "body": "Apneia.",
                    "sanitized_body": "Apneia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 02:21:38.73259 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:07:32.329582 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "9f9fed68-60be-4719-afda-4a9f8354c836",
                    "position": "2",
                    "body": "Convuls\u00f5es.",
                    "sanitized_body": "Convuls\u00f5es.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 02:21:38.794184 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:07:32.3196 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "db46d3a1-63e3-4f58-97fe-8e2fa26733be",
                    "position": "3",
                    "body": "Hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "Hipoglicemia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 02:21:38.859465 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:07:32.329605 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 99
                },
                {
                    "id": "14f09f07-cf78-4a83-a7f7-fe72413e5e5c",
                    "position": "4",
                    "body": "Icter\u00edcia.",
                    "sanitized_body": "Icter\u00edcia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 02:21:38.926433 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:07:32.319617 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 9
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um RN do sexo masculino, de m\u00e3e adolescente prim\u00edpara, nasce com 2.250g, Apgar  7/8 e idade gestacional de 36 semanas. No alojamento conjunto, durante as primeiras 24 horas, a intercorr\u00eancia mais prov\u00e1vel neste rec\u00e9m-nascido ser\u00e1:",
            "statement_text": "Um RN do sexo masculino, de m\u00e3e adolescente prim\u00edpara, nasce com 2.250g, Apgar  7/8 e idade gestacional de 36 semanas. No alojamento conjunto, durante as primeiras 24 horas, a intercorr\u00eancia mais prov\u00e1vel neste rec\u00e9m-nascido ser\u00e1:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-12 02:20:23.074292 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1d206880-28a8-43ca-a1c4-047e905ca794",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.&nbsp;</div><div><br></div><div>1) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) Aus\u00eancia de patologias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.&nbsp;</div><div><br></div><div>Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos. Os pr\u00e9-termo ainda apresentam imaturidade nos seus sistemas, inclusive o hep\u00e1tico, aumentando a chance de defici\u00eancias ao nascer e a necessidade de acompanhamento cl\u00ednico.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.\u00a01) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a02) Aus\u00eancia de patologias.\u00a0Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.\u00a0Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos. Os pr\u00e9-termo ainda apresentam imaturidade nos seus sistemas, inclusive o hep\u00e1tico, aumentando a chance de defici\u00eancias ao nascer e a necessidade de acompanhamento cl\u00ednico.\u00a0O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:07:32.382084 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000044635-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-sexo-masculino-ma36cc48bf6e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000018557",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "a75a97e4-7d63-4eb0-82e3-9083b50d7aa9",
                            "name": "ES - Hospital Estadual Dr Jayme dos Santos Neves - HEJSN"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E81F9027-85B9-7476-079D-AC1BFC7AC85A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T16:31:52Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                    "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "af7837b0-c7d1-4f28-9ae5-3461a30a2879",
                    "position": "0",
                    "body": "Prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento materno.",
                    "sanitized_body": "Prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento materno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-13 19:59:51.880046 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "N\u00e3o h\u00e1 necessidade de f\u00f3rmula l\u00e1ctea no momento.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "N\u00e3o h\u00e1 necessidade de f\u00f3rmula l\u00e1ctea no momento.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-13 19:59:11.600344 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-13 19:59:59.723419 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "4bb863d4-c3d8-4000-94f1-b8f896d4641e",
                    "position": "1",
                    "body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 60 mg/dl.",
                    "sanitized_body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 60 mg/dl.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-13 19:59:52.025311 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A glicemia capilar seria verificada caso o RN fosse de risco ou apresentasse sintomas, como tremores, letargia ou convuls\u00f5es.&nbsp;<div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/309E8AA7-C8A2-F4FC-0C4A-15CA26FD1643/309E8AA7-C8A2-F4FC-0C4A-15CA26FD1643-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, mesmo que a glicemia fosse medida, um valor de 60mg/dL seria considerado normal e a conduta seria apenas incentivo ao aleitamento.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "A glicemia capilar seria verificada caso o RN fosse de risco ou apresentasse sintomas, como tremores, letargia ou convuls\u00f5es.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.\u00a0Portanto, mesmo que a glicemia fosse medida, um valor de 60mg/dL seria considerado normal e a conduta seria apenas incentivo ao aleitamento.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-13 19:59:11.602916 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-13 19:59:59.722871 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "1ab4a51b-2733-4596-9e93-945495846c22",
                    "position": "2",
                    "body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 55 mg/dl.",
                    "sanitized_body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 55 mg/dl.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-13 19:59:52.107625 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Mesmo que a glicemia fosse medida, um valor de 55mg/dL tamb\u00e9m seria considerado normal e a conduta seria apenas incentivo ao aleitamento.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Mesmo que a glicemia fosse medida, um valor de 55mg/dL tamb\u00e9m seria considerado normal e a conduta seria apenas incentivo ao aleitamento.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-13 19:59:11.589695 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-13 19:59:59.730024 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "ff4afeb2-82da-4dc0-9968-568c5340c60b",
                    "position": "3",
                    "body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 50 mg/dl.",
                    "sanitized_body": "Incentivar o aleitamento materno, verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido, e prescrever f\u00f3rmula l\u00e1ctea como complemento ao aleitamento caso glicemia menor que 50 mg/dl.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-13 19:59:52.193285 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Mais uma vez, glicemia de 50mg/dL \u00e9 considerada normal.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Mais uma vez, glicemia de 50mg/dL \u00e9 considerada normal.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-13 19:59:11.596732 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-13 19:59:59.729799 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 40
                },
                {
                    "id": "0c751e08-cc02-48bb-bad5-9447854a57dc",
                    "position": "4",
                    "body": "Incentivar o aleitamento materno exclusivo e n\u00e3o verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido.",
                    "sanitized_body": "Incentivar o aleitamento materno exclusivo e n\u00e3o verificar glicemia capilar perif\u00e9rica do rec\u00e9m-nascido.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-13 19:59:52.284927 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-13 19:59:11.589496 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-13 19:59:59.736756 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 73,
                    "answers": 141
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com 12 horas de vida, suga bem seio materno, m\u00e3e com pouco colostro. Nasceu a termo, AIG, com peso de 3000 gramas, com APGAR de 9/9, e est\u00e1 em bom estado geral, com exame f\u00edsico normal. M\u00e3e relata pr\u00e9-natal de 9 consultas, sem intercorrencias, e com glicemias de jejum e teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose normais. Qual a conduta mais adequada?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com 12 horas de vida, suga bem seio materno, m\u00e3e com pouco colostro. Nasceu a termo, AIG, com peso de 3000 gramas, com APGAR de 9/9, e est\u00e1 em bom estado geral, com exame f\u00edsico normal. M\u00e3e relata pr\u00e9-natal de 9 consultas, sem intercorrencias, e com glicemias de jejum e teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose normais. Qual a conduta mais adequada?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:01:56.605516 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1e02f8f8-bf15-4c78-8832-e8e14835e9a0",
                "complete": "Ol\u00e1, Estrategista, temos aqui um RN a termo, adequado para idade gestacional, sem baixo peso, APGAR bom e que a m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 portadora de diabetes gestacional. Ele precisa de rastreio de glicemias? N\u00c3O! Esse rastreio, com glicemias capilares seriadas \u00e9 indicada apenas para RNs com fatores de risco, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, baixo peso, pequeno para idade gestacional e crian\u00e7as encaminhadas \u00e0 UTI neonatal.&nbsp;<div>O examinador tamb\u00e9m nos traz que a m\u00e3e est\u00e1 com pouco colostro, como ele ainda tem 12 horas de vida, \u00e9 normal a baixa produ\u00e7\u00e3o, portanto, a melhor conduta \u00e9 incentivar o aleitamento materno, colocando o beb\u00ea para sugar ao seio.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Alternativa E correta.&nbsp;</b></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, Estrategista, temos aqui um RN a termo, adequado para idade gestacional, sem baixo peso, APGAR bom e que a m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 portadora de diabetes gestacional. Ele precisa de rastreio de glicemias? N\u00c3O! Esse rastreio, com glicemias capilares seriadas \u00e9 indicada apenas para RNs com fatores de risco, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, baixo peso, pequeno para idade gestacional e crian\u00e7as encaminhadas \u00e0 UTI neonatal.\u00a0O examinador tamb\u00e9m nos traz que a m\u00e3e est\u00e1 com pouco colostro, como ele ainda tem 12 horas de vida, \u00e9 normal a baixa produ\u00e7\u00e3o, portanto, a melhor conduta \u00e9 incentivar o aleitamento materno, colocando o beb\u00ea para sugar ao seio.\u00a0Alternativa E correta.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-12-13 19:59:11.694823 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-13 20:00:00.084465 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000018557-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com-12633156a71e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000035876",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "42f4666d-7d28-4e93-9a72-e766dc04f0dc",
                            "name": "MS - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Mato Grosso do Sul - CEREM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "831BB9C1-6291-4231-9AB5-90E8AC396CAD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T12:29:54Z",
                    "location": {
                        "id": "13"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5214556fdf7f4cd085fab7d0964b0431",
                    "name": "Rastreio",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Rastreio",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e8aeb8be-0acc-46a2-9705-314ca9d76a15",
                    "position": "0",
                    "body": "Instalar soro glicosado a 10% (60 ml/kg/dia).&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Instalar soro glicosado a 10% (60 ml/kg/dia).\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:58:52.250121 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:03:11.439129 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: O RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico, portanto devemos apenas observar. A conduta, caso o RN tivesse com hipoglicemia seria: se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.&nbsp;<div><br></div><div>Agora, vamos observar se o RN est\u00e1 policit\u00eamico. O volume globular normal do neonato \u00e9 de 45 a 67%, portanto, n\u00e3o est\u00e1 policit\u00eamico. Se estivesse,  deveria ser tratada com hidrata\u00e7\u00e3o venosa com soro fisiol\u00f3gico 0,9%.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: O RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico, portanto devemos apenas observar. A conduta, caso o RN tivesse com hipoglicemia seria: se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.\u00a0Agora, vamos observar se o RN est\u00e1 policit\u00eamico. O volume globular normal do neonato \u00e9 de 45 a 67%, portanto, n\u00e3o est\u00e1 policit\u00eamico. Se estivesse,  deveria ser tratada com hidrata\u00e7\u00e3o venosa com soro fisiol\u00f3gico 0,9%.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:00:04.875128 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "dd4d6019-a451-4e5a-8da6-1e60ad8cf657",
                    "position": "1",
                    "body": "Administrar Ev, em \u201cbolus\u201d, 7,2 ml de soro glicosado a 10% e instalar soro glicosado a 7,5% (60 ml/kg/dia).",
                    "sanitized_body": "Administrar Ev, em \u201cbolus\u201d, 7,2 ml de soro glicosado a 10% e instalar soro glicosado a 7,5% (60 ml/kg/dia).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:58:52.250121 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:03:11.509707 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: O RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico, portanto devemos apenas observar. A conduta, caso o RN tivesse com hipoglicemia seria: se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.&nbsp;<div><br></div><div>Agora, vamos observar se o RN est\u00e1 policit\u00eamico. O volume globular normal do neonato \u00e9 de 45 a 67%, portanto, n\u00e3o est\u00e1 policit\u00eamico. Se estivesse, deveria ser tratada com hidrata\u00e7\u00e3o venosa com soro fisiol\u00f3gico 0,9%.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: O RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico, portanto devemos apenas observar. A conduta, caso o RN tivesse com hipoglicemia seria: se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.\u00a0Agora, vamos observar se o RN est\u00e1 policit\u00eamico. O volume globular normal do neonato \u00e9 de 45 a 67%, portanto, n\u00e3o est\u00e1 policit\u00eamico. Se estivesse, deveria ser tratada com hidrata\u00e7\u00e3o venosa com soro fisiol\u00f3gico 0,9%.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:00:04.859343 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "6c7fef72-6849-43e8-8473-23ff50a880a0",
                    "position": "2",
                    "body": "Transfus\u00e3o de troca com soro glicofisiol\u00f3gico ou albumina (20 ml/kg).",
                    "sanitized_body": "Transfus\u00e3o de troca com soro glicofisiol\u00f3gico ou albumina (20 ml/kg).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 16:58:52.250121 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:03:11.57668 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:00:04.859473 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "4685dd15-a80c-440e-8a1f-ffd0bc445f0b",
                    "position": "3",
                    "body": "Controle da glicemia a cada 6 horas at\u00e9 ocorrer a apojadura.",
                    "sanitized_body": "Controle da glicemia a cada 6 horas at\u00e9 ocorrer a apojadura.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 16:58:52.250121 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:03:11.642927 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:00:04.874995 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 58
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de termo, parto normal, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, peso de nascimento de 3.600 g e estatura de 50,5 cm. Apresenta-se assintom\u00e1tico, sugando bem o seio materno, ativo, eupneico, levemente plet\u00f3rico, com glicemia capilar de 50 mg/dl na segunda hora de vida e hemat\u00f3crito venoso de 63%. A conduta \u00e9:<div><br></div>",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de termo, parto normal, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, peso de nascimento de 3.600 g e estatura de 50,5 cm. Apresenta-se assintom\u00e1tico, sugando bem o seio materno, ativo, eupneico, levemente plet\u00f3rico, com glicemia capilar de 50 mg/dl na segunda hora de vida e hemat\u00f3crito venoso de 63%. A conduta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 16:58:52.250121 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ab0e456f-d681-44cf-8605-f6f920d92ed0",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D70E2B27-E7DB-7672-3834-8AF40EE17335/D70E2B27-E7DB-7672-3834-8AF40EE17335-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Conclu\u00edmos ent\u00e3o que ele n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico e devemos apenas observar a glicemia devido ao fator de risco.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Conclu\u00edmos ent\u00e3o que ele n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico e devemos apenas observar a glicemia devido ao fator de risco.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:00:04.976657 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000035876-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo52d159a23c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000094553",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2014,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "70456e00-3112-48f4-9971-53f66b61737d",
                            "name": "SC - Universidade Comunit\u00e1ria da Regi\u00e3o de Chapec\u00f3 - UNOCHAPEC\u00d3"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6FA76BA7-71EC-01BD-F031-91E9DBD6C137"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T11:07:38Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T02:47:49Z",
                    "location": {
                        "id": "4507"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f1ca41ac-ef0a-4646-a8a0-7df993803dfb",
                    "position": "0",
                    "body": "infus\u00e3o r\u00e1pida de glicose intravenosa a 10% e repetir a dosagem de glicose.\n",
                    "sanitized_body": "infus\u00e3o r\u00e1pida de glicose intravenosa a 10% e repetir a dosagem de glicose.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-08-02 13:16:50.417304 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Estaria correta se fosse assintom\u00e1tico com glicemia menor que 25mg/dL ou sintom\u00e1tico. Atente-se que al\u00e9m do bolus, precisaria fazer infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose ap\u00f3s.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Estaria correta se fosse assintom\u00e1tico com glicemia menor que 25mg/dL ou sintom\u00e1tico. Atente-se que al\u00e9m do bolus, precisaria fazer infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose ap\u00f3s.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:58:46.605764 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.504915 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "f6983f97-ac44-424f-8138-22164ccffe81",
                    "position": "1",
                    "body": "colocar o rec\u00e9m nascido para aleitamento materno e repetir glicemia capilar.\n",
                    "sanitized_body": "colocar o rec\u00e9m nascido para aleitamento materno e repetir glicemia capilar.\n",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-08-02 13:16:50.721876 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta</b>:\u00a0RNs assintom\u00e1ticos, com glicemia maior que 25mg/dL devem mamar no seio e realizar nova glicemia em uma hora.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta:\u00a0RNs assintom\u00e1ticos, com glicemia maior que 25mg/dL devem mamar no seio e realizar nova glicemia em uma hora.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:58:46.612303 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.505417 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 90,
                    "answers": 54
                },
                {
                    "id": "25ca87c6-9334-41ca-90e1-7b5b41ed2130",
                    "position": "2",
                    "body": "aguardar o resultado para a decis\u00e3o de como proceder. \n",
                    "sanitized_body": "aguardar o resultado para a decis\u00e3o de como proceder. \n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-08-02 13:16:51.017705 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, n\u00e3o podemos esperar o resultado laboratorial.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, n\u00e3o podemos esperar o resultado laboratorial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:58:46.609683 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.530164 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "d81604e2-354e-46a4-be5b-09027be6f82c",
                    "position": "3",
                    "body": "administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea por sonda g\u00e1strica e repetir a glicemia capilar. \n",
                    "sanitized_body": "administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea por sonda g\u00e1strica e repetir a glicemia capilar. \n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-08-02 13:16:51.322637 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A primeira escolha para alimentar o RN \u00e9 sempre o leite materno. As f\u00f3rmulas l\u00e1cteas s\u00f3 devem ser utilizadas caso o leite humano n\u00e3o esteja dispon\u00edvel. A sonda g\u00e1strica n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o na corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A primeira escolha para alimentar o RN \u00e9 sempre o leite materno. As f\u00f3rmulas l\u00e1cteas s\u00f3 devem ser utilizadas caso o leite humano n\u00e3o esteja dispon\u00edvel. A sonda g\u00e1strica n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o na corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:58:46.609576 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.504758 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "95117ef2-cdbb-4532-9128-de62b2e617c8",
                    "position": "4",
                    "body": "\u00a0administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea via oral e aguardar dosagem de glicose.",
                    "sanitized_body": "\u00a0administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea via oral e aguardar dosagem de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-08-02 13:16:51.615977 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: A primeira escolha para alimentar o RN \u00e9 sempre o leite materno. As f\u00f3rmulas l\u00e1cteas s\u00f3 devem ser utilizadas caso o leite humano n\u00e3o esteja dispon\u00edvel.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: A primeira escolha para alimentar o RN \u00e9 sempre o leite materno. As f\u00f3rmulas l\u00e1cteas s\u00f3 devem ser utilizadas caso o leite humano n\u00e3o esteja dispon\u00edvel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:58:46.610116 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.529141 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Crian\u00e7a nascida a termo, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, com peso ao nascer = 4100 g. Exame f\u00edsico com 1 hora de vida: neurol\u00f3gico normal; aparente capacidade de suc\u00e7\u00e3o ativa. Exames laboratoriais: glicemia capilar = 35 mg/dL; hemat\u00f3crito = 59%. Ap\u00f3s coleta de sangue para dosagem de glicemia venosa, a conduta mais adequada \u00e9:\u00a0",
            "statement_text": "Crian\u00e7a nascida a termo, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, com peso ao nascer = 4100 g. Exame f\u00edsico com 1 hora de vida: neurol\u00f3gico normal; aparente capacidade de suc\u00e7\u00e3o ativa. Exames laboratoriais: glicemia capilar = 35 mg/dL; hemat\u00f3crito = 59%. Ap\u00f3s coleta de sangue para dosagem de glicemia venosa, a conduta mais adequada \u00e9:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 14:36:27.899421 +0000 UTC",
            "forum_id": "713c2816-f2bc-4437-ba65-72d4bf44b718",
            "solution": {
                "_key": "da39229e-c5a2-48a9-b6fc-ebfd07441ff7",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0</div><div><br></div><div>Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BDBC19DD-2B42-2C5E-B319-1382F3BB88BE/BDBC19DD-2B42-2C5E-B319-1382F3BB88BE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, ele apresenta sim hipoglicemia.\u00a0\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/5B7BF48B-2896-08DF-9B6B-AA75B2CC6A41/5B7BF48B-2896-08DF-9B6B-AA75B2CC6A41-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Portanto, ele apresenta sim hipoglicemia.\u00a0\u00a0Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:58:46.758145 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-09-04 22:55:43.844099 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000094553-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Crianc-nascida-termo55837b668e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003977",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "feb2d0c5-e7ad-4e12-9dd1-cc6575959cb9",
                            "name": "AM - Comiss\u00e3o Estadual de Resid\u00eancia M\u00e9dica do Amazonas - CERMAM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "99A504E9-E667-5741-9DE9-AD0929311D84"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T17:18:22Z",
                    "updated_at": "2020-09-09T14:53:12Z",
                    "location": {
                        "id": "4"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1e181c0e-35c1-4830-a297-0e7464e8ceec",
                    "position": "0",
                    "body": "Infus\u00e3o r\u00e1pida de glicose intravenosa a 10% e repetir a dosagem de glicose.",
                    "sanitized_body": "Infus\u00e3o r\u00e1pida de glicose intravenosa a 10% e repetir a dosagem de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:06.200113 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:27:06.906175 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A infus\u00e3o venosa de glicose limita-se a RNs sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos, mas com glicemia &lt;25mg/dL.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A infus\u00e3o venosa de glicose limita-se a RNs sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos, mas com glicemia &lt;25mg/dL.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:09:23.040673 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "85767739-8a9b-4c46-b25d-093c277afbe3",
                    "position": "1",
                    "body": "Colocar o rec\u00e9m-nascido para aleitamento materno e repetir glicemia capilar.",
                    "sanitized_body": "Colocar o rec\u00e9m-nascido para aleitamento materno e repetir glicemia capilar.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:06.200113 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:27:06.98298 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:09:23.026662 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 86,
                    "answers": 317
                },
                {
                    "id": "85f542b3-6b0c-4442-8861-3bd563789dfa",
                    "position": "2",
                    "body": "Aguardar o resultado para a decis\u00e3o de como proceder.",
                    "sanitized_body": "Aguardar o resultado para a decis\u00e3o de como proceder.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:06.200113 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:27:07.050617 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia pois pode levar a letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma e seu tratamento n\u00e3o deve ser postergado esperando resultado de exames.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia pois pode levar a letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma e seu tratamento n\u00e3o deve ser postergado esperando resultado de exames.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:09:23.050102 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "05c9f758-e6b2-4db0-acaf-674d79201a8f",
                    "position": "3",
                    "body": "Administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea por sonda g\u00e1strica e repetir a glicemia capilar",
                    "sanitized_body": "Administrar f\u00f3rmula l\u00e1ctea por sonda g\u00e1strica e repetir a glicemia capilar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:43:06.200113 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-09 21:27:07.132629 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A f\u00f3rmula l\u00e1ctea n\u00e3o \u00e9 tratamento para hipoglicemia, caso a conduta seja alimentar o RN, dever\u00e1 ser utilizado o leite materno por via oral.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A f\u00f3rmula l\u00e1ctea n\u00e3o \u00e9 tratamento para hipoglicemia, caso a conduta seja alimentar o RN, dever\u00e1 ser utilizado o leite materno por via oral.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:09:23.034295 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, com peso de nascimento de 4350 g. Exame f\u00edsico com 1 hora de vida: neurol\u00f3gico normal; com capacidade de suc\u00e7\u00e3o ativa. Exames laboratoriais: glicemia capilar = 35 mg/dl; hemat\u00f3crito = 55%. Ap\u00f3s coletar sangue para dosagem de glicose, a melhor conduta \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, filho de m\u00e3e com diabetes gestacional, com peso de nascimento de 4350 g. Exame f\u00edsico com 1 hora de vida: neurol\u00f3gico normal; com capacidade de suc\u00e7\u00e3o ativa. Exames laboratoriais: glicemia capilar = 35 mg/dl; hemat\u00f3crito = 55%. Ap\u00f3s coletar sangue para dosagem de glicose, a melhor conduta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "18e93f9a8ecc623c6d5a1b3d8e4ad16c",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:43:06.200113 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "21d5a399-aace-4dd3-a514-a66703b79bbc",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/93EB3FCE-C51C-2EBC-57F8-ECE50F155A95/93EB3FCE-C51C-2EBC-57F8-ECE50F155A95-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, ele apresenta sim hipoglicemia.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AD4433A0-BC20-088A-2C91-7371E1E6CF37/AD4433A0-BC20-088A-2C91-7371E1E6CF37-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Portanto, ele apresenta sim hipoglicemia.\u00a0\u00a0Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:09:23.196691 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000003977-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo512994c844",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000093885",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "64f91c91-f19b-4469-931e-49312fabcde3",
                            "name": "SC - Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC (Hospital Universit\u00e1rio Professor Polydoro Ernani de S\u00e3o Thiago)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "630D83B9-13DD-68CF-DF81-2F587B054219"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:28:47Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T11:00:08Z",
                    "location": {
                        "id": "25"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "name": "Dist\u00farbios da glicose",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91538c228a784cbb837c099287ce3ba9",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91538c228a784cbb837c099287ce3ba9",
                    "name": "Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f385a671-cb6c-420d-b0cb-7b52c42fd7c8",
                    "position": "0",
                    "body": "infus\u00e3o venosa r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o de glicose a 10%.",
                    "sanitized_body": "infus\u00e3o venosa r\u00e1pida de solu\u00e7\u00e3o de glicose a 10%.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:16:29.895491 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Estaria indicado o RN estivesse hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico n\u00e3o melhorasse com a amamenta\u00e7\u00e3o. Observe o fluxo da SBP<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/CB770604-0299-B340-834F-0CFB597B5CE8/CB770604-0299-B340-834F-0CFB597B5CE8-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Estaria indicado o RN estivesse hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico n\u00e3o melhorasse com a amamenta\u00e7\u00e3o. Observe o fluxo da SBP",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:42:24.156348 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.299018 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "5314d7d7-55f0-4a40-bedc-6b78b3c9e100",
                    "position": "1",
                    "body": "manter aleitamento materno e controle dos n\u00edveis de glicose.",
                    "sanitized_body": "manter aleitamento materno e controle dos n\u00edveis de glicose.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:16:30.016954 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:42:24.150543 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.305851 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 387
                },
                {
                    "id": "186747a8-fc27-42ba-83fc-281412b8bc12",
                    "position": "2",
                    "body": "manter controle dos n\u00edveis de glicose e prescrever medica\u00e7\u00e3o para acelerar a apojadura.",
                    "sanitized_body": "manter controle dos n\u00edveis de glicose e prescrever medica\u00e7\u00e3o para acelerar a apojadura.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:16:30.089357 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: O primeiro leite materno \u00e9 o colostro, ent\u00e3o a m\u00e3e apresenta apojadura e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medicamentos nem\u00a0f\u00f3rmula infantil.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: O primeiro leite materno \u00e9 o colostro, ent\u00e3o a m\u00e3e apresenta apojadura e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medicamentos nem\u00a0f\u00f3rmula infantil.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:42:24.153964 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.31049 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "334444e5-916f-4cc3-b388-cd2056d070ca",
                    "position": "3",
                    "body": "oferecer solu\u00e7\u00e3o glicosada por via oral e manter aleitamento materno e controle dos n\u00edveis de glicose.",
                    "sanitized_body": "oferecer solu\u00e7\u00e3o glicosada por via oral e manter aleitamento materno e controle dos n\u00edveis de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:16:30.204214 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia neonatal nunca ser\u00e1 feita com solu\u00e7\u00e3o glicosada oral e sim com leite materno ou f\u00f3rmula infantil no caso de n\u00e3o termos o leite humano dispon\u00edvel.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia neonatal nunca ser\u00e1 feita com solu\u00e7\u00e3o glicosada oral e sim com leite materno ou f\u00f3rmula infantil no caso de n\u00e3o termos o leite humano dispon\u00edvel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:42:24.141481 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.323301 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "297500d1-7684-420e-b437-ccffb7131ceb",
                    "position": "4",
                    "body": "manter controle dos n\u00edveis de glicose e oferecer complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula infantil a cada 3 horas at\u00e9 que a m\u00e3e tenha leite.",
                    "sanitized_body": "manter controle dos n\u00edveis de glicose e oferecer complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula infantil a cada 3 horas at\u00e9 que a m\u00e3e tenha leite.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:16:30.291037 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: O primeiro leite materno \u00e9 o colostro, ent\u00e3o a m\u00e3e apresenta apojadura e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medicamentos nem f\u00f3rmula infantil.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: O primeiro leite materno \u00e9 o colostro, ent\u00e3o a m\u00e3e apresenta apojadura e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medicamentos nem f\u00f3rmula infantil.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:42:24.155311 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.346001 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 11
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido, de m\u00e3e diab\u00e9tica, com 3 horas de vida, mostra-se ativo, com boa suc\u00e7\u00e3o no seio materno, eupneico, plet\u00f3rico. A m\u00e3e refere ainda n\u00e3o ter leite, apenas colostro. O resultado da glicemia foi 50.&nbsp;<div><br></div><div>A conduta mais apropriada \u00e9:</div>",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido, de m\u00e3e diab\u00e9tica, com 3 horas de vida, mostra-se ativo, com boa suc\u00e7\u00e3o no seio materno, eupneico, plet\u00f3rico. A m\u00e3e refere ainda n\u00e3o ter leite, apenas colostro. O resultado da glicemia foi 50.\u00a0A conduta mais apropriada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 13:58:40.38629 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ab141023-ea09-4a43-81dc-100ec58cffdf",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/239B11DC-5F93-DF67-A0BA-5B8549DB5899/239B11DC-5F93-DF67-A0BA-5B8549DB5899-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Conclu\u00edmos ent\u00e3o que o RN n\u00e3o apresenta hipoglicemia, portanto, n\u00e3o necessita de tratamento, apenas controle glic\u00eamico regular.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Conclu\u00edmos ent\u00e3o que o RN n\u00e3o apresenta hipoglicemia, portanto, n\u00e3o necessita de tratamento, apenas controle glic\u00eamico regular.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:42:24.289052 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 18:38:49.292419 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-ma39435225d5",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000094000",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "bc414ca9-a4a1-4f30-a406-64c41b3dcf11",
                            "name": "RS - Universidade Federal de Santa Maria - UFSM (Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria - HUSM)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E14E63E9-568D-266B-9BAA-76B19A6BF2D4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-07T12:27:19Z",
                    "location": {
                        "id": "4242"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8ca704ea7263420d8f101776a8b95b51",
                    "name": "Hipoglicemia refrat\u00e1ria",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Hipoglicemia refrat\u00e1ria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "50dd2b71-f953-4e9d-9e25-a941c7f7e389",
                    "position": "0",
                    "body": "hiponatremia.",
                    "sanitized_body": "hiponatremia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:10:05.622931 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;A hiponatremia n\u00e3o \u00e9 comum no RN e \u00e9 causada pelo desequil\u00edbrio entre a quantidade de s\u00f3dio e \u00e1gua corporal. Na neonatologia, pode ser causada por perdas de s\u00f3dio, como diarreias, v\u00f4mitos ou uso diur\u00e9ticos ou ganho excessivo de \u00e1gua, principalmente iatrog\u00eanica. Os sinais observados s\u00e3o v\u00f4mitos, convuls\u00f5es e coma.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0A hiponatremia n\u00e3o \u00e9 comum no RN e \u00e9 causada pelo desequil\u00edbrio entre a quantidade de s\u00f3dio e \u00e1gua corporal. Na neonatologia, pode ser causada por perdas de s\u00f3dio, como diarreias, v\u00f4mitos ou uso diur\u00e9ticos ou ganho excessivo de \u00e1gua, principalmente iatrog\u00eanica. Os sinais observados s\u00e3o v\u00f4mitos, convuls\u00f5es e coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:55:49.698215 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "738daf38-817a-4d6a-8c53-e49cd5b47e43",
                    "position": "1",
                    "body": "hipernatremia.",
                    "sanitized_body": "hipernatremia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:10:05.719978 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;A hipernatremia n\u00e3o \u00e9 comum no RN, \u00e9 causada quando h\u00e1 muita perda de \u00e1gua corporal, como por diarreias ou sudorese ou excesso de s\u00f3dio, principalmente por iatrogenia. Os sinais observados s\u00e3o irritabilidade, febre, hiperreflexia, convuls\u00f5es.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0A hipernatremia n\u00e3o \u00e9 comum no RN, \u00e9 causada quando h\u00e1 muita perda de \u00e1gua corporal, como por diarreias ou sudorese ou excesso de s\u00f3dio, principalmente por iatrogenia. Os sinais observados s\u00e3o irritabilidade, febre, hiperreflexia, convuls\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:55:49.693261 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "cfc742c2-1799-43c6-84a8-bca5d7621919",
                    "position": "2",
                    "body": "hipotermia.",
                    "sanitized_body": "hipotermia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:10:05.818042 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:&nbsp;A hipotermia neonatal \u00e9 mais comum em RNs que nasceram em ambiente com temperatura n\u00e3o controlada ou que n\u00e3o foram secos apropriadamente nem colocados em contato pele a pele. Prematuros, baixo peso e s\u00e9pticos tamb\u00e9m s\u00e3o beb\u00eas de risco para hipotermia. A temperatura corporal deve ser monitorada nesses casos para evitar aumento na morbimortalidade. O beb\u00ea hipot\u00e9rmico pode encontrar-se irritado, com tremores de extremidades ou let\u00e1rgico, pode levar a \u00f3bito.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0A hipotermia neonatal \u00e9 mais comum em RNs que nasceram em ambiente com temperatura n\u00e3o controlada ou que n\u00e3o foram secos apropriadamente nem colocados em contato pele a pele. Prematuros, baixo peso e s\u00e9pticos tamb\u00e9m s\u00e3o beb\u00eas de risco para hipotermia. A temperatura corporal deve ser monitorada nesses casos para evitar aumento na morbimortalidade. O beb\u00ea hipot\u00e9rmico pode encontrar-se irritado, com tremores de extremidades ou let\u00e1rgico, pode levar a \u00f3bito.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:55:49.696946 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "da72c975-52f5-4c5e-9324-bcbf78376340",
                    "position": "3",
                    "body": "hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "hipoglicemia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:10:05.898007 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta</b>:&nbsp;Caro aluno, voc\u00ea reparou o peso do RN? 5.100! \u00c9 um beb\u00ea macross\u00f4mico e a principal causa dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a diabetes gestacional. Agora, vamos pensar. Uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica passa muita glicose para o feto, que responde com hiperinsulinemia. Quando ele nasce, o aporte de glicose materna cessa, mas ele ainda est\u00e1 com excesso de insulina, levando assim \u00e0 hipoglicemia neonatal. E quais as consequ\u00eancias disso? Tremores de extremidade, convuls\u00f5es, letargia e at\u00e9 coma. A hipoglicemia \u00e9 a causa mais comum de convuls\u00f5es no per\u00edodo neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta:\u00a0Caro aluno, voc\u00ea reparou o peso do RN? 5.100! \u00c9 um beb\u00ea macross\u00f4mico e a principal causa dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a diabetes gestacional. Agora, vamos pensar. Uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica passa muita glicose para o feto, que responde com hiperinsulinemia. Quando ele nasce, o aporte de glicose materna cessa, mas ele ainda est\u00e1 com excesso de insulina, levando assim \u00e0 hipoglicemia neonatal. E quais as consequ\u00eancias disso? Tremores de extremidade, convuls\u00f5es, letargia e at\u00e9 coma. A hipoglicemia \u00e9 a causa mais comum de convuls\u00f5es no per\u00edodo neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:55:49.693275 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 100,
                    "answers": 31
                },
                {
                    "id": "9278ec6d-ab4d-42a6-b4eb-3b6aec545d66",
                    "position": "4",
                    "body": "hiperglicemia.",
                    "sanitized_body": "hiperglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:10:05.998737 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta:&nbsp;A hiperglicemia \u00e9 menos comum que a hipoglicemia e a causa mais comum \u00e9 a iatrog\u00eanica. Pode cursar com desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e cetoacidose.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta:\u00a0A hiperglicemia \u00e9 menos comum que a hipoglicemia e a causa mais comum \u00e9 a iatrog\u00eanica. Pode cursar com desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e cetoacidose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:55:49.698111 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido de 8 horas de vida, pesando 5.100 g, sem intercorr\u00eancias durante o parto e sem sinais de asfixia ao nascimento. O m\u00e9dico plantonista \u00e9 chamado para atendimento por estar convulsionando, numa crise t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 presente e \u00e9 necess\u00e1rio tomar uma conduta imediatamente. A causa mais prov\u00e1vel da convuls\u00e3o deste RN \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido de 8 horas de vida, pesando 5.100 g, sem intercorr\u00eancias durante o parto e sem sinais de asfixia ao nascimento. O m\u00e9dico plantonista \u00e9 chamado para atendimento por estar convulsionando, numa crise t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada. A m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1 presente e \u00e9 necess\u00e1rio tomar uma conduta imediatamente. A causa mais prov\u00e1vel da convuls\u00e3o deste RN \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "095a483fdca442525df9a48922304567",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 14:03:15.288922 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "5f82f666-addc-4668-b497-5dc1e48fa8c2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:55:49.849479 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000094000-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-8-horas56d3378590",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000105313",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "f5869f7c-7f0c-482d-82e2-fddb3bf4eda7",
                            "name": "SP - Hospital Israelita Albert Einstein - HIAE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A5353709-CC23-1E11-4B96-E8D513F2E204"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-07T03:57:32Z",
                    "updated_at": "2020-09-19T14:44:10Z",
                    "location": {
                        "id": "5298"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "be24b22f89114c93813cef2b6ebcf05d",
                    "name": "Causas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Causas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "371fbdb9-5d39-4250-9eb8-b2fc37c416d2",
                    "position": "0",
                    "body": "&nbsp;Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica e pequeno para a idade gestacional.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Filho de m\u00e3e diab\u00e9tica e pequeno para a idade gestacional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:51:18.477743 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta:&nbsp;Pense comigo, uma m\u00e3e diab\u00e9tica tem excesso de glicose no sangue e transporta essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde com hiperinsulinemia. Quando ocorre o parto, o aporte de glicose cessa, por\u00e9m o RN persiste com muita insulina por algum tempo, podendo causar hipoglicemia neonatal. J\u00e1 o beb\u00ea pequeno para idade gestacional apresenta baixas reservas de glicog\u00eanio pelo retardo de crescimento intrauterino.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta:\u00a0Pense comigo, uma m\u00e3e diab\u00e9tica tem excesso de glicose no sangue e transporta essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde com hiperinsulinemia. Quando ocorre o parto, o aporte de glicose cessa, por\u00e9m o RN persiste com muita insulina por algum tempo, podendo causar hipoglicemia neonatal. J\u00e1 o beb\u00ea pequeno para idade gestacional apresenta baixas reservas de glicog\u00eanio pelo retardo de crescimento intrauterino.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:17:32.593796 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 118
                },
                {
                    "id": "05d61798-8cec-4818-a19b-8574e3411ae2",
                    "position": "1",
                    "body": "&nbsp;Erros inatos do metabolismo e policitemia.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Erros inatos do metabolismo e policitemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:51:18.546012 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;Erros inatos levam \u00e0 hipoglicemia pela defici\u00eancia de enzimas que promovem a gliconeog\u00eanese. A policitemia&nbsp;a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0Erros inatos levam \u00e0 hipoglicemia pela defici\u00eancia de enzimas que promovem a gliconeog\u00eanese. A policitemia\u00a0a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:17:32.61387 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "eb7fd471-4639-4264-8813-d839c7ff5db1",
                    "position": "2",
                    "body": "&nbsp;Prematuridade e sepse neonatal.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Prematuridade e sepse neonatal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:51:18.62002 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta</b>:&nbsp;A prematuridade leva a baixa reservas energ\u00e9ticas pela imaturidade do sistema hep\u00e1tico e a sepse aumenta a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta:\u00a0A prematuridade leva a baixa reservas energ\u00e9ticas pela imaturidade do sistema hep\u00e1tico e a sepse aumenta a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:17:32.611325 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 54,
                    "answers": 179
                },
                {
                    "id": "d5d7d835-8a0e-4703-b4d6-c8dd91217f7b",
                    "position": "3",
                    "body": "&nbsp;Hiperinsulinismo e hipopituitarismo.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Hiperinsulinismo e hipopituitarismo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:51:18.690525 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:&nbsp;O hiperinsulinismo leva a baixas reservas de glicose. A literatura traz poucos casos de hipoglicemia relacionadas ao hipopituitarismo, s\u00e3o eventos raros, relacionados \u00e0 defici\u00eancia de ACTH.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0O hiperinsulinismo leva a baixas reservas de glicose. A literatura traz poucos casos de hipoglicemia relacionadas ao hipopituitarismo, s\u00e3o eventos raros, relacionados \u00e0 defici\u00eancia de ACTH.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:17:32.599521 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "68d6ba90-5ff0-428c-9c7c-a31688ed334f",
                    "position": "4",
                    "body": "&nbsp;Hiperplasia adrenal cong\u00eanita e asfixia perinatal.",
                    "sanitized_body": "\u00a0Hiperplasia adrenal cong\u00eanita e asfixia perinatal.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:51:18.762262 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta:&nbsp;&nbsp;A hiperplasia adrenal cong\u00eanita pode causar hipoglicemia por defici\u00eancia de cortisol. A asfixia perinatal&nbsp;aumenta a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta:\u00a0\u00a0A hiperplasia adrenal cong\u00eanita pode causar hipoglicemia por defici\u00eancia de cortisol. A asfixia perinatal\u00a0aumenta a demanda cal\u00f3rica causando diminui\u00e7\u00e3o da fonte energ\u00e9tica usada como substrato.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:17:32.615739 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "As causas de hipoglicemia neonatal devidas aos estoques inadequados de glicog\u00eanio e inadequadas fontes de substrato para gliconeog\u00eanese s\u00e3o observadas em:",
            "statement_text": "As causas de hipoglicemia neonatal devidas aos estoques inadequados de glicog\u00eanio e inadequadas fontes de substrato para gliconeog\u00eanese s\u00e3o observadas em:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 00:54:04.003522 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "77d4ebcc-5e4c-4290-a56b-06a90a5c1d79",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, as causas de hipoglicemia neonatal podem ser definidas por:</div><div><br></div><div>1. Distu\u0301rbios metabo\u0301licos como deficie\u0302ncias enzima\u0301ticas que dificultam o armazenamento de glicog\u00eanio, como a Doen\u00e7a de Cori.&nbsp;</div><div><br></div><div>2. Causas gene\u0301ticas como acidemia metilmalo\u0302nica.</div><div><br></div><div>3. Hiperinsulinemia como filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e&nbsp;si\u0301ndrome de Beckwith- Wiedemann</div><div><br></div><div>4. Estoques inadequados de glicoge\u0302nio como prematuros e RNs pequenos para idade gestacional.</div><div><br></div><div>5. Diminuic\u0327a\u0303o de fonte de substrato para gliconeoge\u0302nese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica como sepse, hemorragia intracraniana,&nbsp;policitemia, instabilidade te\u0301rmica, jejum e asfixia perinatal.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D96A5028-4EE7-00DD-A4B2-4BBFDACC4225/D96A5028-4EE7-00DD-A4B2-4BBFDACC4225-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, as causas de hipoglicemia neonatal podem ser definidas por:1. Distu\u0301rbios metabo\u0301licos como deficie\u0302ncias enzima\u0301ticas que dificultam o armazenamento de glicog\u00eanio, como a Doen\u00e7a de Cori.\u00a02. Causas gene\u0301ticas como acidemia metilmalo\u0302nica.3. Hiperinsulinemia como filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e\u00a0si\u0301ndrome de Beckwith- Wiedemann4. Estoques inadequados de glicoge\u0302nio como prematuros e RNs pequenos para idade gestacional.5. Diminuic\u0327a\u0303o de fonte de substrato para gliconeoge\u0302nese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica como sepse, hemorragia intracraniana,\u00a0policitemia, instabilidade te\u0301rmica, jejum e asfixia perinatal.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:17:32.84253 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000105313-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "causas-hipoglicemia21f864a4c1",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000106018",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7302e208-b9d4-4001-967d-348213e06370",
                            "name": "SP - Universidade de S\u00e3o Paulo - USP (Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto da USP)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3CA07324-5526-65A3-9C25-C0A7E1505F0D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T17:45:51Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a149e3ab-bf2f-4c3b-a01a-a6c1ad021143",
                    "position": "0",
                    "body": "Oferecer leite materno por copinho.",
                    "sanitized_body": "Oferecer leite materno por copinho.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 01:46:48.128664 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:44:58.63735 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: N\u00e3o devemos oferecer leite materno em um RN sintom\u00e1tico, a apatia apresentada pode levar a broncoaspira\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: N\u00e3o devemos oferecer leite materno em um RN sintom\u00e1tico, a apatia apresentada pode levar a broncoaspira\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:40:52.867403 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:07:51.122606 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "8c9ff677-7778-4bce-9241-a6c38e2c51d3",
                    "position": "1",
                    "body": "Administrar leite materno por sonda orog\u00e1strica.",
                    "sanitized_body": "Administrar leite materno por sonda orog\u00e1strica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 01:46:48.128664 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:44:58.703132 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A sonda orog\u00e1strica n\u00e3o \u00e9 utilizada na corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A sonda orog\u00e1strica n\u00e3o \u00e9 utilizada na corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:40:52.875856 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:07:51.137572 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "70c9cfe7-1782-460d-8ecb-a81f73d6f7d8",
                    "position": "2",
                    "body": "Administrar glicose por via endovenosa.",
                    "sanitized_body": "Administrar glicose por via endovenosa.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 01:46:48.128664 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:44:58.769248 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:40:52.883466 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:07:51.148323 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 75,
                    "answers": 566
                },
                {
                    "id": "2772cd34-42c9-4f31-8137-96c51da18211",
                    "position": "3",
                    "body": "Oferecer seio materno.",
                    "sanitized_body": "Oferecer seio materno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 01:46:48.128664 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:44:58.841444 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: Como um neonato ap\u00e1tico ir\u00e1 sugar? N\u00e3o tem como! Essa conduta deve ser tomada apenas em assintom\u00e1ticos.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: Como um neonato ap\u00e1tico ir\u00e1 sugar? N\u00e3o tem como! Essa conduta deve ser tomada apenas em assintom\u00e1ticos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:40:52.879031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:07:51.198268 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 138
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Voc\u00ea \u00e9 chamado ao alojamento conjunto para avaliar rec\u00e9m-nascido com 3 horas de vida que est\u00e1 apresentando tremores de extremidades. Nasceu de parto normal, com idade gestacional de 31 semanas e peso de 2100 g. Ao exame f\u00edsico est\u00e1 corado, eupneico, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 130 batimentos por minuto, ap\u00e1tico e pouco reativo aos est\u00edmulos. \u00c9 colhida glicemia capilar, que tem como resultado 30 mg/dl. A conduta inicial mais adequada \u00e9:",
            "statement_text": "Voc\u00ea \u00e9 chamado ao alojamento conjunto para avaliar rec\u00e9m-nascido com 3 horas de vida que est\u00e1 apresentando tremores de extremidades. Nasceu de parto normal, com idade gestacional de 31 semanas e peso de 2100 g. Ao exame f\u00edsico est\u00e1 corado, eupneico, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 130 batimentos por minuto, ap\u00e1tico e pouco reativo aos est\u00edmulos. \u00c9 colhida glicemia capilar, que tem como resultado 30 mg/dl. A conduta inicial mais adequada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 01:46:48.128664 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "b0a8c72d-a643-4acf-b59d-b22f63a6c886",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno,\u00a0a primeira coisa que devemos fazer frente a um neonato com tremores \u00e9 definir se h\u00e1 hipoglicemia, visto que esse \u00e9 o sinal mais comum desse dist\u00farbio metab\u00f3lico.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D33616DB-B3D9-CDA0-5E81-81028BE5DA94/D33616DB-B3D9-CDA0-5E81-81028BE5DA94-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Como ele est\u00e1 sintom\u00e1tico, conclu\u00edmos que\u00a0 ele est\u00e1 sim hipoglic\u00eamico.\u00a0</div><div><br></div><div>Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso!\u00a0</div><div><br></div><div>O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a0</div><div>1) Push de glicose a 10% 2ml/kg</div><div>2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min</div><div><br></div><div><br></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE -->",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno,\u00a0a primeira coisa que devemos fazer frente a um neonato com tremores \u00e9 definir se h\u00e1 hipoglicemia, visto que esse \u00e9 o sinal mais comum desse dist\u00farbio metab\u00f3lico.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Como ele est\u00e1 sintom\u00e1tico, conclu\u00edmos que\u00a0 ele est\u00e1 sim hipoglic\u00eamico.\u00a0Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso!\u00a0O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a01) Push de glicose a 10% 2ml/kg2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:40:53.565985 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 19:07:51.118591 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000106018-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Voce-e-chamado71119f8e97",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011856",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "504C85FC-FB27-85CD-4D0B-FF511CFACE56"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:57:25Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "name": "Dist\u00farbios da glicose",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91538c228a784cbb837c099287ce3ba9",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "ce93cab80820446290f7ea627578e6e9",
                    "name": "Cirurgia",
                    "is_master": true,
                    "path": "Cirurgia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "4aa7dbff-f84d-41d1-8ed0-a5d5cab928f7",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipoglicemia \u00e9 definida como glicemia plasm\u00e1tica &lt; 40mg/dl e hiperglicemia como glicemia plasm\u00e1tica &gt; 120mg/dl.",
                    "sanitized_body": "Hipoglicemia \u00e9 definida como glicemia plasm\u00e1tica &lt; 40mg/dl e hiperglicemia como glicemia plasm\u00e1tica &gt; 120mg/dl.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:45:16.283399 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 17:43:11.881771 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "3a9e52415a954de69d2ceed33af8cdcc",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "a338baef124a433aa37d66ce126c7757",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hiperglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        },
                        {
                            "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura. A Sociedade Brasileira de Pediatria a define baseada no quadro abaixo.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A01C1952-56E8-AB6E-B853-B2FF72DBCF81/A01C1952-56E8-AB6E-B853-B2FF72DBCF81-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperglicemia \u00e9 definida como glicemia &gt; 126mg/dL.</div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura. A Sociedade Brasileira de Pediatria a define baseada no quadro abaixo.J\u00e1 a hiperglicemia \u00e9 definida como glicemia &gt; 126mg/dL.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:09:36.993928 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "4949238b-896c-4904-bd63-fbd9e31f1c99",
                    "position": "1",
                    "body": "Tanto a hipoglicemia como a hiperglicemia podem causar repercuss\u00f5es no SNC.",
                    "sanitized_body": "Tanto a hipoglicemia como a hiperglicemia podem causar repercuss\u00f5es no SNC.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:45:16.283399 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 17:43:11.975956 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "3f271f4d14124408aa0cb2e67bec05d0",
                            "name": "Sinais e sintomas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "a338baef124a433aa37d66ce126c7757",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hiperglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        },
                        {
                            "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                            "name": "Sinais e sintomas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta</b>: A hipoglicemia pode levar a convuls\u00f5es e coma. A hiperglicemia geralmente \u00e9 assintom\u00e1tica, por\u00e9m, valores maiores que 180mg/dL est\u00e3o associadas a um maior risco de hemorragia intracraniana.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta: A hipoglicemia pode levar a convuls\u00f5es e coma. A hiperglicemia geralmente \u00e9 assintom\u00e1tica, por\u00e9m, valores maiores que 180mg/dL est\u00e3o associadas a um maior risco de hemorragia intracraniana.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:09:37.002605 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 88,
                    "answers": 205
                },
                {
                    "id": "803557f2-6226-4208-b6ba-b9fa26e2f34a",
                    "position": "2",
                    "body": "O tratamento da hipoglicemia \u00e9 feito sempre com push de glicose com soro glicosado a 10%.",
                    "sanitized_body": "O tratamento da hipoglicemia \u00e9 feito sempre com push de glicose com soro glicosado a 10%.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:45:16.283399 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 17:43:12.049565 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                            "name": "Conduta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento da hipoglicemia depende da medida e da presen\u00e7a de sintomas. RNs hipoglic\u00eamicos sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa. Observe o quadro abaixo.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/84B13151-5F72-BC2D-5B30-63971E46D41A/84B13151-5F72-BC2D-5B30-63971E46D41A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: O tratamento da hipoglicemia depende da medida e da presen\u00e7a de sintomas. RNs hipoglic\u00eamicos sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa. Observe o quadro abaixo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:09:37.010779 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "e1be67c0-476e-4672-bbb9-89da72ef5e12",
                    "position": "3",
                    "body": "No tratamento da hiperglicemia \u00e9 importante o tratamento da causa, al\u00e9m do uso de insulina subcut\u00e2nea.",
                    "sanitized_body": "No tratamento da hiperglicemia \u00e9 importante o tratamento da causa, al\u00e9m do uso de insulina subcut\u00e2nea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:45:16.283399 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 17:43:12.110324 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ce51ee0fcedf4cf0bc2cd3ddbd0b284e",
                            "name": "Conduta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "a338baef124a433aa37d66ce126c7757",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hiperglicemia[$$]Conduta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: Para tratarmos a hiperglicemia, primeiro devemos retirar a fonte de glicose do RN. Essa conduta resolve a maioria dos casos. A insulinoterapia deve ser associada em casos refrat\u00e1rios ou frente ao risco de hemorragia intracraniana.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: Para tratarmos a hiperglicemia, primeiro devemos retirar a fonte de glicose do RN. Essa conduta resolve a maioria dos casos. A insulinoterapia deve ser associada em casos refrat\u00e1rios ou frente ao risco de hemorragia intracraniana.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:09:37.003095 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 12
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios da glicemia do rec\u00e9m-nascido assinale a alternativa CORRETA:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios da glicemia do rec\u00e9m-nascido assinale a alternativa CORRETA:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:45:16.283399 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "3853b465-a9d2-450a-8ba9-f46015a282de",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, a hipoglicemia neonatal \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais frequente no RN, principalmente em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, prematuros e de baixo peso ao nascer. J\u00e1 a hiperglicemia \u00e9 menos comum e geralmente est\u00e1 associada a iatrogenia por excesso de infus\u00e3o de glicose, sepse ou uso de metilxantinas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, a hipoglicemia neonatal \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais frequente no RN, principalmente em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, prematuros e de baixo peso ao nascer. J\u00e1 a hiperglicemia \u00e9 menos comum e geralmente est\u00e1 associada a iatrogenia por excesso de infus\u00e3o de glicose, sepse ou uso de metilxantinas.\u00a0Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:09:37.113807 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000011856-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "aos-disturbios129edd4083",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000001071",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "40ED0D09-5D0C-C0DF-E7D2-7F627C5F811E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-02T16:30:36Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:10:01Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3af758d0-ee33-41c4-9f33-acc885c943bb",
                    "position": "0",
                    "body": "Oferecer soro glicosado por suc\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Oferecer soro glicosado por suc\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:26:18.130149 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:15:44.370708 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A glicose oral n\u00e3o deve ser utilizada como conduta na hipoglicemia neonatal, caso o RN esteja com boa suc\u00e7\u00e3o e glicemia &gt;25mg/dL, oferecemos leite materno para corre\u00e7\u00e3o do dist\u00farbio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A glicose oral n\u00e3o deve ser utilizada como conduta na hipoglicemia neonatal, caso o RN esteja com boa suc\u00e7\u00e3o e glicemia &gt;25mg/dL, oferecemos leite materno para corre\u00e7\u00e3o do dist\u00farbio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:07:57.530364 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "5af5b771-1e5a-478a-8d39-e20b79005c44",
                    "position": "1",
                    "body": "Aguardar resultado de glicemia venosa.",
                    "sanitized_body": "Aguardar resultado de glicemia venosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:26:18.130149 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:15:44.440908 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Apesar da glicemia venosa ser mais fidedigna, a hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, pois pode levar a convuls\u00f5es e coma, portanto, devemos tratar de imediato, sem esperar a medida venosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Apesar da glicemia venosa ser mais fidedigna, a hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, pois pode levar a convuls\u00f5es e coma, portanto, devemos tratar de imediato, sem esperar a medida venosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:07:57.517448 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "146c3663-74d0-4616-b9be-766bfc65a743",
                    "position": "2",
                    "body": "Infundir glicose por via venosa.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Infundir glicose por via venosa.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 14:26:18.130149 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:15:44.496566 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:07:57.529517 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 209
                },
                {
                    "id": "b2dece5e-5144-4cd2-b880-a58321360b3f",
                    "position": "3",
                    "body": "Oferecer mamadeira com f\u00f3rmula para prematuros.",
                    "sanitized_body": "Oferecer mamadeira com f\u00f3rmula para prematuros.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:26:18.130149 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-08 02:15:44.558077 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: O tratamento da hipoglicemia neonatal nunca \u00e9 com f\u00f3rmulas. Caso a conduta seja alimentar o RN, devemos usar leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: O tratamento da hipoglicemia neonatal nunca \u00e9 com f\u00f3rmulas. Caso a conduta seja alimentar o RN, devemos usar leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:07:57.55055 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 45
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A aferi\u00e7\u00e3o da glicemia por fita em avalia\u00e7\u00e3o de rotina de rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo assintom\u00e1tico revela um valor de 20 mg/dl. A conduta a ser tomada \u00e9:",
            "statement_text": "A aferi\u00e7\u00e3o da glicemia por fita em avalia\u00e7\u00e3o de rotina de rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo assintom\u00e1tico revela um valor de 20 mg/dl. A conduta a ser tomada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ffec26daa210b17ef0e613ffc385d270",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 14:26:18.130149 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d74ee803-bada-4bde-a409-8c02398d2070",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. O prematuro apresenta baixas reservas de glicog\u00eanio, portanto, \u00e9 um potencial candidato a apresentar hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:&nbsp;</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4417B363-A003-CEEF-7909-27E02D0B4148/4417B363-A003-CEEF-7909-27E02D0B4148-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, hipoglicemia confirmada.&nbsp;</div><div><br></div><div>A conduta \u00e9 definida abaixo. Se sintomas, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, tratar dependendo da medida glic\u00eamica.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/0A460BEB-B72B-AFC1-7D9B-113D691BA2F4/0A460BEB-B72B-AFC1-7D9B-113D691BA2F4-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. O prematuro apresenta baixas reservas de glicog\u00eanio, portanto, \u00e9 um potencial candidato a apresentar hipoglicemia.\u00a0Depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:\u00a0Portanto, hipoglicemia confirmada.\u00a0A conduta \u00e9 definida abaixo. Se sintomas, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, tratar dependendo da medida glic\u00eamica.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:07:57.68121 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000001071-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "aferica-glicemia-por2607582847",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000068501",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ccabed1b-1941-4f6d-ad9e-b73055330db9",
                            "name": "RJ - Instituto Fernandes Figueira - IFF"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "14B23549-199E-5385-93B4-24FC73C5256B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T13:45:13Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "56447ff9-1dd7-45c2-8f6f-10abb14c55e9",
                    "position": "0",
                    "body": "Administrar glicose endovenosa em bolo.",
                    "sanitized_body": "Administrar glicose endovenosa em bolo.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 20:28:28.114111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 02:23:58.159417 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:32:34.727029 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 243
                },
                {
                    "id": "df977538-c792-4d68-bec5-73758a4d8470",
                    "position": "1",
                    "body": "Administrar hidrocortisona (5mg/kg/dose).",
                    "sanitized_body": "Administrar hidrocortisona (5mg/kg/dose).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 20:28:28.114111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 02:23:58.218642 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:32:34.725901 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "2c578f6e-944d-4f69-9c80-98096cdc2886",
                    "position": "2",
                    "body": "Administrar alimenta\u00e7\u00e3o oral (5ml/kg/vez).",
                    "sanitized_body": "Administrar alimenta\u00e7\u00e3o oral (5ml/kg/vez).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 20:28:28.114111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 02:23:58.282405 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:32:34.729267 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "63990366-80d5-4a0a-a11d-4810ce3b01a8",
                    "position": "3",
                    "body": "Nada a fazer, somente acompanhar os n\u00edveis de glicose.",
                    "sanitized_body": "Nada a fazer, somente acompanhar os n\u00edveis de glicose.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 20:28:28.114111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 02:23:58.337863 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:32:34.719381 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, a termo, e grande para a idade gestacional (GIG), com 2 horas de vida apresentou tremores, irritabilidade e hiperexcitabilidade. A dosagem da glicose capilar por fita foi de 22 mg/dL. Ap\u00f3s colher sangue para medidas laboratoriais, que tratamento dever\u00e1 ser institu\u00eddo para este paciente?<div><br></div>",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, a termo, e grande para a idade gestacional (GIG), com 2 horas de vida apresentou tremores, irritabilidade e hiperexcitabilidade. A dosagem da glicose capilar por fita foi de 22 mg/dL. Ap\u00f3s colher sangue para medidas laboratoriais, que tratamento dever\u00e1 ser institu\u00eddo para este paciente?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 20:28:28.114111 +0000 UTC",
            "forum_id": "0473054a-9845-4253-aa55-5957602333e8",
            "solution": {
                "_key": "3a80c3dd-3743-4909-a6c9-64b8c2670068",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas, tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.</div><div><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.&nbsp;</div><div><br></div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.&nbsp;</div><div><br></div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D1C2DA38-A838-1FB0-3C7C-E44C4E9BB892/D1C2DA38-A838-1FB0-3C7C-E44C4E9BB892-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Frente a uma quest\u00e3o de dist\u00farbio da glicemia, a primeira coisa a fazer \u00e9 definir se realmente h\u00e1 hipoglicemia. Essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/98142DDE-2CFA-0935-1B1A-19F65E7D0DF0/98142DDE-2CFA-0935-1B1A-19F65E7D0DF0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Na vig\u00eancia de hipoglicemia, a medida da glicemia e a presen\u00e7a de sintomas definem o tratamento. RNs sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E9799E8B-6D63-8182-36E4-891D179A6A1D/E9799E8B-6D63-8182-36E4-891D179A6A1D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Nesse caso, temos uma glicemia de 22mg/dL em um paciente sintom\u00e1tico e com fatores de risco. O tratamento s\u00f3 pode ser a glicose endovenosa.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas, tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.\u00a0O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente, hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.Frente a uma quest\u00e3o de dist\u00farbio da glicemia, a primeira coisa a fazer \u00e9 definir se realmente h\u00e1 hipoglicemia. Essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.Na vig\u00eancia de hipoglicemia, a medida da glicemia e a presen\u00e7a de sintomas definem o tratamento. RNs sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.Nesse caso, temos uma glicemia de 22mg/dL em um paciente sintom\u00e1tico e com fatores de risco. O tratamento s\u00f3 pode ser a glicose endovenosa.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:32:34.819554 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000068501-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-filho-ma49b6ea0f89",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000086073",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c8a374e3-60a5-41e6-8f0c-c7b35367646a",
                            "name": "RS - Hospital S\u00e3o Lucas da PUC - RS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D15B1729-4C89-47C5-9CFB-AF559FC79F82"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T21:41:39Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:38:11Z",
                    "location": {
                        "id": "24"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "856feb87-c641-406a-8136-532939e6553c",
                    "position": "0",
                    "body": "Oferecer f\u00f3rmula com hidrolisado proteico.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Oferecer f\u00f3rmula com hidrolisado proteico.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:27:01.304737 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Sempre que a conduta for alimenta\u00e7\u00e3o oral, devemos utilizar o pr\u00f3prio leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Sempre que a conduta for alimenta\u00e7\u00e3o oral, devemos utilizar o pr\u00f3prio leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:01:48.858507 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "941fe805-e848-49c7-a0a4-f18253b9739b",
                    "position": "1",
                    "body": "Recomendar que a m\u00e3e ofere\u00e7a LM com mais frequ\u00eancia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Recomendar que a m\u00e3e ofere\u00e7a LM com mais frequ\u00eancia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:27:01.36258 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: O RN est\u00e1 sintom\u00e1tico, nesses casos, a conduta \u00e9 sempre venosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: O RN est\u00e1 sintom\u00e1tico, nesses casos, a conduta \u00e9 sempre venosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:01:48.870794 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 15,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "2722a461-b7cb-412f-9048-7d8a1a905967",
                    "position": "2",
                    "body": "Ofertar leite formulado ao RN e realizar nova glicemia ap\u00f3s 6 horas.",
                    "sanitized_body": "Ofertar leite formulado ao RN e realizar nova glicemia ap\u00f3s 6 horas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:27:01.435728 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: Sempre que a conduta for alimenta\u00e7\u00e3o oral, devemos utilizar o pr\u00f3prio leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: Sempre que a conduta for alimenta\u00e7\u00e3o oral, devemos utilizar o pr\u00f3prio leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:01:48.867813 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "315c41a7-9f78-4373-b373-3206312bd31b",
                    "position": "3",
                    "body": "Iniciar com glicose parenteral cont\u00ednua, na dose de 2-3 mcg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Iniciar com glicose parenteral cont\u00ednua, na dose de 2-3 mcg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:27:01.485787 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: Primeiro realizamos a glicose em bolus, para depous iniciar a glicose parenteral na dose de 6 a 8 mg/kg/min.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: Primeiro realizamos a glicose em bolus, para depous iniciar a glicose parenteral na dose de 6 a 8 mg/kg/min.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:01:48.867887 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "8d76e5f9-e57c-48c1-8e28-bf1b97cfc5b4",
                    "position": "4",
                    "body": "Administrar glicose 10 % IV - 2 ml/kg em bolus.",
                    "sanitized_body": "Administrar glicose 10 % IV - 2 ml/kg em bolus.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:27:01.550139 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa E correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:01:48.881427 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 98
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN de parto ces\u00e1reo, idade gestacional de 39 semanas por ecografia obst\u00e9trica, pesou 4280g. Com 3 horas de vida, apresenta tremores finos de extremidades e teste r\u00e1pido de glicemia capilar de 35 mg/dL. Qual \u00e9 a conduta mais indicada para esse RN?",
            "statement_text": "RN de parto ces\u00e1reo, idade gestacional de 39 semanas por ecografia obst\u00e9trica, pesou 4280g. Com 3 horas de vida, apresenta tremores finos de extremidades e teste r\u00e1pido de glicemia capilar de 35 mg/dL. Qual \u00e9 a conduta mais indicada para esse RN?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "b76ece5110b9082b82304d29e92e5837",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 21:37:41.535409 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "2fccb4e7-6229-40a9-909e-005bea14dc2c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA E.</b><div><br></div><div>Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. RNs grandes para idade gestacional (repare o peso do RN!) devem ser avaliados para uma poss\u00edvel diabetes gestacional, pois o estado de hiperglicemia materna leva a macrossomia fetal. Outra possibilidade \u00e9 uma hipocalcemia neonatal, que tamb\u00e9m pode estar presente em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas. Apesar da grande maioria dos hipocalc\u00eamicos serem assintom\u00e1ticos, nos demais, os sintomas dos dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes, tremores, irritabilidade ou letargia, podendo levar a convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2A2EB7C2-E5EB-2E7A-B733-67D00B0DCA61/2A2EB7C2-E5EB-2E7A-B733-67D00B0DCA61-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, hipoglicemia confirmada.&nbsp;</div><div><br></div><div>A conduta pode ser observada abaixo. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar endovenoso. Se assintom\u00e1tico, o tratamento depende da medida da glicemia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/55FF336B-E0E7-BC49-87F5-84D3DBC388BE/55FF336B-E0E7-BC49-87F5-84D3DBC388BE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA E.Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. RNs grandes para idade gestacional (repare o peso do RN!) devem ser avaliados para uma poss\u00edvel diabetes gestacional, pois o estado de hiperglicemia materna leva a macrossomia fetal. Outra possibilidade \u00e9 uma hipocalcemia neonatal, que tamb\u00e9m pode estar presente em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas. Apesar da grande maioria dos hipocalc\u00eamicos serem assintom\u00e1ticos, nos demais, os sintomas dos dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes, tremores, irritabilidade ou letargia, podendo levar a convuls\u00f5es e coma.\u00a0Ent\u00e3o, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Portanto, hipoglicemia confirmada.\u00a0A conduta pode ser observada abaixo. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar endovenoso. Se assintom\u00e1tico, o tratamento depende da medida da glicemia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:01:49.042301 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000086073-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-parto-cesareo-idade42c94a4bbe",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000036013",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9eb2af2b-a07e-4a12-8da4-c404c5ffa97d",
                            "name": "GO - Hospital e Maternidade Dona Iris - HMDI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D733D706-9964-2AA6-1013-482ECCA2E51E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T16:01:54Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "4f2eef23-30d4-4385-9b91-651afd155d5b",
                    "position": "0",
                    "body": "manter a amamenta\u00e7\u00e3o sob livre demanda.",
                    "sanitized_body": "manter a amamenta\u00e7\u00e3o sob livre demanda.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 17:06:07.67622 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:11:00.810606 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:10:50.27916 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:49:50.016615 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 272
                },
                {
                    "id": "e34e9233-80c4-4b2d-b87b-a1c23741a1c6",
                    "position": "1",
                    "body": "ordenhar leite da m\u00e3e e fornecer ao beb\u00ea.",
                    "sanitized_body": "ordenhar leite da m\u00e3e e fornecer ao beb\u00ea.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:06:07.67622 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:11:00.867502 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: N\u00e3o h\u00e1 necessidade de ordenhar o leite da m\u00e3e, ele deve ser oferecido no seio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: N\u00e3o h\u00e1 necessidade de ordenhar o leite da m\u00e3e, ele deve ser oferecido no seio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:10:50.27955 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:49:50.238005 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 25
                },
                {
                    "id": "7f74c175-993a-4ff3-942a-e230dafd60e0",
                    "position": "2",
                    "body": "ofertar 15 ml de f\u00f3rmula infantil ou leite humano pasteurizado por copinho.",
                    "sanitized_body": "ofertar 15 ml de f\u00f3rmula infantil ou leite humano pasteurizado por copinho.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:06:07.67622 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:11:00.92906 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0N\u00e3o h\u00e1 relato de que a m\u00e3e n\u00e3o apresente apojadura, portanto, o pr\u00f3prio leite dela deve ser ofertado no seio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0N\u00e3o h\u00e1 relato de que a m\u00e3e n\u00e3o apresente apojadura, portanto, o pr\u00f3prio leite dela deve ser ofertado no seio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:10:50.291651 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:49:50.27792 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "af584a77-3963-45b7-9643-a85b5cd038d5",
                    "position": "3",
                    "body": "puncionar veia perif\u00e9rica e iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa.",
                    "sanitized_body": "puncionar veia perif\u00e9rica e iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 17:06:07.67622 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-18 23:11:00.993233 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A hidrata\u00e7\u00e3o venosa deve ser realizada apenas para neonatos que estejam depletados de volume. Aqui, o examinador quis confundir o aluno com infus\u00e3o de glicose venosa, que s\u00f3 seria indicada caso o RN fosse sintom\u00e1tico ou n\u00e3o melhorasse com a amamenta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0A hidrata\u00e7\u00e3o venosa deve ser realizada apenas para neonatos que estejam depletados de volume. Aqui, o examinador quis confundir o aluno com infus\u00e3o de glicose venosa, que s\u00f3 seria indicada caso o RN fosse sintom\u00e1tico ou n\u00e3o melhorasse com a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:10:50.291637 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:49:50.322983 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, feminino, apgar 9 e 10, com 3.420 g foi encaminhado ao alojamento conjunto logo ap\u00f3s o nascimento. Com oito horas de vida, a m\u00e3e queixou-se que n\u00e3o sabia se o beb\u00ea estava se alimentando bem, pois permanecia muito tempo dormindo. A glicemia capilar foi 45 mg/dL. A orienta\u00e7\u00e3o que deve ser dada nesse caso \u00e9",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, feminino, apgar 9 e 10, com 3.420 g foi encaminhado ao alojamento conjunto logo ap\u00f3s o nascimento. Com oito horas de vida, a m\u00e3e queixou-se que n\u00e3o sabia se o beb\u00ea estava se alimentando bem, pois permanecia muito tempo dormindo. A glicemia capilar foi 45 mg/dL. A orienta\u00e7\u00e3o que deve ser dada nesse caso \u00e9",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a268c3e735e23fe8587f11fde349d3bb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 17:06:07.67622 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "026eb262-a47e-482d-9c1b-64da242deb00",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/FE51BB04-B38B-53CD-B230-372A06D72A43/FE51BB04-B38B-53CD-B230-372A06D72A43-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O RN ent\u00e3o n\u00e3o apresenta hipoglicemia, a conduta \u00e9 apenas manter o aleitamento materno em livre demanda.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:O RN ent\u00e3o n\u00e3o apresenta hipoglicemia, a conduta \u00e9 apenas manter o aleitamento materno em livre demanda.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:10:50.41006 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 18:49:49.958571 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo58227a7f01",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000023473",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6eea706a-42c1-4b98-aeae-dde61a733cae",
                            "name": "GO - Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "10820455-3DFF-5293-89C3-987574025669"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T20:52:50Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a848378e-c5bf-4272-be8f-9156778793bd",
                    "position": "0",
                    "body": "Ofertar leite materno no copinho.",
                    "sanitized_body": "Ofertar leite materno no copinho.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:52:04.268068 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:25:43.784867 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Se o RN for assintom\u00e1tico e a glicemia estiver maior que 25mg/dL, devemos alimentar o beb\u00ea no seio materno e n\u00e3o no copinho.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Se o RN for assintom\u00e1tico e a glicemia estiver maior que 25mg/dL, devemos alimentar o beb\u00ea no seio materno e n\u00e3o no copinho.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:03:26.761417 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 26
                },
                {
                    "id": "7a61d149-e5d7-4b4d-b741-260d88be0828",
                    "position": "1",
                    "body": "Infundir soro glicosado com velocidade de infus\u00e3o de glicose de 6 mg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Infundir soro glicosado com velocidade de infus\u00e3o de glicose de 6 mg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:52:04.268068 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:25:43.855037 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: Esse seria o segundo passo em um neonato hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico com glicemia menor que 25mg/dL.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: Esse seria o segundo passo em um neonato hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico com glicemia menor que 25mg/dL.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:03:26.753731 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 24,
                    "answers": 46
                },
                {
                    "id": "62edbb87-fa56-474e-8f4d-4e47bea7ff04",
                    "position": "2",
                    "body": "Infundir 2 mL/kg de soro glicosado a 10% a uma velocidade de 1 mL/min.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Infundir 2 mL/kg de soro glicosado a 10% a uma velocidade de 1 mL/min.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 19:52:04.268068 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:25:43.920373 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:03:26.753846 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 111
                },
                {
                    "id": "fdd99938-556b-4905-b9b6-a0b393b3da56",
                    "position": "3",
                    "body": "Repetir a glicemia.",
                    "sanitized_body": "Repetir a glicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 19:52:04.268068 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 15:25:43.982783 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia neonatal e deve ser resolvida de imediato, pois pode causar convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia neonatal e deve ser resolvida de imediato, pois pode causar convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:03:26.753542 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Leia o caso cl\u00ednico a seguir:&nbsp;<div><br></div><div>Rec\u00e9m-nascido GIG, com 36 horas de vida, apresenta-se com glicemia de 23 mg/dl. Nesse caso, qual \u00e9 a conduta?</div>",
            "statement_text": "Leia o caso cl\u00ednico a seguir:\u00a0Rec\u00e9m-nascido GIG, com 36 horas de vida, apresenta-se com glicemia de 23 mg/dl. Nesse caso, qual \u00e9 a conduta?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 19:52:04.268068 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "921de56b-a570-4b75-a1c0-130d9cc46e4b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. RNs grandes para idade gestacional devem ser avaliados para uma poss\u00edvel diabetes gestacional, pois o estado de hiperglicemia materna leva a macrossomia fetal.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2580E1CF-A13E-EF7A-ABC8-160252EDC4CE/2580E1CF-A13E-EF7A-ABC8-160252EDC4CE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, hipoglicemia confirmada.&nbsp;</div><div><br></div><div>A conduta pode ser observada abaixo. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso. Se assintom\u00e1tico, o tratamento depende da medida.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B070B5AC-01C5-6676-B433-E5E972F83372/B070B5AC-01C5-6676-B433-E5E972F83372-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes. RNs grandes para idade gestacional devem ser avaliados para uma poss\u00edvel diabetes gestacional, pois o estado de hiperglicemia materna leva a macrossomia fetal.\u00a0\u00a0Depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Portanto, hipoglicemia confirmada.\u00a0A conduta pode ser observada abaixo. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso. Se assintom\u00e1tico, o tratamento depende da medida.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:03:26.922378 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000023473-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Leia-caso-clinico245daeec41",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000093911",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "43718a0d-572c-4179-a068-3c054a622e31",
                            "name": "RJ - Associa\u00e7\u00e3o Fluminense de Assist\u00eancia \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Idoso - AFAMCI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "EE796D5A-8842-E652-133C-BEFB31E43EA4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 75,
                    "created_at": "2020-09-04T16:19:22Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "name": "Dist\u00farbios da glicose",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "91538c228a784cbb837c099287ce3ba9",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91538c228a784cbb837c099287ce3ba9",
                    "name": "Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "95dcb1563f20406d8845650009a1e1ce",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e10b1bda-7e33-4bdf-b798-25e5380c8a09",
                    "position": "0",
                    "body": "Anemia.",
                    "sanitized_body": "Anemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:14:32.837483 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:25:59.816765 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "74763f87-34f7-4e82-ae72-f1424a3b4b72",
                    "position": "1",
                    "body": "Cardiomegalia.",
                    "sanitized_body": "Cardiomegalia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:14:32.981592 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:25:59.809194 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 79
                },
                {
                    "id": "e7026467-9f9e-45e6-a3cc-71e4bcf6d554",
                    "position": "2",
                    "body": "Coloboma da \u00edris.",
                    "sanitized_body": "Coloboma da \u00edris.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:14:33.099306 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:25:59.817284 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "70c7bf05-f2d1-4e2c-9964-c90d7954aca4",
                    "position": "3",
                    "body": "Catarata cong\u00eanita.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Catarata cong\u00eanita.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:14:33.199526 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:25:59.816857 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "dbcfe3e9-2cb9-45a9-a490-a6a02d643688",
                    "position": "4",
                    "body": "Perda auditiva neurossensorial.",
                    "sanitized_body": "Perda auditiva neurossensorial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:14:33.32175 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:25:59.824357 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 12
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Neonatologista est\u00e1 prestando assist\u00eancia a um rec\u00e9m-nascido de parto ces\u00e1reo por sofrimento fetal agudo, cuja m\u00e3e apresenta hist\u00f3ria de diabetes mellitus mal controlado antes e durante a gravidez. Idade gestacional: 36 semanas e quatro dias, peso: 4.750 g, GIG, Apgar 1\u00ba min: 8 e 5\u00ba min: 9. Esse rec\u00e9m-nascido tem maior probabilidade de apresentar:",
            "statement_text": "Neonatologista est\u00e1 prestando assist\u00eancia a um rec\u00e9m-nascido de parto ces\u00e1reo por sofrimento fetal agudo, cuja m\u00e3e apresenta hist\u00f3ria de diabetes mellitus mal controlado antes e durante a gravidez. Idade gestacional: 36 semanas e quatro dias, peso: 4.750 g, GIG, Apgar 1\u00ba min: 8 e 5\u00ba min: 9. Esse rec\u00e9m-nascido tem maior probabilidade de apresentar:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "a268c3e735e23fe8587f11fde349d3bb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 13:59:30.830288 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a0bcf41a-1b32-4546-b766-46835c5a0a2f",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.</div><div><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.&nbsp;</div><div><br></div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.&nbsp;</div><div><br></div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas e cardiomegalia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/604C6968-1A97-7EBD-B128-637DDD069561/604C6968-1A97-7EBD-B128-637DDD069561-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 diabetes gestacional \u00e9 a cardiomegalia.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, as m\u00e3es diab\u00e9ticas, principalmente as mal controladas,  tendem a apresentar mais complica\u00e7\u00f5es fetais, como abortos, \u00f3bitos fetais ou patologia neonatais.\u00a0O principal dist\u00farbio \u00e9 a hipoglicemia neonatal, devido \u00e0 hiperinsulinemia fetal.Vamos pensar, o excesso de glicose \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas e cardiomegalia.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato. Observe o quadro abaixo.Ent\u00e3o, a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 diabetes gestacional \u00e9 a cardiomegalia.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:25:59.874766 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Neonatologista-esta54e604cbf9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000120122",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "82491fbd-d567-4d0e-a259-64c7fb171278",
                            "name": "SP - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS SP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "3D4797F0-E38E-9A16-2DF9-F9AC94AE8441"
                        },
                        {
                            "type": "ANSWER",
                            "url": "B554AFFD-3BC3-92B1-093B-B5E94C115C03"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T20:19:44Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:18:19Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fb7d09d2-3999-4c26-a2a7-c815dd761540",
                    "position": "0",
                    "body": "Complementar as mamadas com f\u00f3rmula para manter a glicemia &gt;\u00a060 mg/dL.",
                    "sanitized_body": "Complementar as mamadas com f\u00f3rmula para manter a glicemia &gt;\u00a060 mg/dL.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 18:27:01.285418 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:33:33.183019 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 343
                },
                {
                    "id": "e0b0202d-30c4-40da-ac87-e1437e8aa385",
                    "position": "1",
                    "body": "Oferecer f\u00f3rmula por sonda orog\u00e1strica e fazer o controle da glicemia.",
                    "sanitized_body": "Oferecer f\u00f3rmula por sonda orog\u00e1strica e fazer o controle da glicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 18:27:01.606897 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;O RN est\u00e1 sugando super bem! N\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer f\u00f3rmula via sonda.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0O RN est\u00e1 sugando super bem! N\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer f\u00f3rmula via sonda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:33:33.183203 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "bfa77da2-c96a-419d-8072-6e0a7333dc9d",
                    "position": "2",
                    "body": "Prescrever soro de manuten\u00e7\u00e3o com VIG de 6 mg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Prescrever soro de manuten\u00e7\u00e3o com VIG de 6 mg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 18:27:01.932907 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: Caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico mas com glicemia menor que 25mg/dL, a conduta seria iniciar glicose endovenosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: Caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico mas com glicemia menor que 25mg/dL, a conduta seria iniciar glicose endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:33:33.180699 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "6ba5f2d1-527b-4dd5-a7bb-34aa5bdf261e",
                    "position": "3",
                    "body": "Manter o aleitamento materno exclusivo com controle da glicemia por mais 24 horas.",
                    "sanitized_body": "Manter o aleitamento materno exclusivo com controle da glicemia por mais 24 horas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 18:27:02.17519 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:33:33.176195 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 48,
                    "answers": 481
                },
                {
                    "id": "60c090e7-4153-4ee5-b695-7dcd9119c894",
                    "position": "4",
                    "body": "Manter o aleitamento e fazer um push de glicose com VIG de 10 mg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Manter o aleitamento e fazer um push de glicose com VIG de 10 mg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 18:27:02.381736 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: Caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico mas com glicemia menor que 25mg/dL, a conduta seria iniciar glicose endovenosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: Caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico mas com glicemia menor que 25mg/dL, a conduta seria iniciar glicose endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:33:33.177483 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 128
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Primigesta d\u00e1 \u00e0 luz rec\u00e9m-nascido de parto normal, sexo feminino, Apgar de 9 e 10 nos 1o e 5o minutos, respectivamente. Pe- sou 2.748 g e a idade gestacional pelo Capurro foi de 38 semanas e 1 dia. Com 23 horas de vida, no alojamento conjunto, o pediatra observou que a m\u00e3e exibia mamilos planos e que o rec\u00e9m-nascido apresentou perda ponderal de 3%. Optou-se por manejo cl\u00ednico da amamenta\u00e7\u00e3o e glicemia capilar de controle. Com 48 horas de vida, o rec\u00e9m-nascido encontra-se ativo, irritado, com boa suc\u00e7\u00e3o ao teste do dedo enluvado; perda ponderal de 4,8% e valores de glicemia capilar das \u00faltimas 24 horas: 51, 45 e 44 mg/dL. A melhor conduta, dentre as abaixo, para esse rec\u00e9m-nascido \u00e9:<div><br></div>",
            "statement_text": "Primigesta d\u00e1 \u00e0 luz rec\u00e9m-nascido de parto normal, sexo feminino, Apgar de 9 e 10 nos 1o e 5o minutos, respectivamente. Pe- sou 2.748 g e a idade gestacional pelo Capurro foi de 38 semanas e 1 dia. Com 23 horas de vida, no alojamento conjunto, o pediatra observou que a m\u00e3e exibia mamilos planos e que o rec\u00e9m-nascido apresentou perda ponderal de 3%. Optou-se por manejo cl\u00ednico da amamenta\u00e7\u00e3o e glicemia capilar de controle. Com 48 horas de vida, o rec\u00e9m-nascido encontra-se ativo, irritado, com boa suc\u00e7\u00e3o ao teste do dedo enluvado; perda ponderal de 4,8% e valores de glicemia capilar das \u00faltimas 24 horas: 51, 45 e 44 mg/dL. A melhor conduta, dentre as abaixo, para esse rec\u00e9m-nascido \u00e9:",
            "labels": [
                "OUTDATED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "19674366b572d3de8b56bceacf34849a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 22:36:33.100798 +0000 UTC",
            "forum_id": "45e90534-97f0-40d8-a561-f7bd56ebd332",
            "solution": {
                "_key": "f87ba90a-3153-4165-a774-fdebabdd2dba",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno,&nbsp;dois conceitos precisam ser explorados nessa quest\u00e3o.</div><div><br></div><div>1. Perda de peso neonatal. Voc\u00ea j\u00e1 teve ter percebido que todo RN nasce inchado, certo? Ao longo dos dias ele vai desinchando e, com isso, perdendo peso. Al\u00e9m disso, h\u00e1 gasto de reservas energ\u00e9ticas, visto que&nbsp;o colostro, que \u00e9 o primeiro leite materno, \u00e9 pobre em gordura. Com isso, o RN pode perder em torno de 5-10% do peso nos primeiros dias e recupera em torno do d\u00e9cimo dia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Conclu\u00edmos que a perda de peso apresentada na quest\u00e3o est\u00e1 dentro da normalidade.&nbsp;</div><div><br></div><div>1. Hipoglicemia neonatal. Em quest\u00f5es como essa, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes.&nbsp;Depois,&nbsp;devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia&nbsp;\u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B4C3B884-C6AB-E8A9-D116-F71E7B82E866/B4C3B884-C6AB-E8A9-D116-F71E7B82E866-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, o RN da quest\u00e3o n\u00e3o apresenta hipoglicemia, mas est\u00e1 no limite.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>Sabemos que a conduta para beb\u00eas assintom\u00e1ticos, com glicemia normal, mas no limite, s\u00f3 pode ser o incentivo ao aleitamento materno. S\u00f3 que o que ocorre na quest\u00e3o \u00e9 que o examinador fala que o aleitamento n\u00e3o est\u00e1 indo bem. A m\u00e3e tem mamilos planos, o RN&nbsp;n\u00e3o consegue sugar na m\u00e3e, ap\u00f3s 48 horas ele est\u00e1 no limite da hipoglicemia, irritado.&nbsp;</div><div><br></div><div>O que fazer agora?&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar como o examinador, se&nbsp;ele n\u00e3o tivesse colocado os dados mostrando a dificuldade no aleitamento, certamente a correta seria alternativa D. Mas, ele colocou, ent\u00e3o ele quer que voc\u00ea perceba a dificuldade em amamentar esse RN ao seio e quer te induzir a iniciar f\u00f3rmula infantil.&nbsp;<b>Alternativa A correta&nbsp;e alternativa D incorreta.&nbsp;</b></div><div><br></div><div>\u00c9 a melhor resposta? Certamente n\u00e3o, pois os pediatras e as maternidades batem muito na tecla do aleitamento materno exclusivo, mas, \u00e9 o que o examinador quis que voc\u00ea respondesse. E o limite de glicemia de&nbsp;60mg/dL? N\u00e3o h\u00e1 na literatura descrito esse limite, mas, n\u00e3o vamos brigar com a quest\u00e3o, essa \u00e9 a alternativa dada como correta.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno,\u00a0dois conceitos precisam ser explorados nessa quest\u00e3o.1. Perda de peso neonatal. Voc\u00ea j\u00e1 teve ter percebido que todo RN nasce inchado, certo? Ao longo dos dias ele vai desinchando e, com isso, perdendo peso. Al\u00e9m disso, h\u00e1 gasto de reservas energ\u00e9ticas, visto que\u00a0o colostro, que \u00e9 o primeiro leite materno, \u00e9 pobre em gordura. Com isso, o RN pode perder em torno de 5-10% do peso nos primeiros dias e recupera em torno do d\u00e9cimo dia.\u00a0Conclu\u00edmos que a perda de peso apresentada na quest\u00e3o est\u00e1 dentro da normalidade.\u00a01. Hipoglicemia neonatal. Em quest\u00f5es como essa, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes.\u00a0Depois,\u00a0devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia\u00a0\u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Portanto, o RN da quest\u00e3o n\u00e3o apresenta hipoglicemia, mas est\u00e1 no limite.\u00a0\u00a0Sabemos que a conduta para beb\u00eas assintom\u00e1ticos, com glicemia normal, mas no limite, s\u00f3 pode ser o incentivo ao aleitamento materno. S\u00f3 que o que ocorre na quest\u00e3o \u00e9 que o examinador fala que o aleitamento n\u00e3o est\u00e1 indo bem. A m\u00e3e tem mamilos planos, o RN\u00a0n\u00e3o consegue sugar na m\u00e3e, ap\u00f3s 48 horas ele est\u00e1 no limite da hipoglicemia, irritado.\u00a0O que fazer agora?\u00a0Vamos pensar como o examinador, se\u00a0ele n\u00e3o tivesse colocado os dados mostrando a dificuldade no aleitamento, certamente a correta seria alternativa D. Mas, ele colocou, ent\u00e3o ele quer que voc\u00ea perceba a dificuldade em amamentar esse RN ao seio e quer te induzir a iniciar f\u00f3rmula infantil.\u00a0Alternativa A correta\u00a0e alternativa D incorreta.\u00a0\u00c9 a melhor resposta? Certamente n\u00e3o, pois os pediatras e as maternidades batem muito na tecla do aleitamento materno exclusivo, mas, \u00e9 o que o examinador quis que voc\u00ea respondesse. E o limite de glicemia de\u00a060mg/dL? N\u00e3o h\u00e1 na literatura descrito esse limite, mas, n\u00e3o vamos brigar com a quest\u00e3o, essa \u00e9 a alternativa dada como correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:33:33.423871 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Primigesta-da-a-luz1215c6606cd",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000063307",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7a6c0d6c-e3ec-40f2-9e45-84f01025a8df",
                            "name": "PR - Prefeitura Municipal de Foz do Igua\u00e7u - PMFI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "93DE4B2E-CD8E-7EB1-007D-7568A060072B"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:40:58Z",
                    "location": {
                        "id": "2932"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5214556fdf7f4cd085fab7d0964b0431",
                    "name": "Rastreio",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Rastreio",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e22c69b9-7574-41b2-b3ea-9137c3ac6fa0",
                    "position": "0",
                    "body": "Controlar dextrostix ou pela glicemia entre 30 e 60 minutos de vida.",
                    "sanitized_body": "Controlar dextrostix ou pela glicemia entre 30 e 60 minutos de vida.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 13:49:03.217883 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 14:45:34.559586 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta</b>:&nbsp;Apesar da indica\u00e7\u00e3o da Sociedade ser realizar a primeira medida de glicemia com 1 hora de vida, essa \u00e9 a \u00fanica alternativa poss\u00edvel dentre todas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta:\u00a0Apesar da indica\u00e7\u00e3o da Sociedade ser realizar a primeira medida de glicemia com 1 hora de vida, essa \u00e9 a \u00fanica alternativa poss\u00edvel dentre todas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:13:15.897948 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 213
                },
                {
                    "id": "3d40ce9b-d859-493f-8b22-405d7173fb07",
                    "position": "1",
                    "body": "Instalar imediatamente soroterapia com oferta de glicose de 6 mg/kg/min.",
                    "sanitized_body": "Instalar imediatamente soroterapia com oferta de glicose de 6 mg/kg/min.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:49:03.217883 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 14:45:34.726814 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:&nbsp;A soroterapia com oferta de gliocose deve ser iniciada para RNs hipoglic\u00eamicos sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos, mas com glicemia menor que 25mg/dL ap\u00f3s o uso do push de glicose. Observe o quadro abaixo com as condutas na hipoglicemia.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6BA41335-6669-815F-76E4-2D584E0ADBBE/6BA41335-6669-815F-76E4-2D584E0ADBBE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0A soroterapia com oferta de gliocose deve ser iniciada para RNs hipoglic\u00eamicos sintom\u00e1ticos ou assintom\u00e1ticos, mas com glicemia menor que 25mg/dL ap\u00f3s o uso do push de glicose. Observe o quadro abaixo com as condutas na hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:13:15.910069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "e6c64f40-c7ba-4911-8cd4-c5613b822807",
                    "position": "2",
                    "body": "Iniciar f\u00f3rmula infantil e seguir com a realiza\u00e7\u00e3o de HGT 8 horas ap\u00f3s a dieta.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Iniciar f\u00f3rmula infantil e seguir com a realiza\u00e7\u00e3o de HGT 8 horas ap\u00f3s a dieta.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:49:03.217883 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 14:45:34.8514 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:&nbsp;N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de iniciar f\u00f3rmula nesses RNs, sempre devemos alimentar primeiramente com leite materno.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de iniciar f\u00f3rmula nesses RNs, sempre devemos alimentar primeiramente com leite materno.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:13:15.846791 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "d2c5aded-e6de-4723-99aa-21d05b9b86c4",
                    "position": "3",
                    "body": "Colher sangue nas primeiras horas de vida e realizar dosagens de glicose, c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.",
                    "sanitized_body": "Colher sangue nas primeiras horas de vida e realizar dosagens de glicose, c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 13:49:03.217883 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 14:45:34.996444 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:&nbsp;N\u00e3o h\u00e1 necessidade de coletar sangue perif\u00e9rico em RNs assintom\u00e1ticos. A medida de glicemia deve ser avaliada por capilaridade, visto que \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica e n\u00e3o podemos esperar resultados laboratoriais para agir.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0N\u00e3o h\u00e1 necessidade de coletar sangue perif\u00e9rico em RNs assintom\u00e1ticos. A medida de glicemia deve ser avaliada por capilaridade, visto que \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica e n\u00e3o podemos esperar resultados laboratoriais para agir.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:13:15.904317 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 90
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido apresenta boas condi\u00e7\u00f5es de nascimento, peso 3.650 gramas, 38 semanas e m\u00e3e diab\u00e9tica. A a\u00e7\u00e3o mais adequada na preven\u00e7\u00e3o da hipoglicemia neonatal \u00e9:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido apresenta boas condi\u00e7\u00f5es de nascimento, peso 3.650 gramas, 38 semanas e m\u00e3e diab\u00e9tica. A a\u00e7\u00e3o mais adequada na preven\u00e7\u00e3o da hipoglicemia neonatal \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "f4c8a7dbe14fa208e99cd738b1b7c488",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 13:49:03.217883 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "fa27245c-2803-404b-b5b6-20410495f790",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es,&nbsp;especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar&nbsp;com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es,\u00a0especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar\u00a0com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:13:16.026465 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido2596a108e2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000080693",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ccabed1b-1941-4f6d-ad9e-b73055330db9",
                            "name": "RJ - Instituto Fernandes Figueira - IFF"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9BFDCF70-126F-6C1D-B66C-1BC3AFEB09EE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-05T13:33:48Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "be24b22f89114c93813cef2b6ebcf05d",
                    "name": "Causas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Causas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "afec621c-cbdf-40ab-ae9b-7733758d8ac8",
                    "position": "0",
                    "body": "Baixa ingesta e soro glicofisiol\u00f3gico intravenoso em b\u00f3lus.",
                    "sanitized_body": "Baixa ingesta e soro glicofisiol\u00f3gico intravenoso em b\u00f3lus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 16:59:56.55197 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 03:19:52.410208 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:29:35.53482 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "75efc655-7220-472d-b1e8-2013b45d007e",
                    "position": "1",
                    "body": "Baixa reserva e complemento com f\u00f3rmula l\u00e1ctea oral.",
                    "sanitized_body": "Baixa reserva e complemento com f\u00f3rmula l\u00e1ctea oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 16:59:56.55197 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 03:19:52.473308 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:29:35.523453 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "ecd2fbf7-51c4-4661-b5e8-986d79593739",
                    "position": "2",
                    "body": "Hipocortisolismo e dexametasona intravenosa em b\u00f3lus.",
                    "sanitized_body": "Hipocortisolismo e dexametasona intravenosa em b\u00f3lus.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 16:59:56.55197 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 03:19:52.533756 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:29:35.538447 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "64bd6d3e-cfa4-4e86-9410-3accdaef2a4e",
                    "position": "3",
                    "body": "hiperinsulinismo e glicose 10% intravenosa em b\u00f3lus.",
                    "sanitized_body": "hiperinsulinismo e glicose 10% intravenosa em b\u00f3lus.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 16:59:56.55197 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 03:19:52.594536 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:29:35.521551 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 67
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, grande para a idade gestacional (GIG), apresenta taquipneia, sudorese e palidez perioral ap\u00f3s 30 minutos de vida. A glicemia realizada foi igual a 25 mg/dl. Marque a op\u00e7\u00e3o que justifica a fisiopatologia desse dist\u00farbio metab\u00f3lico e a conduta a ser seguida.",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, grande para a idade gestacional (GIG), apresenta taquipneia, sudorese e palidez perioral ap\u00f3s 30 minutos de vida. A glicemia realizada foi igual a 25 mg/dl. Marque a op\u00e7\u00e3o que justifica a fisiopatologia desse dist\u00farbio metab\u00f3lico e a conduta a ser seguida.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "bf3ef39f2c543b3dca4933325fffb095",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 16:59:56.55197 +0000 UTC",
            "forum_id": "363d2fb6-4ca4-48ad-838a-79e1a3d4587c",
            "solution": {
                "_key": "89453575-6303-440d-9e2b-53db25914e80",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro Estrategista, vamos responder essa quest\u00e3o em duas partes.&nbsp;</div><div><br></div><div>1) RNs grandes para a idade gestacional geralmente s\u00e3o filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas mal controladas.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos pensar, o excesso de glicose materno \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.&nbsp;</div><div><br></div><div>Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.&nbsp;</div><div><br></div><div>A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.&nbsp;</div><div><br></div><div>O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, a fisiopatologia desse dist\u00farbio metab\u00f3lico \u00e9 a hiperinsulinemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) Agora, quanto \u00e0 conduta. Frente a uma quest\u00e3o de dist\u00farbio da glicemia, a primeira coisa a fazer \u00e9 definir se realmente h\u00e1 hipoglicemia. Essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A5F0AB9B-0A1B-66E6-8CB9-03950DFFD00F/A5F0AB9B-0A1B-66E6-8CB9-03950DFFD00F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Frente a um epis\u00f3dio de hipoglicemia, a medida da glicemia e a presen\u00e7a de sintomas definem o tratamento. RNs sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/3EBAD148-FDE9-030E-EF83-4E70744CADCE/3EBAD148-FDE9-030E-EF83-4E70744CADCE-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Nesse caso, temos uma glicemia de 25mg/dL em um paciente sintom\u00e1tico e com fatores de risco. O tratamento s\u00f3 pode ser a glicose endovenosa.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro Estrategista, vamos responder essa quest\u00e3o em duas partes.\u00a01) RNs grandes para a idade gestacional geralmente s\u00e3o filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas mal controladas.\u00a0Vamos pensar, o excesso de glicose materno \u00e9 transmitido para o feto via placenta. Ele responde produzindo insulina, ficando em estado hiperinsulin\u00eamico constante. Ao nascer, a transmiss\u00e3o de glicose cessa, mas o estado hiperinsulin\u00eamico permanece, provocando hipoglicemia reflexa neonatal.\u00a0Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! No per\u00edodo fetal, especialmente no primeiro trimestre, a glicose age como fator de est\u00edmulo ao crescimento e desenvolvimento dos \u00f3rg\u00e3os.\u00a0A hiperglicemia ent\u00e3o pode levar ao crescimento excessivo, gerando beb\u00eas macross\u00f4micos ou grandes para a idade gestacional. RNs grandes podem sofrer tocotraumatismos por dificuldade na extra\u00e7\u00e3o na hora do parto.\u00a0O crescimento desenfreado tamb\u00e9m pode ser  teratog\u00eanico, e levar a malforma\u00e7\u00f5es, principalmente card\u00edacas, hipertrofia do mioc\u00e1rdio e cardiomegalia.\u00a0J\u00e1 a hiperinsulinemia fetal  aumenta o metabolismo e o consumo de oxig\u00eanio, elevando o n\u00famero de hem\u00e1cias, sendo assim, esses beb\u00eas, ao nascer, tendem a apresentar policitemia e consequentemente,  hiperbilirrubinemia neonatal. Por fim, ela pode causar atraso na produ\u00e7\u00e3o de surfactante e a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do neonato.\u00a0Ent\u00e3o, a fisiopatologia desse dist\u00farbio metab\u00f3lico \u00e9 a hiperinsulinemia.\u00a02) Agora, quanto \u00e0 conduta. Frente a uma quest\u00e3o de dist\u00farbio da glicemia, a primeira coisa a fazer \u00e9 definir se realmente h\u00e1 hipoglicemia. Essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 controversa na literatura, aqui trago os limites do Tratado de Pediatria da Sociedade Brasileira de Pediatria.Frente a um epis\u00f3dio de hipoglicemia, a medida da glicemia e a presen\u00e7a de sintomas definem o tratamento. RNs sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.Nesse caso, temos uma glicemia de 25mg/dL em um paciente sintom\u00e1tico e com fatores de risco. O tratamento s\u00f3 pode ser a glicose endovenosa.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:29:35.628628 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000080693-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo442ac3d919",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026700",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FE1967F2-6F31-7D6D-7B8A-B79305E1EE2E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:10:09Z",
                    "updated_at": "2021-01-28T17:33:06Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5fda4cea-524a-4b17-9112-968dfb4111e8",
                    "position": "0",
                    "body": "fazer 0,5 mg/kg de diazepam, n\u00e3o fazer push de glicose e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos.",
                    "sanitized_body": "fazer 0,5 mg/kg de diazepam, n\u00e3o fazer push de glicose e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:24:15.176004 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:17:32.629019 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:04:46.933516 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "c93f8a06-2686-4e97-bef6-12fc75ce3fbe",
                    "position": "1",
                    "body": "fazer push de glicose, manter a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos.",
                    "sanitized_body": "fazer push de glicose, manter a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:24:15.176004 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:17:32.725151 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:04:46.934719 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 68,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "9bb11ceb-2ab6-45e6-830f-04729f206f64",
                    "position": "2",
                    "body": "n\u00e3o fazer push de glicose, aumentar a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 6 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "sanitized_body": "n\u00e3o fazer push de glicose, aumentar a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 6 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:24:15.176004 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:17:32.823092 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:04:46.941018 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 8
                },
                {
                    "id": "66e58c91-7109-4a3e-b1a2-a6b78e585c4e",
                    "position": "3",
                    "body": "fazer push de glicose, aumentar a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "sanitized_body": "fazer push de glicose, aumentar a velocidade de infus\u00e3o de glicose para 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:24:15.176004 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:17:32.8989 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:04:46.944008 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 8
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido grande para a idade gestacional, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica insulinodependente. Na checagem da glicemia da primeira hora de vida, constata-se um valor de 25 mg/dL com a crian\u00e7a assintom\u00e1tica. Ap\u00f3s a primeira tomada de conduta, a glicemia foi reavaliada e foi constatado o valor de 30mg/dL, e, neste momento, o rec\u00e9m- nascido evoluiu com crises convulsivas. A melhor conduta a ser tomada \u00e9:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido grande para a idade gestacional, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica insulinodependente. Na checagem da glicemia da primeira hora de vida, constata-se um valor de 25 mg/dL com a crian\u00e7a assintom\u00e1tica. Ap\u00f3s a primeira tomada de conduta, a glicemia foi reavaliada e foi constatado o valor de 30mg/dL, e, neste momento, o rec\u00e9m- nascido evoluiu com crises convulsivas. A melhor conduta a ser tomada \u00e9:",
            "labels": [
                "CANCELED"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:24:15.176004 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c0fa1da9-1695-4b1c-8ef6-97008e5ad584",
                "complete": "<b>GABARITO: ANULADA.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.&nbsp;A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar&nbsp;com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E62F90EA-A0EC-3EFD-6088-47677C08DC3A/E62F90EA-A0EC-3EFD-6088-47677C08DC3A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/6F3717E0-81A2-174D-3698-D7CE2A71C70F/6F3717E0-81A2-174D-3698-D7CE2A71C70F-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Agora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 25mg/dL,&nbsp; ele estava assintom\u00e1tico, hipoglic\u00eamico e a prov\u00e1vel&nbsp; conduta realizada&nbsp; foi bolus de glicose +&nbsp; infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na segunda medida, ele mantinha hipoglicemia, mas dessa vez estava sintom\u00e1tico. A conduta ent\u00e3o \u00e9 um novo bolus de glicose a 10%, manter a infus\u00e3o de glicose em 6 a 8 mg/kg/min e reavaliar em no m\u00e1ximo 30 minutos.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>A quest\u00e3o n\u00e3o tem alternativa correta, portanto, foi anulada.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ANULADA.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar\u00a0com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.Agora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 25mg/dL,\u00a0 ele estava assintom\u00e1tico, hipoglic\u00eamico e a prov\u00e1vel\u00a0 conduta realizada\u00a0 foi bolus de glicose +\u00a0 infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose.\u00a0Na segunda medida, ele mantinha hipoglicemia, mas dessa vez estava sintom\u00e1tico. A conduta ent\u00e3o \u00e9 um novo bolus de glicose a 10%, manter a infus\u00e3o de glicose em 6 a 8 mg/kg/min e reavaliar em no m\u00e1ximo 30 minutos.\u00a0A quest\u00e3o n\u00e3o tem alternativa correta, portanto, foi anulada.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:04:47.096032 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-grande657fa89c97",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000031802",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D5484FC6-FB33-341A-FEAC-3A8AC3E9618A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:50:34Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "bd2a6715-4056-463c-9626-9d749c5c7c42",
                    "position": "0",
                    "body": "Glicose 5%, via oral, 10 mL/kg.",
                    "sanitized_body": "Glicose 5%, via oral, 10 mL/kg.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:08:56.863228 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:29:40.1067 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:01:20.640378 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "9ed92efa-c741-43cb-8695-bfbf3df562e1",
                    "position": "1",
                    "body": "Glicose 10%, endovenosa, 2 mL/kg.",
                    "sanitized_body": "Glicose 10%, endovenosa, 2 mL/kg.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 13:08:56.863228 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:29:41.561787 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:01:20.652292 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 70
                },
                {
                    "id": "95e87eae-7fa7-49e6-982d-7861ba3d754b",
                    "position": "2",
                    "body": "Soro glicosado 5%, endovenoso, por 24h.",
                    "sanitized_body": "Soro glicosado 5%, endovenoso, por 24h.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:08:56.863228 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:29:41.660757 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:01:20.642813 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "2cb1f58e-49f2-4fad-a2a6-d301128d501c",
                    "position": "3",
                    "body": "Glicose 10% + leite materno (2/1), via oral.",
                    "sanitized_body": "Glicose 10% + leite materno (2/1), via oral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 13:08:56.863228 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 21:29:41.754169 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:01:20.637145 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dados maternos: 15 anos / 04 consultas de pr\u00e9-natal / DUM: 30/03/2015 / USG (11/05/2015): 8 semanas. Doen\u00e7a hipertensiva espec\u00edfica da gesta\u00e7\u00e3o (DHEG), em uso de metildopa 250 mg 8/8h nas \u00faltimas 2 semanas. Nega outras patologias na gesta\u00e7\u00e3o. Uso de sulfato ferroso e \u00e1cido f\u00f3lico na gesta\u00e7\u00e3o. Sorologias 2\u00ba trimestre: HIV, VDRL, Hepatite B e C, Toxoplasmose - negativas. Rub\u00e9ola e CMV imune.<div><br></div><div>Dados do parto: Data: 02/12/2015, 22h; Parto: Ces\u00e1rea/DHEG; Amniorrexe: 24h; Peso nascimento: 1980 g; IG(capurro): 37s.</div><div><br></div><div>Com tr\u00eas horas de vida o RN ainda n\u00e3o conseguiu sugar o seio materno, apresenta sonol\u00eancia, letargia, hipotonia, sudorese e tremores de extremidades. Colocado ox\u00edmetro de pulso e s\u00e3o encontrado os seguintes valores: Sat O2 95% (ar ambiente), FC: 185 bpm. Realizada a glicemia capilar, \u00e9 encontrado o valor de 38 mg/dl. De acordo com o quadro descrito acima, qual a conduta imediata?</div>",
            "statement_text": "Dados maternos: 15 anos / 04 consultas de pr\u00e9-natal / DUM: 30/03/2015 / USG (11/05/2015): 8 semanas. Doen\u00e7a hipertensiva espec\u00edfica da gesta\u00e7\u00e3o (DHEG), em uso de metildopa 250 mg 8/8h nas \u00faltimas 2 semanas. Nega outras patologias na gesta\u00e7\u00e3o. Uso de sulfato ferroso e \u00e1cido f\u00f3lico na gesta\u00e7\u00e3o. Sorologias 2\u00ba trimestre: HIV, VDRL, Hepatite B e C, Toxoplasmose - negativas. Rub\u00e9ola e CMV imune.Dados do parto: Data: 02/12/2015, 22h; Parto: Ces\u00e1rea/DHEG; Amniorrexe: 24h; Peso nascimento: 1980 g; IG(capurro): 37s.Com tr\u00eas horas de vida o RN ainda n\u00e3o conseguiu sugar o seio materno, apresenta sonol\u00eancia, letargia, hipotonia, sudorese e tremores de extremidades. Colocado ox\u00edmetro de pulso e s\u00e3o encontrado os seguintes valores: Sat O2 95% (ar ambiente), FC: 185 bpm. Realizada a glicemia capilar, \u00e9 encontrado o valor de 38 mg/dl. De acordo com o quadro descrito acima, qual a conduta imediata?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "49872ba97d9d6d7b2b8d7172d5086cff",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 13:08:56.863228 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "f92dd68c-da4a-41ee-8dfc-bef5335775cc",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o RN de baixo peso est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia por apresentarem menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/954242DF-C465-9385-A23A-2064D14CAF2D/954242DF-C465-9385-A23A-2064D14CAF2D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B2DC1E9A-1921-EF68-6E5A-642ECA55D7D9/B2DC1E9A-1921-EF68-6E5A-642ECA55D7D9-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Agora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 38mg/dL e  ele estava sintom\u00e1tico, portanto, hipoglic\u00eamico.&nbsp;</div><div><br></div><div>A conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, o RN de baixo peso est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia por apresentarem menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.\u00a0\u00a0Ent\u00e3o, em quest\u00f5es como essa, primeiro definimos se h\u00e1 realmente hipoglicemia. Esses s\u00e3o os limites definidos pela Sociedade Brasileira de Pediatria.RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia. Observe o quadro de condutas abaixo.Agora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 38mg/dL e  ele estava sintom\u00e1tico, portanto, hipoglic\u00eamico.\u00a0A conduta ent\u00e3o \u00e9 infus\u00e3o de glicose 10% em bolus seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:01:20.737008 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000031802-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Dados-maternos-15-anos1418f2d8699",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000085198",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c8a374e3-60a5-41e6-8f0c-c7b35367646a",
                            "name": "RS - Hospital S\u00e3o Lucas da PUC - RS"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "603222BB-51C2-C2A6-2F5C-F4AEC5F081AC"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-05T21:42:25Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T10:38:21Z",
                    "location": {
                        "id": "24"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                    "name": "Sinais e sintomas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3b580bc1-202c-48c8-8522-ec67aa843c3d",
                    "position": "0",
                    "body": "I, apenas.",
                    "sanitized_body": "I, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:47:28.941754 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:51:28.054631 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "5d7d35b0-db49-4ca2-a4fe-6bc61e521566",
                    "position": "1",
                    "body": "II, apenas.",
                    "sanitized_body": "II, apenas.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:47:29.005652 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:51:28.055153 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 52,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "b4c9b4f9-8e45-43b3-826e-fb1acf343e6e",
                    "position": "2",
                    "body": "III, apenas.",
                    "sanitized_body": "III, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:47:29.074789 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:51:28.045737 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "2ffd30e9-e12c-4df7-a107-26ea70edbf92",
                    "position": "3",
                    "body": "II e III, apenas.",
                    "sanitized_body": "II e III, apenas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:47:29.13784 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:51:28.04456 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 18,
                    "answers": 21
                },
                {
                    "id": "d5a77aa2-f868-43ce-9705-5a218ab1e0ee",
                    "position": "4",
                    "body": "I, II e III.",
                    "sanitized_body": "I, II e III.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 23:47:29.204109 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:51:28.060244 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o aos rec\u00e9m-nascidos de risco para hipoglicemia, afirma-se:&nbsp;<div><br></div><div>I - Glicemia capilar de 55 mg/dL \u00e9 anormal e deve ser tratada.&nbsp;</div><div><br></div><div>II - O uso de gel de dextrose aplicado na parte interna das bochechas \u00e9 uma alternativa para hipoglicemias assintom\u00e1ticas.&nbsp;</div><div><br></div><div>III - O surgimento de tremores com 12 horas de vida, com glicemia capilar de 57 mg/dL, exige tratamento com infus\u00e3o de SG 10% 2mL/Kg por bolus IV.&nbsp;<div><br></div><div>Est\u00e1/Est\u00e3o correta(s) a(s) afirmativa(s)</div></div>",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o aos rec\u00e9m-nascidos de risco para hipoglicemia, afirma-se:\u00a0I - Glicemia capilar de 55 mg/dL \u00e9 anormal e deve ser tratada.\u00a0II - O uso de gel de dextrose aplicado na parte interna das bochechas \u00e9 uma alternativa para hipoglicemias assintom\u00e1ticas.\u00a0III - O surgimento de tremores com 12 horas de vida, com glicemia capilar de 57 mg/dL, exige tratamento com infus\u00e3o de SG 10% 2mL/Kg por bolus IV.\u00a0Est\u00e1/Est\u00e3o correta(s) a(s) afirmativa(s)",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 20:44:42.980941 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "09bd7902-e6e5-4972-aecc-a23d374cf994",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Vamos analisar cada afirmativa.&nbsp;</div><div><br></div><div>I- Os limites de hipoglicemia s\u00e3o controversos na literatura. Pelo Tratado da Sociedade Brasileira de Pediatria, esses s\u00e3o os limites:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/4098C8A4-0B2E-AF1D-647D-7B5D2DCD467C/4098C8A4-0B2E-AF1D-647D-7B5D2DCD467C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><b>Incorreta</b>.</div><div><br></div><div>II-&nbsp;<b>Aten\u00e7\u00e3o estrategista! Essa \u00e9 uma conduta nova e se cair em prova, poucos ir\u00e3o acertar!</b>&nbsp;O gel de dextrose \u00e9 indicado em hipoglicemias assintom\u00e1ticas em que o leite materno ou a f\u00f3rmula n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis, deve ser passado na parte interna das bochechas.&nbsp;&nbsp;<b>Correta</b>.&nbsp;</div><div><br></div><div>III- A glicemia de 57mg/dL n\u00e3o \u00e9 indicativo de hipoglicemia, portanto, h\u00e1 necessidade de pesquisar outras causas dos tremores do RN, como outros dist\u00farbios metab\u00f3licos ou crises convulsivas.&nbsp;<b>Incorreta</b>.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Vamos analisar cada afirmativa.\u00a0I- Os limites de hipoglicemia s\u00e3o controversos na literatura. Pelo Tratado da Sociedade Brasileira de Pediatria, esses s\u00e3o os limites:Incorreta.II-\u00a0Aten\u00e7\u00e3o estrategista! Essa \u00e9 uma conduta nova e se cair em prova, poucos ir\u00e3o acertar!\u00a0O gel de dextrose \u00e9 indicado em hipoglicemias assintom\u00e1ticas em que o leite materno ou a f\u00f3rmula n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis, deve ser passado na parte interna das bochechas.\u00a0\u00a0Correta.\u00a0III- A glicemia de 57mg/dL n\u00e3o \u00e9 indicativo de hipoglicemia, portanto, h\u00e1 necessidade de pesquisar outras causas dos tremores do RN, como outros dist\u00farbios metab\u00f3licos ou crises convulsivas.\u00a0Incorreta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:51:28.224835 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000085198-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "aos-recem-nascidos70a0e054f2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000013734",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "422cba89-02a0-41fa-866a-f952a7002a07",
                            "name": "DF - Hospital Santa Marta - HSM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7FE8A447-311D-6476-C6C2-72A9647CD1A7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T17:24:25Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T18:03:35Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2016cf2e-e441-4edf-a56c-2da82d6c8e28",
                    "position": "0",
                    "body": "hiperglicemia.",
                    "sanitized_body": "hiperglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 14:24:20.811904 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: A hiperglicemia \u00e9 vista em casos de iatrogenia, por excesso de infus\u00e3o de glicose, uso de metilxantinas, sepse ou estresse p\u00f3s-natal.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: A hiperglicemia \u00e9 vista em casos de iatrogenia, por excesso de infus\u00e3o de glicose, uso de metilxantinas, sepse ou estresse p\u00f3s-natal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:08:21.620344 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "81990a78-1135-42e3-b4ea-97ef7346675e",
                    "position": "1",
                    "body": "hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "hipoglicemia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 14:24:20.888502 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:08:21.620431 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 99,
                    "answers": 341
                },
                {
                    "id": "ead5b9cb-2562-4fb8-b777-0f09d1d8879e",
                    "position": "2",
                    "body": "hipoxemia.",
                    "sanitized_body": "hipoxemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 14:24:20.963798 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A hipoxemia tem rela\u00e7\u00e3o com dist\u00farbios respirat\u00f3rios, card\u00edacos ou sepse neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A hipoxemia tem rela\u00e7\u00e3o com dist\u00farbios respirat\u00f3rios, card\u00edacos ou sepse neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:08:21.621962 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "397171e1-7279-471c-af91-b37230f867c5",
                    "position": "3",
                    "body": "hipocalemia.",
                    "sanitized_body": "hipocalemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 14:24:21.045411 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hipocalcemia tamb\u00e9m \u00e9 um potencial dist\u00farbio eletrol\u00edtico em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, secund\u00e1ria a um hiperparatireoidismo relativo materno, levando a um hipoparatireoidismo fetal e n\u00edveis mais baixos de c\u00e1lcio s\u00e9rico nesses beb\u00eas. Por\u00e9m, \u00e9 menos frequente que a hipoglicemia e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de triagem de c\u00e1lcio s\u00e9rico em RNs assintom\u00e1ticos.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hipocalcemia tamb\u00e9m \u00e9 um potencial dist\u00farbio eletrol\u00edtico em filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, secund\u00e1ria a um hiperparatireoidismo relativo materno, levando a um hipoparatireoidismo fetal e n\u00edveis mais baixos de c\u00e1lcio s\u00e9rico nesses beb\u00eas. Por\u00e9m, \u00e9 menos frequente que a hipoglicemia e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de triagem de c\u00e1lcio s\u00e9rico em RNs assintom\u00e1ticos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:08:21.630467 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "bd5e8ff4-f37c-4333-98b9-615ebc1581df",
                    "position": "4",
                    "body": "hipercalcemia tardia.",
                    "sanitized_body": "hipercalcemia tardia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 14:24:21.122083 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta: A hipercalcemia geralmente \u00e9 secund\u00e1ria a um excesso de infus\u00e3o de c\u00e1lcio e n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta: A hipercalcemia geralmente \u00e9 secund\u00e1ria a um excesso de infus\u00e3o de c\u00e1lcio e n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:08:21.640708 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 1
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Considere um rec\u00e9m-nascido que acaba de nascer por parto ces\u00e1rea por despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica, a termo, idade gestacional de 39 semanas 3/7. Apresenta Apgar 9/10, peso ao nascimento = 4.215 kg, comprimento = 51 cm e per\u00edmetro cef\u00e1lico = 35 cm. A m\u00e3e dele, primigesta, teve ganho de peso de 32 kg na gesta\u00e7\u00e3o e, ao 3\u00ba trimestre, foi diagnosticada com diabetes gestacional. N\u00e3o manifestou outras intercorr\u00eancias no pr\u00e9-natal. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do est\u00edmulo ao aleitamento materno exclusivo a ser iniciado na sala de parto deve-se estar atento e monitorizar o beb\u00ea em raz\u00e3o do risco aumentado de",
            "statement_text": "Considere um rec\u00e9m-nascido que acaba de nascer por parto ces\u00e1rea por despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica, a termo, idade gestacional de 39 semanas 3/7. Apresenta Apgar 9/10, peso ao nascimento = 4.215 kg, comprimento = 51 cm e per\u00edmetro cef\u00e1lico = 35 cm. A m\u00e3e dele, primigesta, teve ganho de peso de 32 kg na gesta\u00e7\u00e3o e, ao 3\u00ba trimestre, foi diagnosticada com diabetes gestacional. N\u00e3o manifestou outras intercorr\u00eancias no pr\u00e9-natal. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do est\u00edmulo ao aleitamento materno exclusivo a ser iniciado na sala de parto deve-se estar atento e monitorizar o beb\u00ea em raz\u00e3o do risco aumentado de",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "18e93f9a8ecc623c6d5a1b3d8e4ad16c",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:04:47.927438 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "bd6ba573-e06d-4aa3-9baf-972751cdf6d6",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:08:21.682731 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000013734-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Considere-recem98c85c94ba",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000073059",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "4f7b79b9-6ac0-4037-ae9a-94677d9a1054",
                            "name": "RJ - Universidade do Estado do Rio de Janeiro - UERJ (Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto - HUPE)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "513E1B88-9AAC-3113-CBC0-6EBCA4BE28B8"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 80,
                    "created_at": "2020-09-05T20:24:43Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1d7c3afc-e1b8-4658-953b-c84f1d3075e3",
                    "position": "0",
                    "body": "Infundir glicose venosa e realizar dosagem glic\u00eamica hor\u00e1ria.\u00a0",
                    "sanitized_body": "Infundir glicose venosa e realizar dosagem glic\u00eamica hor\u00e1ria.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 02:46:43.361356 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 19:18:21.19412 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Essa seria a conduta caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou com glicemia menor que 25mg/dL, ap\u00f3s a infus\u00e3o, reavaliar\u00edamos o RN em uma hora.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Essa seria a conduta caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou com glicemia menor que 25mg/dL, ap\u00f3s a infus\u00e3o, reavaliar\u00edamos o RN em uma hora.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:15:08.586544 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "5a382cd5-e778-4495-8f63-7e22fc2f50c9",
                    "position": "1",
                    "body": "Alimentar a crian\u00e7a e realizar nova dosagem glic\u00eamica em uma hora.",
                    "sanitized_body": "Alimentar a crian\u00e7a e realizar nova dosagem glic\u00eamica em uma hora.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 02:46:43.361356 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 19:18:21.379254 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa correta letra B.&nbsp;</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa correta letra B.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:15:08.584069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 134
                },
                {
                    "id": "d8f111aa-fef8-4fe3-bd24-10452a391ecc",
                    "position": "2",
                    "body": "Infundir glicose venosa e realizar nova dosagem glic\u00eamica em 15 minutos.\u00a0",
                    "sanitized_body": "Infundir glicose venosa e realizar nova dosagem glic\u00eamica em 15 minutos.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 02:46:43.361356 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 19:18:21.56721 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: Essa seria a conduta caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou com glicemia menor que 25mg/dL, ap\u00f3s a infus\u00e3o, reavaliar\u00edamos o RN em uma hora.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: Essa seria a conduta caso o RN estivesse sintom\u00e1tico ou com glicemia menor que 25mg/dL, ap\u00f3s a infus\u00e3o, reavaliar\u00edamos o RN em uma hora.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:15:08.593181 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "6d3e9fec-8e12-4834-acdb-5c7c656b9a58",
                    "position": "3",
                    "body": "Alimentar a crian\u00e7a e realizar nova dosagem glic\u00eamica antes da pr\u00f3xima dieta.",
                    "sanitized_body": "Alimentar a crian\u00e7a e realizar nova dosagem glic\u00eamica antes da pr\u00f3xima dieta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 02:46:43.361356 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2023-02-25 19:18:21.75298 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia neonatal e n\u00e3o podemos deixar tanto tempo o RN desassistido.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hipoglicemia \u00e9 uma emerg\u00eancia neonatal e n\u00e3o podemos deixar tanto tempo o RN desassistido.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 13:15:08.586126 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 7
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nacido a termo, de parto ces\u00e1reo, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, tr\u00eas horas de vida, est\u00e1 no alojamento conjunto, sendo monitorado para epis\u00f3dios de hipoglicemia. Recebeu alimenta\u00e7\u00e3o na primeira hora de vida e n\u00e3o apresentou hipoglicemia at\u00e9 ent\u00e3o. A segunda dosagem capilar perif\u00e9rica de glicose foi de 30mg/dl, confirmada pela glicemia. Ao exame, a crian\u00e7a est\u00e1 assintom\u00e1tica. A conduta adequada para o caso \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nacido a termo, de parto ces\u00e1reo, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, tr\u00eas horas de vida, est\u00e1 no alojamento conjunto, sendo monitorado para epis\u00f3dios de hipoglicemia. Recebeu alimenta\u00e7\u00e3o na primeira hora de vida e n\u00e3o apresentou hipoglicemia at\u00e9 ent\u00e3o. A segunda dosagem capilar perif\u00e9rica de glicose foi de 30mg/dl, confirmada pela glicemia. Ao exame, a crian\u00e7a est\u00e1 assintom\u00e1tica. A conduta adequada para o caso \u00e9:",
            "labels": [
                "OUTDATED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "faa7591e888ec5bc28713a24cdfcdd68",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 02:46:43.361356 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4c89e14b-817b-484c-b7d6-047e8fa60e4c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;</div><div><br></div><div>Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos  definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2D965DFA-846D-A33F-9C1F-ED1272EFA27D/2D965DFA-846D-A33F-9C1F-ED1272EFA27D-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Conclu\u00edmos ent\u00e3o que ele est\u00e1 sim hipoglic\u00eamico.&nbsp;</div><div><br></div><div>Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/1CEF8552-B2E7-9991-A877-891BBBC878A3/1CEF8552-B2E7-9991-A877-891BBBC878A3-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, alimentamos o RN e reavaliamos em uma hora.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.Caro aluno, vamos pensar clinicamente. A m\u00e3e diab\u00e9tica apresenta um estado de hiperglicemia e esse excesso de glicose passa atrav\u00e9s da placenta. O estado hiperglic\u00e9mico do feto leva a organomegalias, crescimento acima do esperado, predisp\u00f5e a malforma\u00e7\u00f5es, especialmente card\u00edacas e um hiperinsulinismo reflexo. Com o nascimento, cessa a transfer\u00eancia de glicose placent\u00e1ria, mas a insulina ainda est\u00e1 presente, predispondo a hipoglicemia neonatal. A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0Em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos  definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o de hipoglicemia \u00e9 controversa na literatura, aqui utilizamos os par\u00e2metros da Sociedade Brasileira de Pediatria, que classifica em:Conclu\u00edmos ent\u00e3o que ele est\u00e1 sim hipoglic\u00eamico.\u00a0Agora, quanto \u00e0 conduta. Se sintom\u00e1tico, sempre tratar venoso! Se assintom\u00e1tico, observar a medida da glicemia.Portanto, alimentamos o RN e reavaliamos em uma hora.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 13:15:08.747912 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000073059-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nacido-termo63d100b241",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000059453",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "eadb5740-fb39-4d05-a48b-88fedae3e230",
                            "name": "PA - Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA (Hospital Universit\u00e1rio Jo\u00e3o Barros Barreto - HUJBB) (Hospital Universit\u00e1rio Bettina Ferro de Souza - HUBFS)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7775A8E9-1305-D1C1-A07A-461B0021FD09"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T02:54:49Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T19:39:21Z",
                    "location": {
                        "id": "15"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                    "name": "Sinais e sintomas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8c7798e3-b2af-46f0-8b1d-b6db2046c8b2",
                    "position": "0",
                    "body": "sepsis.",
                    "sanitized_body": "sepsis.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.309369 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "cf3a34e080b54241ba9944b3df88ff30",
                            "name": "Quadro cl\u00ednico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "52e4a6ba3d144dcbb6d7a41ab9283f6c",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Sepse neonatal[$$]Quadro cl\u00ednico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Nos quadros de sepse, o examinador costuma trazer fatores de risco materno como febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou rotura prolongada de membranas. O quadro cl\u00ednico costuma ser hipoatividade, distress respirat\u00f3rio e instabilidade t\u00e9rmica.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Nos quadros de sepse, o examinador costuma trazer fatores de risco materno como febre intraparto, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou rotura prolongada de membranas. O quadro cl\u00ednico costuma ser hipoatividade, distress respirat\u00f3rio e instabilidade t\u00e9rmica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.842582 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.297222 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 42
                },
                {
                    "id": "ecb75c2c-6165-4819-a517-66c12a7e935f",
                    "position": "1",
                    "body": "hiperglicemia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hiperglicemia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.381108 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "a338baef124a433aa37d66ce126c7757",
                            "name": "Hiperglicemia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hiperglicemia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A hiperglicemia \u00e9 geralmente assintom\u00e1tica, os casos sintom\u00e1ticos podem apresentar desidrata\u00e7\u00e3o, perda de peso e nos casos graves, hemorragia intracraniana.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.835151 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.319121 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "1aaad809-e263-457a-adc3-6a892a77686b",
                    "position": "2",
                    "body": "hipoglicemia",
                    "sanitized_body": "hipoglicemia",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.452528 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "535f32dd0c784eb5b5840c6f8614eacc",
                            "name": "Sinais e sintomas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Sinais e sintomas",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        },
                        {
                            "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                            "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.819133 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.335653 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 65,
                    "answers": 137
                },
                {
                    "id": "bc886f74-3484-4eb6-a7c2-158b7d8bdaf4",
                    "position": "3",
                    "body": "hiponatremia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hiponatremia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.532292 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "e7332696ea574bca890dcc21c59d7bd5",
                            "name": "Hiponatremia ",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "abc9c6ea7b3e40c8b203256f37fb3b98",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios do s\u00f3dio[$$]Hiponatremia ",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de \u00e1gua ou perda de s\u00f3dio. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A hiponatremia neonatal \u00e9 rara e pode ser secund\u00e1ria a infus\u00e3o excessiva de \u00e1gua ou perda de s\u00f3dio. O quadro cl\u00ednico \u00e9 de desidrata\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos e coma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.835092 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.403433 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "0a26f130-1ea1-4f21-a3e5-2c8c2a9d3883",
                    "position": "4",
                    "body": "hipocalcemia.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "hipocalcemia.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 21:22:52.597965 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b42eeaf7e9ff4bd99fd7437ce506ca7e",
                            "name": "Hipocalcemia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "6d03450072164bae9b8331d2ed1231d8",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios do C\u00e1lcio[$$]Hipocalcemia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa E incorreta pela maior preval\u00eancia da primeira.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E incorreta pela maior preval\u00eancia da primeira.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 22:34:08.842519 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.330095 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 16
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 40 semanas, peso ao nascer de 2.000 g, apresenta, ao exame f\u00edsico com 13 horas de vida, hipoatividade, tremores e dificuldade de suc\u00e7\u00e3o. Esse quadro cl\u00ednico sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido com idade gestacional de 40 semanas, peso ao nascer de 2.000 g, apresenta, ao exame f\u00edsico com 13 horas de vida, hipoatividade, tremores e dificuldade de suc\u00e7\u00e3o. Esse quadro cl\u00ednico sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "d3ce60555bfb8afcd4247fff30a9b19a",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 02:20:11.627506 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d6598f80-a2fe-4e59-ac8e-2cf94ef124cc",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.&nbsp;</div><div><br></div><div>1) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) Aus\u00eancia de patologias.&nbsp;</div><div><br></div><div>Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.&nbsp;</div><div><br></div><div>Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.&nbsp;</div><div><br></div><div>O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia. O quadro cl\u00ednico desses dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes: tremores, apatia, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es e coma.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.A placenta \u00e9 o principal meio de passagem de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos para o feto e dois fatores s\u00e3o essenciais para que isso ocorra.\u00a01) Desenvolvimento adequado, sendo ele m\u00e1ximo no terceiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.\u00a02) Aus\u00eancia de patologias.\u00a0Uma insufici\u00eancia ou afec\u00e7\u00f5es placent\u00e1rias podem levar a falha no transporte, assim como aumentar a chance da prematuridade e do baixo peso ao nascer.\u00a0Isso explica por que esses beb\u00eas ir\u00e3o apresentar menor estoque de metab\u00f3litos e eletr\u00f3litos.\u00a0O principal dist\u00farbio encontrado nessas crian\u00e7as \u00e9 a hipoglicemia, seguido da hipocalcemia. O quadro cl\u00ednico desses dois dist\u00farbios s\u00e3o semelhantes: tremores, apatia, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o, convuls\u00f5es e coma.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 22:34:08.956903 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-27 00:50:51.495683 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000059453-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-com35710a9c9b",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000106358",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9addd954-685f-49ad-83b1-a7941cd4e26d",
                            "name": "SP - Universidade de S\u00e3o Paulo - USP (Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da USP - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "32A2EA06-E397-4F3E-23E1-67C5EF2F6FDB"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "370F2E4B-B892-B397-9120-250E60ABB577"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T02:20:02Z",
                    "updated_at": "2022-03-29T13:57:38Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "62db70d9-c2d3-483d-8995-d9d3aac3638d",
                    "position": "0",
                    "body": "Administrar soro glicosado a 10%, 2 mL/Kg, IV, em 1 minuto, devido ao baixo peso ao nascer.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Administrar soro glicosado a 10%, 2 mL/Kg, IV, em 1 minuto, devido ao baixo peso ao nascer.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:09:30.915557 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:37:55.236653 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Essa seria a conduta se o RN estivesse hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico n\u00e3o melhorasse ap\u00f3s a amamenta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Essa seria a conduta se o RN estivesse hipoglic\u00eamico sintom\u00e1tico n\u00e3o melhorasse ap\u00f3s a amamenta\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:36:57.543478 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:05:19.958983 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 38
                },
                {
                    "id": "4e2379ea-864e-4678-8cb8-b3aedab310bc",
                    "position": "1",
                    "body": "Administrar 20 ml de leite humano pasteurizado ou formula l\u00e1ctea para termo, j\u00e1 que o RN \u00e9 assintom\u00e1tico.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Administrar 20 ml de leite humano pasteurizado ou formula l\u00e1ctea para termo, j\u00e1 que o RN \u00e9 assintom\u00e1tico.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:09:30.915557 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:37:55.330632 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: A conduta sempre ser\u00e1 leite materno ou infus\u00e3o de glicose, n\u00e3o utilizamos f\u00f3rmula l\u00e1ctea para corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: A conduta sempre ser\u00e1 leite materno ou infus\u00e3o de glicose, n\u00e3o utilizamos f\u00f3rmula l\u00e1ctea para corre\u00e7\u00e3o de hipoglicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:36:57.528753 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:05:19.973502 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 69
                },
                {
                    "id": "388a4bec-3dfb-443f-8bbb-875d34e18b87",
                    "position": "2",
                    "body": "Administrar soro de manuten\u00e7\u00e3o com velocidade de infus\u00e3o de glicose de 5 mg/kg/min, levando em conta que \u00e9 uma hipoglicemia leve.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Administrar soro de manuten\u00e7\u00e3o com velocidade de infus\u00e3o de glicose de 5 mg/kg/min, levando em conta que \u00e9 uma hipoglicemia leve.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 02:09:30.915557 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:37:55.440643 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta: A taxa de infus\u00e3o de glicose utilizada se necess\u00e1rio \u00e9 de 6 a 8 mg/kg/min.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta: A taxa de infus\u00e3o de glicose utilizada se necess\u00e1rio \u00e9 de 6 a 8 mg/kg/min.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:36:57.545696 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:05:19.978496 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 33
                },
                {
                    "id": "e5ba3fe4-9d87-420d-a37c-31e4fa598d14",
                    "position": "3",
                    "body": "Refor\u00e7ar o aleitamento materno e a manuten\u00e7\u00e3o dos controles de glicemia, pois a glicemia est\u00e1 normal.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Refor\u00e7ar o aleitamento materno e a manuten\u00e7\u00e3o dos controles de glicemia, pois a glicemia est\u00e1 normal.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 02:09:30.915557 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-21 23:37:55.618613 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D correta.</b>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:36:57.54047 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:05:19.992042 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 86,
                    "answers": 889
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido (RN) de termo, sexo masculino, pequeno para a idade gestacional, com 2.200 g de peso de nascimento, nasce bem, sem intercorr\u00eancias. Submetido a controles de glicemia capilar, apresenta, com 6 horas de vida, glicemia de 45 mg/dL, sem sinais ao exame cl\u00ednico. Em aleitamento materno. A conduta frente \u00e0 glicemia encontrada \u00e9:&nbsp;",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido (RN) de termo, sexo masculino, pequeno para a idade gestacional, com 2.200 g de peso de nascimento, nasce bem, sem intercorr\u00eancias. Submetido a controles de glicemia capilar, apresenta, com 6 horas de vida, glicemia de 45 mg/dL, sem sinais ao exame cl\u00ednico. Em aleitamento materno. A conduta frente \u00e0 glicemia encontrada \u00e9:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 02:09:30.915557 +0000 UTC",
            "forum_id": "92fc52c2-9228-402d-8bc0-4049a34b7e49",
            "solution": {
                "_key": "7c555b72-8813-41ba-8c34-d6864e25dac3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D.</b><div><br></div><div>Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/B56ED63A-035F-AAC3-82ED-14FB1481979C/B56ED63A-035F-AAC3-82ED-14FB1481979C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, glicemia NORMAL, esse RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico. Devemos alimentar e fazer a observa\u00e7\u00e3o da glicemia apenas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D.Caro aluno, em quest\u00f5es sobre hipoglicemia neonatal, primeiro avaliamos se h\u00e1 fatores de risco, como m\u00e3e diab\u00e9tica, prematuridade, baixo peso e s\u00edndromes, depois, devemos definir se h\u00e1 realmente um estado hipoglicemia.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Portanto, glicemia NORMAL, esse RN n\u00e3o est\u00e1 hipoglic\u00eamico. Devemos alimentar e fazer a observa\u00e7\u00e3o da glicemia apenas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:36:57.681144 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 19:05:19.852747 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000106358-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-RN-termo5312f129a0",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000022468",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                            "name": "Anestesiologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "E210D9F1-64CD-973B-22A1-98DB1792221F"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:51:27Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:06:14Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "32bef8bd-8aac-4ede-aede-06b9458b026b",
                            "name": "Cirurgia Geral"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "0E970C35-BDBF-7BB1-A778-4389B0B61044"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:52:56Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:00:52Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                            "name": "Cirurgia B\u00e1sica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "5B45DFD4-4E02-8127-7CAD-52D3703C77AA"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:54:38Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:00:02Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                            "name": "Cl\u00ednica M\u00e9dica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "AB7F917E-2806-72CE-3441-64D5AF1F529D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:56:11Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:56:48Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                            "name": "Infectologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "40A96AD4-55DB-4ED1-965B-39554E5AF4D6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:57:27Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:56:17Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                            "name": "Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 20,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6CE69FEB-E4C8-9E21-997A-43D73DCB792E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T11:58:57Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:55:54Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                            "name": "Ginecologia e Obstetr\u00edcia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 5,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "9DF324DE-5A89-3C61-7E5C-0A4C79FD15AD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T12:00:33Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:54:46Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                            "name": "Ortopedia e Traumatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "E30E444A-DA10-BA51-B294-15EDBD2C7472"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T12:01:55Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:53:54Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 7,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "70E2EA31-AEC0-F612-0173-5FF898342D1B"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "D06D1556-6B52-FC78-7A34-0DC270015CCD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T12:03:01Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T13:52:28Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "24370196-1c8c-4789-80f9-e8409826db62",
                    "position": "0",
                    "body": "S\u00e3o fatores de risco prematuridade, anemia falciforme e hipotireoidismo materno",
                    "sanitized_body": "S\u00e3o fatores de risco prematuridade, anemia falciforme e hipotireoidismo materno",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:56:38.903272 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:35:14.325242 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "name": "Hipoglicemia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa A incorreta: Prematuridade \u00e9 fator de risco para hipoglicemia. Anemia falciforme e hipotireoidismo materno n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com esse dist\u00farbio.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A incorreta: Prematuridade \u00e9 fator de risco para hipoglicemia. Anemia falciforme e hipotireoidismo materno n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com esse dist\u00farbio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:04:19.205138 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:02:50.443521 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 40
                },
                {
                    "id": "f6365e62-4e7c-4938-909b-17092979b3cc",
                    "position": "1",
                    "body": "Deve ser feito corticoide endovenoso, precocemente, na maioria dos casos",
                    "sanitized_body": "Deve ser feito corticoide endovenoso, precocemente, na maioria dos casos",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:56:38.903272 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:35:14.962233 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                            "name": "Conduta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta: O tratamento para hipoglicemia \u00e9 com alimenta\u00e7\u00e3o ou glicose endovenosa. O corticoide pode ser utilizado em casos de hipoglicemias refrat\u00e1rias ao tratamento.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta: O tratamento para hipoglicemia \u00e9 com alimenta\u00e7\u00e3o ou glicose endovenosa. O corticoide pode ser utilizado em casos de hipoglicemias refrat\u00e1rias ao tratamento.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:04:19.199828 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:02:50.5284 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "76694b38-a795-4994-bc93-6280c322483a",
                    "position": "2",
                    "body": "O flush de glicose a 10%(2ml/kg, endovenoso \u00e9 o tratamento de escolha, nos sintom\u00e1ticos",
                    "sanitized_body": "O flush de glicose a 10%(2ml/kg, endovenoso \u00e9 o tratamento de escolha, nos sintom\u00e1ticos",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:56:38.903272 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:35:15.262529 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                            "name": "Conduta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C correta</b>: Sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C correta: Sintom\u00e1ticos devem sempre ser tratados com glicose endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:04:19.207408 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:02:50.570569 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 240
                },
                {
                    "id": "ed1ec1dc-c763-4940-a1f3-06d1bfa14f35",
                    "position": "3",
                    "body": "Nos grupos de risco n\u00e3o devemos realizar triagem por meio de fitas reagentes (dextro)",
                    "sanitized_body": "Nos grupos de risco n\u00e3o devemos realizar triagem por meio de fitas reagentes (dextro)",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:56:38.903272 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-13 23:35:15.507491 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "5214556fdf7f4cd085fab7d0964b0431",
                            "name": "Rastreio",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Rastreio",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta: A triagem \u00e9 mandat\u00f3ria nos grupos de risco e deve ser feita atrav\u00e9s de glicemia capilar.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta: A triagem \u00e9 mandat\u00f3ria nos grupos de risco e deve ser feita atrav\u00e9s de glicemia capilar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:04:19.207784 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:02:50.60644 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A hipoglicemia \u00e9 um dist\u00farbio metab\u00f3lico frequente na neonatologia, marque a CORRETA, com rela\u00e7\u00e3o a este dist\u00farbio.",
            "statement_text": "A hipoglicemia \u00e9 um dist\u00farbio metab\u00f3lico frequente na neonatologia, marque a CORRETA, com rela\u00e7\u00e3o a este dist\u00farbio.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:56:38.903272 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "93ac2200-d346-4e5f-ba99-978959a98ba5",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C.</b><div><br></div><div>O que devemos saber sobre hipoglicemia neonatal?\u00a0</div><div><br></div><div>Esse \u00e9 o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico do RN e portanto, o mais cobrado em prova.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/0559E079-0AE2-D0BA-A48C-C080BAD39DD0/0559E079-0AE2-D0BA-A48C-C080BAD39DD0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>E o protocolo para a conduta da SBP \u00e9:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D5B9FF40-9A92-41DA-BE49-0511C3295C17/D5B9FF40-9A92-41DA-BE49-0511C3295C17-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div><div>O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a0</div><div>1) Push de glicose a 10% 2ml/kg</div><div>2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min</div><div><br></div><div><br></div><div>Vamos avaliar as alternativas.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C.O que devemos saber sobre hipoglicemia neonatal?\u00a0Esse \u00e9 o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico do RN e portanto, o mais cobrado em prova.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:E o protocolo para a conduta da SBP \u00e9:O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a01) Push de glicose a 10% 2ml/kg2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/minVamos avaliar as alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:04:19.273573 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 19:02:50.426553 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000022468-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "hipoglicemia-e177eedf7f2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000119647",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ee2dfbb1-4763-4806-bf8a-0bf69838b1c7",
                            "name": "SP - Universidade Estadual Paulista - UNESP (Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas e Biol\u00f3gicas de Botucatu - FCMBB) (Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Botucatu)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "423BE761-D0AA-F715-3394-9496DD3A3EC8"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-08T01:04:53Z",
                    "updated_at": "2020-09-09T13:43:08Z",
                    "location": {
                        "id": "4819"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                    "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "bdfafc1b-4a1a-4d1e-93b6-05179b09b4bd",
                    "position": "0",
                    "body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 25% em b\u00f4lus por via endovenosa antes de iniciar otransporte e encaminhar o RN em jejum.",
                    "sanitized_body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 25% em b\u00f4lus por via endovenosa antes de iniciar otransporte e encaminhar o RN em jejum.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:42:07.35786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 20:11:05.464159 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 20:10:28.769088 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:30:21.96396 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 38
                },
                {
                    "id": "8edc8b38-32b3-44b5-a56f-08c373bba141",
                    "position": "1",
                    "body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 50% em b\u00f4lus por via endovenosa e iniciar oferta deleite por sonda nasog\u00e1strica durante o transporte.",
                    "sanitized_body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 50% em b\u00f4lus por via endovenosa e iniciar oferta deleite por sonda nasog\u00e1strica durante o transporte.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:42:07.35786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 20:11:05.554596 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 20:10:28.771971 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:30:22.024511 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 118
                },
                {
                    "id": "5de3fb88-3ef5-4da4-a31e-349c27ae390b",
                    "position": "2",
                    "body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 10% em b\u00f4lus por via endovenosa e manter jejumdurante o transporte, com oferta de glicose por via endovenosa de forma cont\u00ednua.",
                    "sanitized_body": "administrar 2 mL/kg de glicose a 10% em b\u00f4lus por via endovenosa e manter jejumdurante o transporte, com oferta de glicose por via endovenosa de forma cont\u00ednua.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 21:42:07.35786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 20:11:05.644008 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 20:10:28.771387 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:30:22.064476 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 73,
                    "answers": 460
                },
                {
                    "id": "7bb408b6-f862-4416-a0c4-afb31a5a9016",
                    "position": "3",
                    "body": "n\u00e3o administrar glicose por via endovenosa para evitar rebote e ofertar leite por sondanasog\u00e1strica, antes de iniciar o transporte.",
                    "sanitized_body": "n\u00e3o administrar glicose por via endovenosa para evitar rebote e ofertar leite por sondanasog\u00e1strica, antes de iniciar o transporte.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 21:42:07.35786 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-15 20:11:05.731752 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-12-15 20:10:28.771225 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 18:30:22.24563 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 13
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN de 10 dias de vida apresenta insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e est\u00e1 em atendimento no pronto-atendimento geral. Na avalia\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-transporte para o servi\u00e7o m\u00e9dico de refer\u00eancia, o paciente apresenta, al\u00e9m dos sinais e sintomas respirat\u00f3rios, v\u00f4mitos, tremores e palidez cut\u00e2neo-mucosa. Glicemia de 30 mg/dL (glicofita). A conduta correta \u00e9",
            "statement_text": "RN de 10 dias de vida apresenta insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e est\u00e1 em atendimento no pronto-atendimento geral. Na avalia\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-transporte para o servi\u00e7o m\u00e9dico de refer\u00eancia, o paciente apresenta, al\u00e9m dos sinais e sintomas respirat\u00f3rios, v\u00f4mitos, tremores e palidez cut\u00e2neo-mucosa. Glicemia de 30 mg/dL (glicofita). A conduta correta \u00e9",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 21:42:07.35786 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "07975518-afe9-4d01-9729-a9a5063146d0",
                "complete": "Caro aluno, a hipoglicemia neonatal \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais frequente no RN.\u00a0<div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9DE1EEBF-FD73-FBCE-8EF9-A2A707A3AB9E/9DE1EEBF-FD73-FBCE-8EF9-A2A707A3AB9E-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Portanto, como a medida de glicemia foi de 30mg/dL, ele est\u00e1 sintom\u00e1tico, precisamos agir.</div><div><br></div><div>A conduta nos sintom\u00e1ticos \u00e9 sempre utilizar glicose endovenosa! Observe o protocolo da SBP.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/9E454886-6A58-1648-4647-57C967D184C0/9E454886-6A58-1648-4647-57C967D184C0-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a0</div><div>1) Push de glicose a 10% 2ml/kg</div><div>2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min</div><div><br></div><div>Quanto ao jejum, devido aos sintomas e a necessidade de transporte, \u00e9 recomendado que o RN permane\u00e7a em jejum.\u00a0</div><div><br></div><div><b>Alternativa C correta.</b></div>",
                "sanitized_complete": "Caro aluno, a hipoglicemia neonatal \u00e9 o dist\u00farbio metab\u00f3lico mais frequente no RN.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Portanto, como a medida de glicemia foi de 30mg/dL, ele est\u00e1 sintom\u00e1tico, precisamos agir.A conduta nos sintom\u00e1ticos \u00e9 sempre utilizar glicose endovenosa! Observe o protocolo da SBP.O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a01) Push de glicose a 10% 2ml/kg2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/minQuanto ao jejum, devido aos sintomas e a necessidade de transporte, \u00e9 recomendado que o RN permane\u00e7a em jejum.\u00a0Alternativa C correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-12-15 20:10:28.89154 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 18:30:21.903611 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-10-dias-vida5060a4d2e3",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000115356",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ea32d90b-d0d8-45f9-b0fe-7c1df3cac842",
                            "name": "SP - Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual - IAMSPE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F90EBDB5-5553-6205-CE5A-1B41E2963B98"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T15:00:36Z",
                    "updated_at": "2020-09-07T17:13:56Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "af1bfea5-e4d1-41f4-a58b-343876d544e0",
                    "position": "0",
                    "body": "3.",
                    "sanitized_body": "3.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 16:13:16.587607 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:54:56.272469 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 63
                },
                {
                    "id": "9014bc17-f5c8-4ecd-8407-19407a2fcf05",
                    "position": "1",
                    "body": "5.",
                    "sanitized_body": "5.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 16:13:16.646466 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:54:56.279617 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 510
                },
                {
                    "id": "17bd940a-a10d-4da3-9930-108436dcbd59",
                    "position": "2",
                    "body": "7,2.",
                    "sanitized_body": "7,2.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 16:13:16.718941 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:54:56.279805 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 99
                },
                {
                    "id": "0f34c205-b333-463a-a680-2344a534e6bc",
                    "position": "3",
                    "body": "12.",
                    "sanitized_body": "12.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 16:13:16.787473 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:54:56.283172 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 46
                },
                {
                    "id": "d4edf20f-beac-4158-a4f2-c28b06fede9d",
                    "position": "4",
                    "body": "20.",
                    "sanitized_body": "20.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-20 16:13:16.845028 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:54:56.284574 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 54
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido do sexo feminino, 3 dias de vida, est\u00e1 na Unidade de Cuidados Intermedi\u00e1rios recebendo soro endovenoso. Trata-se de rec\u00e9m-nascido grande para idade gestacional, macross\u00f4mico, filha de m\u00e3e diab\u00e9tica, que apresentou hipoglicemia sintom\u00e1tica. No momento, est\u00e1 recebendo 288 mL de soro glicosado a 10% para infundir em 24 horas. Considerando que o peso atual da crian\u00e7a \u00e9 4.000 g, a taxa de infus\u00e3o de glicose prescrita, em mg/kg/min, \u00e9:",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido do sexo feminino, 3 dias de vida, est\u00e1 na Unidade de Cuidados Intermedi\u00e1rios recebendo soro endovenoso. Trata-se de rec\u00e9m-nascido grande para idade gestacional, macross\u00f4mico, filha de m\u00e3e diab\u00e9tica, que apresentou hipoglicemia sintom\u00e1tica. No momento, est\u00e1 recebendo 288 mL de soro glicosado a 10% para infundir em 24 horas. Considerando que o peso atual da crian\u00e7a \u00e9 4.000 g, a taxa de infus\u00e3o de glicose prescrita, em mg/kg/min, \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-16 17:17:17.497752 +0000 UTC",
            "forum_id": "bab7a737-dbc2-464a-bc35-c8919b1548dd",
            "solution": {
                "_key": "0fd9bddd-636e-4f2f-970b-8a84361f817f",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.&nbsp;A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.&nbsp;&nbsp;</div><div><br></div><div>RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>Ent\u00e3o, agora vamos calcular.&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><div>1. O soro glicosado 10% possui 100g de glicose a cada 1000ml. Ent\u00e3o, vamos calcular quantas gramas de glicose a crian\u00e7a est\u00e1 recebendo.&nbsp;</div><div><br></div><div>1000ml - 100g</div><div><br></div><div>288ml - x</div><div><br></div><div>x= 28,8g de glicose&nbsp;</div><div><br></div><div>A quest\u00e3o nos pede em miligramas, ent\u00e3o, 28.800 mg de glicose.&nbsp;</div><div><br></div><div>2) A crian\u00e7a possui 4000 gramas, mas a quest\u00e3o nos pede em kilos, ent\u00e3o 4 kilos. Agora&nbsp; vamos calcular quantas miligramas por kilo de peso.&nbsp;</div><div><br></div><div>4kg - 28.800g</div><div><br></div><div>1kg - x</div><div><br></div><div>x= 7200mg por kilo de peso.&nbsp;</div><div><br></div><div>3) O soro est\u00e1 planejado para 24 horas, mas a quest\u00e3o nos pede em minutos, vamos calcular quantas gramas de glicose a crian\u00e7a recebe por minuto.&nbsp;</div><div><br></div><div>7200mg - 1440minutos</div><div><br></div><div>x&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - 1 minuto</div><div><br></div><div>x= 5mg por minuto.&nbsp;</div><div><br></div><div>Resultado: A crian\u00e7a recebe 5mg/kg/min.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA B.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0\u00a0RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com bolus de glicose 10% no volume de 2ml/kg, seguido por infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose. Os assintom\u00e1ticos dependem da medida de glicemia.\u00a0Ent\u00e3o, agora vamos calcular.\u00a0\u00a01. O soro glicosado 10% possui 100g de glicose a cada 1000ml. Ent\u00e3o, vamos calcular quantas gramas de glicose a crian\u00e7a est\u00e1 recebendo.\u00a01000ml - 100g288ml - xx= 28,8g de glicose\u00a0A quest\u00e3o nos pede em miligramas, ent\u00e3o, 28.800 mg de glicose.\u00a02) A crian\u00e7a possui 4000 gramas, mas a quest\u00e3o nos pede em kilos, ent\u00e3o 4 kilos. Agora\u00a0 vamos calcular quantas miligramas por kilo de peso.\u00a04kg - 28.800g1kg - xx= 7200mg por kilo de peso.\u00a03) O soro est\u00e1 planejado para 24 horas, mas a quest\u00e3o nos pede em minutos, vamos calcular quantas gramas de glicose a crian\u00e7a recebe por minuto.\u00a07200mg - 1440minutosx\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - 1 minutox= 5mg por minuto.\u00a0Resultado: A crian\u00e7a recebe 5mg/kg/min.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:54:56.436208 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-sexo6969ebfe66",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000102294",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d4eaad56-26f6-46ed-8e2b-893c7a0362ff",
                            "name": "SP - Faculdade de Medicina do ABC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7767163D-ACAF-BEDA-AD9C-19BCF94062AD"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T10:06:17Z",
                    "updated_at": "2020-09-07T10:06:41Z",
                    "location": {
                        "id": "5270"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "name": "Hipoglicemia",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "8ccea8dd555843fd93bdb8e6ffa689e0",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "380c7e98-832d-4a37-9216-08ecbabb309a",
                    "position": "0",
                    "body": "Durante o per\u00edodo neonatal, o f\u00edgado tem 3 vezes mais glicog\u00eanio do que no adulto, funcionando como fonte de energia.",
                    "sanitized_body": "Durante o per\u00edodo neonatal, o f\u00edgado tem 3 vezes mais glicog\u00eanio do que no adulto, funcionando como fonte de energia.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-15 21:48:36.237735 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:09:13.482062 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A correta</b>:\u00a0A reserva hep\u00e1tica de glicog\u00eanio \u00e9 a principal fonte de energia do neonato. Mesmo que ela seja maior que os adultos, essa reserva pode se esgotar rapidamente caso o RN n\u00e3o seja alimentado frequentemente.\u00a0Os corpos ceto\u0302nicos e o lactato s\u00e3o\u00a0fontes alternativas de energia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A correta:\u00a0A reserva hep\u00e1tica de glicog\u00eanio \u00e9 a principal fonte de energia do neonato. Mesmo que ela seja maior que os adultos, essa reserva pode se esgotar rapidamente caso o RN n\u00e3o seja alimentado frequentemente.\u00a0Os corpos ceto\u0302nicos e o lactato s\u00e3o\u00a0fontes alternativas de energia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:50:05.347822 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:10:39.945831 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 89
                },
                {
                    "id": "26bf8619-de7d-4868-b917-801d75649a7a",
                    "position": "1",
                    "body": "Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica no RN \u00e9 em torno de 40% da glicemia materna, caindo rapidamente na primeira hora.",
                    "sanitized_body": "Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica no RN \u00e9 em torno de 40% da glicemia materna, caindo rapidamente na primeira hora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 21:48:36.237735 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:09:13.551828 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0A glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e \u00e9 armazenada no f\u00edgado do RN. Ao nascer, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida. Nesse per\u00edodo, h\u00e1 aumento do glucagon e da epinefrina pelo estresse do nascimento, o que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o do glicog\u00eanio e manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B incorreta:\u00a0A glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e \u00e9 armazenada no f\u00edgado do RN. Ao nascer, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida. Nesse per\u00edodo, h\u00e1 aumento do glucagon e da epinefrina pelo estresse do nascimento, o que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o do glicog\u00eanio e manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicemia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:50:05.355311 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:10:39.955254 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 46,
                    "answers": 136
                },
                {
                    "id": "93c4bf6c-6fd5-4a9b-9738-f24e9ec60aa0",
                    "position": "2",
                    "body": "A necessidade de glicose nos RN \u00e9 menor do que nas crian\u00e7as maiores, devido ao baixo consumo cerebral.",
                    "sanitized_body": "A necessidade de glicose nos RN \u00e9 menor do que nas crian\u00e7as maiores, devido ao baixo consumo cerebral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 21:48:36.237735 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:09:13.617668 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0O c\u00e9rebro do neonato est\u00e1 \"a milh\u00e3o\", afinal esse \u00e9 um per\u00edodo de grande desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es, portanto, o gasto energ\u00e9tico \u00e9 maior que o das crian\u00e7as mais velhas.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C incorreta:\u00a0O c\u00e9rebro do neonato est\u00e1 &#34;a milh\u00e3o&#34;, afinal esse \u00e9 um per\u00edodo de grande desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es, portanto, o gasto energ\u00e9tico \u00e9 maior que o das crian\u00e7as mais velhas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:50:05.355315 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:10:39.961069 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "dc7f707a-0065-4161-8997-37e080672a7f",
                    "position": "3",
                    "body": "Os RN pr\u00e9-termo apresentam uma resposta exagerada na libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos livres quando da hipoglicemia.",
                    "sanitized_body": "Os RN pr\u00e9-termo apresentam uma resposta exagerada na libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos livres quando da hipoglicemia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-15 21:48:36.237735 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-23 00:09:13.776201 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0O neonato responde a hipoglicemia com a libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos para manuten\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia, por\u00e9m, prematuros, pela imaturidade do sistema contrarregulador, tem uma menor cetog\u00eanese, predispondo a hipoglicemia mais frequente que nos de termo.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D incorreta:\u00a0O neonato responde a hipoglicemia com a libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos para manuten\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia, por\u00e9m, prematuros, pela imaturidade do sistema contrarregulador, tem uma menor cetog\u00eanese, predispondo a hipoglicemia mais frequente que nos de termo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-31 12:50:05.348356 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:10:39.965745 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 66
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipoglicemia neonatal, a alternativa mais correta \u00e9:",
            "statement_text": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipoglicemia neonatal, a alternativa mais correta \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ee95c15031af915ef39c5da79da4db31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-15 21:48:36.237735 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "aba18c70-8057-47d0-9289-b8563244a0a2",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>Caro aluno, o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico que encontramos nos neonatos \u00e9 a hipoglicemia. Isso pode ocorrer pela associa\u00e7\u00e3o de fatores de risco, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, prematuros, baixo peso com o fato de que o colostro, primeiro leite materno, tem baixa porcentagem de gordura, al\u00e9m disso, muitos deles tem dificuldade na amamenta\u00e7\u00e3o.\u00a0</div><div><br></div><div>A hipoglicemia pode ser causada pelos seguintes mecanismos:\u00a0</div><div><br></div><div>1. Distu\u0301rbios metabo\u0301licos como deficie\u0302ncias enzima\u0301ticas que dificultam o armazenamento de glicog\u00eanio, como a Doen\u00e7a de Cori.\u00a0</div><div><br></div><div>2. Causas gene\u0301ticas como acidemia metilmalo\u0302nica.</div><div><br></div><div>3. Hiperinsulinemia como filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e\u00a0si\u0301ndrome de Beckwith- Wiedemann</div><div><br></div><div>4. Estoques inadequados de glicoge\u0302nio como prematuros e RNs pequenos para idade gestacional.</div><div><br></div><div>5. Diminuic\u0327a\u0303o de fonte de substrato para gliconeoge\u0302nese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica como sepse, hemorragia intracraniana,\u00a0policitemia, instabilidade te\u0301rmica, jejum e asfixia perinatal.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/14E76EA7-EB6E-65BC-5F74-3F6B65A6F0FF/14E76EA7-EB6E-65BC-5F74-3F6B65A6F0FF-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/61CC687D-816E-6893-385C-CCA004D2B66C/61CC687D-816E-6893-385C-CCA004D2B66C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>Os sintomas s\u00e3o letargia, tremores, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma e o tratamento depende da presen\u00e7a deles. RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com glicose endovenosa. Observe o quadro abaixo.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/A367DD5B-3CC6-9ED0-0DE3-F364A1372F05/A367DD5B-3CC6-9ED0-0DE3-F364A1372F05-400.png\"><br></div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><div><br></div><div>Vamos \u00e0s alternativas para explorar mais o tema.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.Caro aluno, o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico que encontramos nos neonatos \u00e9 a hipoglicemia. Isso pode ocorrer pela associa\u00e7\u00e3o de fatores de risco, como filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas, prematuros, baixo peso com o fato de que o colostro, primeiro leite materno, tem baixa porcentagem de gordura, al\u00e9m disso, muitos deles tem dificuldade na amamenta\u00e7\u00e3o.\u00a0A hipoglicemia pode ser causada pelos seguintes mecanismos:\u00a01. Distu\u0301rbios metabo\u0301licos como deficie\u0302ncias enzima\u0301ticas que dificultam o armazenamento de glicog\u00eanio, como a Doen\u00e7a de Cori.\u00a02. Causas gene\u0301ticas como acidemia metilmalo\u0302nica.3. Hiperinsulinemia como filho de ma\u0303e diabe\u0301tica e\u00a0si\u0301ndrome de Beckwith- Wiedemann4. Estoques inadequados de glicoge\u0302nio como prematuros e RNs pequenos para idade gestacional.5. Diminuic\u0327a\u0303o de fonte de substrato para gliconeoge\u0302nese pelo aumento da demanda energ\u00e9tica como sepse, hemorragia intracraniana,\u00a0policitemia, instabilidade te\u0301rmica, jejum e asfixia perinatal.A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Os sintomas s\u00e3o letargia, tremores, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma e o tratamento depende da presen\u00e7a deles. RNs sintom\u00e1ticos sempre dever\u00e3o ser tratados com glicose endovenosa. Observe o quadro abaixo.Vamos \u00e0s alternativas para explorar mais o tema.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-31 12:50:05.514272 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 19:10:39.868847 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000102294-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Com-a-hipoglicemia10d750214f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026691",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FE1967F2-6F31-7D6D-7B8A-B79305E1EE2E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:10:09Z",
                    "updated_at": "2021-01-28T17:33:06Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "872a569487164070bf6af6b4b2914235",
                    "name": "Conduta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Conduta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2ee463fc-8c05-4252-ae28-103912320067",
                    "position": "0",
                    "body": "oferecer leite materno ou f\u00f3rmula e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos, considerando a instala\u00e7\u00e3o de infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose, caso n\u00e3o tenha apresentado melhora.",
                    "sanitized_body": "oferecer leite materno ou f\u00f3rmula e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos, considerando a instala\u00e7\u00e3o de infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose, caso n\u00e3o tenha apresentado melhora.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:23:23.118516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:18:03.215497 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Apesar daqui trazer 30 minutos, tamb\u00e9m h\u00e1 controv\u00e9rsias na literatura e n\u00e3o vamos brigar com a quest\u00e3o.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Apesar daqui trazer 30 minutos, tamb\u00e9m h\u00e1 controv\u00e9rsias na literatura e n\u00e3o vamos brigar com a quest\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:10:39.847894 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:00:09.569466 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 58,
                    "answers": 223
                },
                {
                    "id": "b72a3902-8d26-4a52-ad23-1e8e868996e4",
                    "position": "1",
                    "body": "fazer push de glicose e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos, considerando a instala\u00e7\u00e3o de infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose, caso n\u00e3o tenha apresentado melhora.",
                    "sanitized_body": "fazer push de glicose e reavaliar a glicemia ap\u00f3s 30 minutos, considerando a instala\u00e7\u00e3o de infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose, caso n\u00e3o tenha apresentado melhora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:23:23.118516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:18:03.438879 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:10:39.844101 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:00:09.605927 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 22,
                    "answers": 85
                },
                {
                    "id": "46b865ee-1c0d-4555-899e-0e4b62f76653",
                    "position": "2",
                    "body": "iniciar infus\u00e3o de glicose na velocidade de 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "sanitized_body": "iniciar infus\u00e3o de glicose na velocidade de 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:23:23.118516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:18:03.549422 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:10:39.857398 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:00:09.677485 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 14
                },
                {
                    "id": "7f19f4a9-599a-4f07-a8b3-36d90bf69dc7",
                    "position": "3",
                    "body": "fazer push de glicose, iniciar infus\u00e3o de glicose na velocidade de 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "sanitized_body": "fazer push de glicose, iniciar infus\u00e3o de glicose na velocidade de 4 mg/kg/minuto e reavaliar a glicemia ap\u00f3s uma hora.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:23:23.118516 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-15 14:18:03.639465 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 23:10:39.840761 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2023-02-25 19:00:09.710328 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 64
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido grande para a idade gestacional, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica insulinodependente. Na checagem da glicemia da primeira hora de vida, constata-se um valor de 25 mg/dL com a crian\u00e7a assintom\u00e1tica. A melhor conduta a ser tomada \u00e9:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido grande para a idade gestacional, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica insulinodependente. Na checagem da glicemia da primeira hora de vida, constata-se um valor de 25 mg/dL com a crian\u00e7a assintom\u00e1tica. A melhor conduta a ser tomada \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:23:23.118516 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "224eca83-2db6-41bc-88af-0eea22d50303",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A.</b><div><br></div><div>O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar\u00a0com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0</div><div><br></div><div>A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/D7BB3E09-954F-928A-126E-FBF2AA391C45/D7BB3E09-954F-928A-126E-FBF2AA391C45-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Observe o fluxo de conduta</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C8E0BA37-4C4C-C11D-CB2B-F46F4703889A/C8E0BA37-4C4C-C11D-CB2B-F46F4703889A-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a0</div><div>1) Push de glicose a 10% 2ml/kg</div><div>2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/min</div><div><br></div><div><span><br></span></div><div><span>Agora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 25mg/dL,\u00a0 ele estava assintom\u00e1tico. A conduta ent\u00e3o \u00e9 alimentar e reavaliar em uma hora.</span><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A.O RN filho de m\u00e3e diab\u00e9tica est\u00e1 em risco de fazer hipoglicemia. Pense comigo, uma m\u00e3e hiperglic\u00eamica, passa essa glicose para o feto pela placenta. O feto responde aumentando seus n\u00edveis de insulina. Ao nascer, a passagem da glicemia cessa, por\u00e9m a insulina continua alta, causando hipoglicemia neonatal. Esse dist\u00farbio pode ser assintom\u00e1tico ou sintom\u00e1tico, com tremores de extremidades, letargia, convuls\u00f5es e at\u00e9 coma.\u00a0A conduta nesses RNs, de acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria \u00e9 de realizar glicemia capilar\u00a0com1,2,3,6,12 e 24horas, e apo\u0301s,a cada 8 horas, ate\u0301 72 horas de vida. A hipoglicemia neonatal \u00e9 uma emerg\u00eancia e deve ser corrigida de imediato, pelo risco de causar letargia, convuls\u00f5es e coma.\u00a0A defini\u00e7\u00e3o dos valores de hipoglicemia \u00e9 extremamente controversa na literatura. Segundo as principais fontes, os valores para os quais devemos agir s\u00e3o:Observe o fluxo de condutaO tratamento endovenoso \u00e9 feito em duas etapas:\u00a01) Push de glicose a 10% 2ml/kg2) Infus\u00e3o cont\u00ednua de glicose 6-8mg/kg/minAgora, vamos avaliar o caso. A primeira glicemia do RN foi de 25mg/dL,\u00a0 ele estava assintom\u00e1tico. A conduta ent\u00e3o \u00e9 alimentar e reavaliar em uma hora.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 23:10:39.985963 +0000 UTC",
                "updated_at": "2023-02-25 19:00:09.531963 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000026691-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-grande383feedd89",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000087078",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "af651dfc-56df-4f08-b73d-3f9eb02e1f69",
                            "name": "RJ - Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ (Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho -- HUCFF)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D7BB0905-3895-1729-1DE9-551D9ACCBFD3"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-08T12:08:13Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:12:18Z",
                    "location": {
                        "id": "20"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "5137b794d78b4e7884ce8b3163ba04c0",
                    "name": "Defini\u00e7\u00e3o",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Defini\u00e7\u00e3o",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "be24b22f89114c93813cef2b6ebcf05d",
                    "name": "Causas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "0871eeb836a84c77b7e0973562f56423",
                    "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]Dist\u00farbios metab\u00f3licos do per\u00edodo neonatal[$$]Dist\u00farbios da glicose[$$]Hipoglicemia[$$]Causas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "b8567a17-991b-40ff-930e-964283885505",
                    "position": "0",
                    "body": "Glicog\u00eanese.",
                    "sanitized_body": "Glicog\u00eanese.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 22:39:35.811389 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-04-15 00:25:34.565091 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A glicog\u00eanese \u00e9 a principal forma de armazenar glicose no per\u00edodo fetal, por\u00e9m, ela ocorre principalmente no 3o trimestre de gravidez.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "A glicog\u00eanese \u00e9 a principal forma de armazenar glicose no per\u00edodo fetal, por\u00e9m, ela ocorre principalmente no 3o trimestre de gravidez.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-15 00:22:47.719612 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-15 00:25:37.117471 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "46b6b8b8-11be-4784-a257-91b74fa42692",
                    "position": "1",
                    "body": "Glicogen\u00f3lise.",
                    "sanitized_body": "Glicogen\u00f3lise.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 22:39:35.811389 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-04-15 00:25:34.9197 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A glicogen\u00f3lise ocorre para manter os n\u00edveis adequados de glicemia, por\u00e9m, os pr\u00e9-termos possuem pouco armazenamento em forma de glicog\u00eanio no f\u00edgado.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "A glicogen\u00f3lise ocorre para manter os n\u00edveis adequados de glicemia, por\u00e9m, os pr\u00e9-termos possuem pouco armazenamento em forma de glicog\u00eanio no f\u00edgado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-15 00:22:47.731005 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-15 00:25:37.117453 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 33,
                    "answers": 54
                },
                {
                    "id": "9e390a6e-56b9-4151-a422-f12b0ff20bfa",
                    "position": "2",
                    "body": "Gliconeog\u00eanese.",
                    "sanitized_body": "Gliconeog\u00eanese.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-14 22:39:35.811389 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-04-15 00:25:35.333862 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Sim, esse \u00e9 o principal mecanismo para manter a glicemia de pr\u00e9-termos.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Sim, esse \u00e9 o principal mecanismo para manter a glicemia de pr\u00e9-termos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-15 00:22:47.733 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-15 00:25:37.114062 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 50,
                    "answers": 82
                },
                {
                    "id": "61ba799b-d88b-4054-9f30-d7a4a363f6e9",
                    "position": "3",
                    "body": "Cetog\u00eanese.",
                    "sanitized_body": "Cetog\u00eanese.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-14 22:39:35.811389 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-04-15 00:25:35.81611 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Na aus\u00eancia da glicose e do glicog\u00eanio, o RN termo responde \u00e0 hipoglicemia com a libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos, exceto nos pr\u00e9-termos, que t\u00eam defici\u00eancia do mecanismo cetog\u00eanico.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Na aus\u00eancia da glicose e do glicog\u00eanio, o RN termo responde \u00e0 hipoglicemia com a libera\u00e7\u00e3o de corpos cet\u00f4nicos e \u00e1cidos graxos, exceto nos pr\u00e9-termos, que t\u00eam defici\u00eancia do mecanismo cetog\u00eanico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-04-15 00:22:47.726898 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-04-15 00:25:37.114822 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 11
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em um rec\u00e9m nascido pr\u00e9-termo, a produ\u00e7\u00e3o de glicose \u00e9 dependente, substancialmente, do processo de:",
            "statement_text": "Em um rec\u00e9m nascido pr\u00e9-termo, a produ\u00e7\u00e3o de glicose \u00e9 dependente, substancialmente, do processo de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "8149d87c7eeea17f6f61987f6a7d1aa0",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-14 22:39:35.811389 +0000 UTC",
            "forum_id": "b944f0de-6135-4b76-9528-b179524187cb",
            "solution": {
                "_key": "5c68353b-bc80-4d02-a04d-1a06f702efc2",
                "complete": "<b>GABARITO: C</b><div><br></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o dif\u00edcil. Vamos falar da manuten\u00e7\u00e3o da glicemia neonatal.\u00a0</div><div><br></div><div>Durante o per\u00edodo gestacional, a glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e a maior parte dela \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio no f\u00edgado do feto, o restante est\u00e1 presente no soro. Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica do neonato \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida.</div><div>Para evitar a hipoglicemia e promover a manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicose, h\u00e1 dois caminhos. O primeiro \u00e9 o aumento do glucagon e da epinefrina, causados pelo estresse do nascimento,  que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio hep\u00e1tico e queda da insulina. O segundo \u00e9 a amamenta\u00e7\u00e3o precoce, que fornece glicose suficiente para manter os n\u00edveis por aproximadamente quatro horas.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/15A88823-2E4A-E348-EC8B-568DE8F684FD/15A88823-2E4A-E348-EC8B-568DE8F684FD-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div>O glicog\u00eanio \u00e9 a principal fonte energ\u00e9tica do neonato e a sua reserva hep\u00e1tica \u00e9 maior que nos adultos.\u00a0</div><div>Por\u00e9m, RNs prematuros e/ou de baixo peso ao nascer apresentam imaturidade dos sistemas, como o hep\u00e1tico, al\u00e9m de d\u00e9ficit no armazenamento de glicog\u00eanio, pois a maior parte da reserva energ\u00e9tica ocorre no 3o trimestre de gravidez.\u00a0</div><div>Com a glicogen\u00f3lise prejudicada, a produ\u00e7\u00e3o de glicose em um RN pr\u00e9-termo \u00e9 basicamente dependente da gliconeog\u00eanese para<span>\u00a0a protec\u0327a\u0303o contra a hipoglicemia nas primeiras horas de vida. Ela consiste no processo que utiliza aminoa\u0301cidos armazenados no mu\u0301sculo, exceto lisina e leucina, ale\u0301m do piruvato, do lactato e do glicerol como substratos principais para a produc\u0327a\u0303o hepa\u0301tica de glicose.</span></div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: COl\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o dif\u00edcil. Vamos falar da manuten\u00e7\u00e3o da glicemia neonatal.\u00a0Durante o per\u00edodo gestacional, a glicose atravessa a barreira placent\u00e1ria e a maior parte dela \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio no f\u00edgado do feto, o restante est\u00e1 presente no soro. Ao nascimento, a concentra\u00e7\u00e3o de glicose s\u00e9rica do neonato \u00e9 de aproximadamente 70% da materna e cai rapidamente nas primeiras horas de vida.Para evitar a hipoglicemia e promover a manuten\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de glicose, h\u00e1 dois caminhos. O primeiro \u00e9 o aumento do glucagon e da epinefrina, causados pelo estresse do nascimento,  que leva a uma maior mobiliza\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio hep\u00e1tico e queda da insulina. O segundo \u00e9 a amamenta\u00e7\u00e3o precoce, que fornece glicose suficiente para manter os n\u00edveis por aproximadamente quatro horas.\u00a0O glicog\u00eanio \u00e9 a principal fonte energ\u00e9tica do neonato e a sua reserva hep\u00e1tica \u00e9 maior que nos adultos.\u00a0Por\u00e9m, RNs prematuros e/ou de baixo peso ao nascer apresentam imaturidade dos sistemas, como o hep\u00e1tico, al\u00e9m de d\u00e9ficit no armazenamento de glicog\u00eanio, pois a maior parte da reserva energ\u00e9tica ocorre no 3o trimestre de gravidez.\u00a0Com a glicogen\u00f3lise prejudicada, a produ\u00e7\u00e3o de glicose em um RN pr\u00e9-termo \u00e9 basicamente dependente da gliconeog\u00eanese para\u00a0a protec\u0327a\u0303o contra a hipoglicemia nas primeiras horas de vida. Ela consiste no processo que utiliza aminoa\u0301cidos armazenados no mu\u0301sculo, exceto lisina e leucina, ale\u0301m do piruvato, do lactato e do glicerol como substratos principais para a produc\u0327a\u0303o hepa\u0301tica de glicose.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-04-15 00:22:48.201236 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-04-15 00:25:37.490935 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-pre15474b70d6",
            "public": true
        }
    ]
}