{
    "data": [
        {
            "id": "4000028730",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3113352f-21b6-496f-91eb-bba8ca13a6f1",
                            "name": "ES - Centro Universit\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo - UNESC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "094097F3-D464-498C-3055-920700FF963A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T15:50:09Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "63752903-7959-4ea5-94b4-1e10387f20f1",
                    "position": "0",
                    "body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIA, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIA, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:14:56.620189 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Est\u00e1 errada a \u201cCIA\u201d, pois \u00e9 CIV.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Est\u00e1 errada a \u201cCIA\u201d, pois \u00e9 CIV.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:14:47.230219 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.203727 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "9ec65c53-e1e1-49d9-a836-57f9839ff2f4",
                    "position": "1",
                    "body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:14:56.780779 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:14:47.231113 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.204356 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 83,
                    "answers": 34
                },
                {
                    "id": "0f7ed407-4426-4200-a1f2-010d50fe44bc",
                    "position": "2",
                    "body": "Hipertrofia Ventricular esquerda, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia Ventricular esquerda, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e estenose pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:14:56.928092 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Est\u00e1 errada a \u201chipertrofia ventricular esquerda\u201d, pois \u00e9 hipertrofia ventricular direita.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Est\u00e1 errada a \u201chipertrofia ventricular esquerda\u201d, pois \u00e9 hipertrofia ventricular direita.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:14:47.230377 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.213251 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "b6e58a4f-2ba5-487b-9a73-0003aa9ea0c3",
                    "position": "3",
                    "body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o de aorta e estenose a\u00f3rtica.",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o de aorta e estenose a\u00f3rtica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:14:57.039899 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Est\u00e1 errada a \u201cestenose a\u00f3rtica\u201d, pois \u00e9 estenose pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Est\u00e1 errada a \u201cestenose a\u00f3rtica\u201d, pois \u00e9 estenose pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:14:47.221093 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.211453 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "e0ee3825-36fe-46f6-ab08-d9cca3cd97ca",
                    "position": "4",
                    "body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, persist\u00eancia do canal arterial e estenose pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia Ventricular direita, CIV, persist\u00eancia do canal arterial e estenose pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:14:57.188436 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. A persist\u00eancia do canal arterial n\u00e3o faz parte do quadro cl\u00ednico da Tetralogia de Fallot, podendo ou n\u00e3o estar presente.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. A persist\u00eancia do canal arterial n\u00e3o faz parte do quadro cl\u00ednico da Tetralogia de Fallot, podendo ou n\u00e3o estar presente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:14:47.221101 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.204483 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A Tetralogia de Fallot \u00e9 caracterizada por:",
            "statement_text": "A Tetralogia de Fallot \u00e9 caracterizada por:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "42bd8cdcc67f984099cf90d27c40b135",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 02:28:21.06357 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "6684efbb-64e2-4ed3-bf18-167b1e7fb8d7",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que tem como caracter\u00edsticas comunica\u00e7\u00e3o interventricular, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BA Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que tem como caracter\u00edsticas comunica\u00e7\u00e3o interventricular, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:14:47.346532 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-03 00:40:31.28911 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Tetralogia-Fallot-e7d94dc467",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000024510",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8fa2bc3d-b517-405c-a362-9e16ef1859a9",
                            "name": "GO - Unievang\u00e9lica - Centro Universit\u00e1rio de An\u00e1polis - UEVA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "2D415FB0-71A7-D0BD-7681-AC22958DEAC0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T23:51:16Z",
                    "location": {
                        "id": "926"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8565711f-fa23-4d3c-a09c-5703e80ddb2c",
                    "position": "0",
                    "body": "defeito do septo atrioventricular.",
                    "sanitized_body": "defeito do septo atrioventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:54:07.736129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.&nbsp;<b>O defeito de septo atrioventricular total \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar.</b> O DSAV costuma ter sintomas decorrentes do hiperfluxo pulmonar com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca precoce, com manifesta\u00e7\u00f5es de sintomas, como taquidispneia antes do primeiro m\u00eas de vida. Nessa patologia, a v\u00e1lvula atrioventricular \u00e9 \u00fanica e costuma ser insuficiente.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.\u00a0O defeito de septo atrioventricular total \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. O DSAV costuma ter sintomas decorrentes do hiperfluxo pulmonar com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca precoce, com manifesta\u00e7\u00f5es de sintomas, como taquidispneia antes do primeiro m\u00eas de vida. Nessa patologia, a v\u00e1lvula atrioventricular \u00e9 \u00fanica e costuma ser insuficiente.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:25:33.696434 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-28 14:53:15.275567 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "b094e914-a914-41b4-992e-4b3d9f509794",
                    "position": "1",
                    "body": "comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:54:07.736129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>A comunica\u00e7\u00e3o interventricular tamb\u00e9m \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. </b>Os sintomas s\u00e3o dependentes do seu tamanho, sendo as pequenas assintom\u00e1ticas por muito tempo e as maiores com evolu\u00e7\u00e3o para insufici\u00eancia card\u00edaca, geralmente, at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida da crian\u00e7a, pouco mais tardiamente do que o DSAV.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interventricular tamb\u00e9m \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. Os sintomas s\u00e3o dependentes do seu tamanho, sendo as pequenas assintom\u00e1ticas por muito tempo e as maiores com evolu\u00e7\u00e3o para insufici\u00eancia card\u00edaca, geralmente, at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida da crian\u00e7a, pouco mais tardiamente do que o DSAV.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:25:33.70822 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-28 14:53:15.272723 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "f2c57252-39a8-42b9-95a3-5fc3a3f0990a",
                    "position": "2",
                    "body": "s\u00edndrome de fallot.",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de fallot.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:54:07.736129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C.<b>&nbsp;Essa \u00e9 a resposta correta. \u00c9 a \u00fanica entre as alternativas que cursa com cianose. Na anatomia da tetralogia de Fallot, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.</b> Devido \u00e0 estenose pulmonar, n\u00e3o h\u00e1 hiperfluxo pulmonar, mas pelo contr\u00e1rio, pode haver uma restri\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar fazendo com que a crian\u00e7a fique mais taquipneica e com dispneia aos esfor\u00e7os (no enunciado ele est\u00e1 com a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria ainda no limite superior). Como h\u00e1 hipertrofia de ventr\u00edculo direito, essa c\u00e2mara pode estar aumentada na radiografia de t\u00f3rax. \u00c9 t\u00edpica a radiografia de t\u00f3rax dessa patologia que voc\u00ea pode encontrar em outras provas: <b>a forma do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 em \u201cforma de bota\u201d ou \u201ctamanco holand\u00eas\u201d, com a ponta do \u00e1pice para cima pela hipertrofia de VD (aumento de VD). O arco m\u00e9dio c\u00f4ncavo \u00e9 escavado devido \u00e0 hipoplasia das art\u00e9rias pulmonares, dando a forma caracter\u00edstica do tamanco holand\u00eas.</b>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C.\u00a0Essa \u00e9 a resposta correta. \u00c9 a \u00fanica entre as alternativas que cursa com cianose. Na anatomia da tetralogia de Fallot, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Devido \u00e0 estenose pulmonar, n\u00e3o h\u00e1 hiperfluxo pulmonar, mas pelo contr\u00e1rio, pode haver uma restri\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar fazendo com que a crian\u00e7a fique mais taquipneica e com dispneia aos esfor\u00e7os (no enunciado ele est\u00e1 com a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria ainda no limite superior). Como h\u00e1 hipertrofia de ventr\u00edculo direito, essa c\u00e2mara pode estar aumentada na radiografia de t\u00f3rax. \u00c9 t\u00edpica a radiografia de t\u00f3rax dessa patologia que voc\u00ea pode encontrar em outras provas: a forma do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 em \u201cforma de bota\u201d ou \u201ctamanco holand\u00eas\u201d, com a ponta do \u00e1pice para cima pela hipertrofia de VD (aumento de VD). O arco m\u00e9dio c\u00f4ncavo \u00e9 escavado devido \u00e0 hipoplasia das art\u00e9rias pulmonares, dando a forma caracter\u00edstica do tamanco holand\u00eas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:25:33.698478 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-28 14:53:15.279959 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 79
                },
                {
                    "id": "cc68ca88-eaba-4e16-b881-d0e81520b562",
                    "position": "3",
                    "body": "comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:54:07.736129 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D.&nbsp;<b>A comunica\u00e7\u00e3o interatrial tamb\u00e9m \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar.</b> Por\u00e9m, CIA mesmo grande \u00e9 uma cardiopatia que pode passar desapercebida por v\u00e1rios anos, com o paciente totalmente assintom\u00e1tico sem limita\u00e7\u00f5es a qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico. Uma revis\u00e3o grande mostrou cerca de 70% dos pacientes assintom\u00e1ticos com CIA tipo ostium secundum at\u00e9 os 10 anos de idade. \u00c9 extremamente raro o desenvolvimento de insufici\u00eancia card\u00edaca nos primeiros anos de vida, a n\u00e3o ser que a CIA seja muito grande com shunt importante.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interatrial tamb\u00e9m \u00e9 uma cardiopatia acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. Por\u00e9m, CIA mesmo grande \u00e9 uma cardiopatia que pode passar desapercebida por v\u00e1rios anos, com o paciente totalmente assintom\u00e1tico sem limita\u00e7\u00f5es a qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico. Uma revis\u00e3o grande mostrou cerca de 70% dos pacientes assintom\u00e1ticos com CIA tipo ostium secundum at\u00e9 os 10 anos de idade. \u00c9 extremamente raro o desenvolvimento de insufici\u00eancia card\u00edaca nos primeiros anos de vida, a n\u00e3o ser que a CIA seja muito grande com shunt importante.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:25:33.708666 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-28 14:53:15.263892 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A m\u00e3e de um neonato com 20 dias procura atendimento m\u00e9dico queixando-se que seu filho apresenta cianose ao mamar e ao chorar. Nega desconforto respirat\u00f3rio. Ao exame f\u00edsico, encontra-se com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 60irpm, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es, frequ\u00eancia card\u00edaca de 135bpm, aus\u00eancia de abaulamento do t\u00f3rax, aus\u00eancia de fr\u00eamitos, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico 3+/6+.&nbsp;<div><br></div><div>Realizado Rx de t\u00f3rax, evidenciou-se aumento do ventr\u00edculo direito. Levando-se em conta os dados apresentados, deve-se suspeitar de uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, sendo a mais frequente a/o:</div>",
            "statement_text": "A m\u00e3e de um neonato com 20 dias procura atendimento m\u00e9dico queixando-se que seu filho apresenta cianose ao mamar e ao chorar. Nega desconforto respirat\u00f3rio. Ao exame f\u00edsico, encontra-se com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 60irpm, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es, frequ\u00eancia card\u00edaca de 135bpm, aus\u00eancia de abaulamento do t\u00f3rax, aus\u00eancia de fr\u00eamitos, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico 3+/6+.\u00a0Realizado Rx de t\u00f3rax, evidenciou-se aumento do ventr\u00edculo direito. Levando-se em conta os dados apresentados, deve-se suspeitar de uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, sendo a mais frequente a/o:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:54:07.736129 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "726a536e-99e4-4c12-9864-aab230efe77d",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><b><div><b><br></b></div>Futuro Residente, dentre as alternativas a seguir, apenas uma delas \u00e9 cianog\u00eanica, e s\u00f3 com esse dado j\u00e1 daria para responder a quest\u00e3o!</b> Mas, o examinador tamb\u00e9m fala que a crian\u00e7a de 20 dias n\u00e3o tem desconforto respirat\u00f3rio, est\u00e1 com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria no limite superior da normalidade e com frequ\u00eancia card\u00edaca normal. Ele menciona um sopro sist\u00f3lico de 3+/6+, sem dizer a localiza\u00e7\u00e3o e cita uma radiografia de t\u00f3rax com aumento do ventr\u00edculo direito. <b>A radiografia&nbsp;de t\u00f3rax com aumento do ventr\u00edculo direito corrobora a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica da cardiopatia cianog\u00eanica das alternativas.</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, dentre as alternativas a seguir, apenas uma delas \u00e9 cianog\u00eanica, e s\u00f3 com esse dado j\u00e1 daria para responder a quest\u00e3o! Mas, o examinador tamb\u00e9m fala que a crian\u00e7a de 20 dias n\u00e3o tem desconforto respirat\u00f3rio, est\u00e1 com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria no limite superior da normalidade e com frequ\u00eancia card\u00edaca normal. Ele menciona um sopro sist\u00f3lico de 3+/6+, sem dizer a localiza\u00e7\u00e3o e cita uma radiografia de t\u00f3rax com aumento do ventr\u00edculo direito. A radiografia\u00a0de t\u00f3rax com aumento do ventr\u00edculo direito corrobora a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica da cardiopatia cianog\u00eanica das alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 12:25:33.909892 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-28 14:53:15.362325 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "ma-neonato-com-20-dias81baf6c0a0",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000027338",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FE1967F2-6F31-7D6D-7B8A-B79305E1EE2E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:09:38Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T17:57:27Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "58f54f4e-5dfd-4090-b63a-0c6de0b5e829",
                    "position": "0",
                    "body": "Defeito do septo atrioventricular.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Defeito do septo atrioventricular.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:18:56.682298 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                            "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar, acianog\u00eanica. H\u00e1 um shunt intracard\u00edaco, isso \u00e9, com passagem de sangue, tanto do \u00e1trio como do ventr\u00edculo esquerdo para o \u00e1trio, e para o ventr\u00edculo direito (VD), gerando um aumento na pr\u00e9 e p\u00f3s carga do VD e hiperfluxo pulmonar. Nessa patologia, a valva atrioventricular \u00e9 \u00fanica e insuficiente, e o paciente evoluiu com sintomas de hiperfluxo pulmonar e insufici\u00eancia card\u00edaca direita nas primeiras semanas de vida. <b>N\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese, pois nessa patologia s\u00e3o mais precoces e costumam aparecer antes do primeiro m\u00eas de vida, com progress\u00e3o r\u00e1pida dos sintomas.&nbsp;</b><div><br><div>\u00c9 mais comum em crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down e n\u00e3o tem nenhuma men\u00e7\u00e3o dessa s\u00edndrome no enunciado.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar, acianog\u00eanica. H\u00e1 um shunt intracard\u00edaco, isso \u00e9, com passagem de sangue, tanto do \u00e1trio como do ventr\u00edculo esquerdo para o \u00e1trio, e para o ventr\u00edculo direito (VD), gerando um aumento na pr\u00e9 e p\u00f3s carga do VD e hiperfluxo pulmonar. Nessa patologia, a valva atrioventricular \u00e9 \u00fanica e insuficiente, e o paciente evoluiu com sintomas de hiperfluxo pulmonar e insufici\u00eancia card\u00edaca direita nas primeiras semanas de vida. N\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese, pois nessa patologia s\u00e3o mais precoces e costumam aparecer antes do primeiro m\u00eas de vida, com progress\u00e3o r\u00e1pida dos sintomas.\u00a0\u00c9 mais comum em crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down e n\u00e3o tem nenhuma men\u00e7\u00e3o dessa s\u00edndrome no enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:13:13.895749 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 19:21:42.515055 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "bbb210b5-3338-4c75-ac75-c745c21c759a",
                    "position": "1",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:18:56.682298 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica, que n\u00e3o cursa com hiperfluxo pulmonar.</b> Lembrando de sua anatomia, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Esse \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico em que h\u00e1 um shunt intracard\u00edaco que \u00e9 a CIV, geralmente grande, e h\u00e1 tamb\u00e9m uma estenose pulmonar, levando a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, \u201cprotegendo\u201d de que haja um hiperfluxo pulmonar e aumentando a press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Dessa forma, a maioria dos pacientes apresentam um fluxo (shunt) intracard\u00edaco pela CIV direita-esquerda.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica, que n\u00e3o cursa com hiperfluxo pulmonar. Lembrando de sua anatomia, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Esse \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico em que h\u00e1 um shunt intracard\u00edaco que \u00e9 a CIV, geralmente grande, e h\u00e1 tamb\u00e9m uma estenose pulmonar, levando a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, \u201cprotegendo\u201d de que haja um hiperfluxo pulmonar e aumentando a press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Dessa forma, a maioria dos pacientes apresentam um fluxo (shunt) intracard\u00edaco pela CIV direita-esquerda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:13:13.905695 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 19:21:42.515299 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 63
                },
                {
                    "id": "f03363f3-1c18-47a7-9666-f55b66d66999",
                    "position": "2",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 00:18:56.682298 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C.&nbsp;<b>A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar&nbsp;</b>caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um shunt intracard\u00edaco da esquerda para a direita resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e aumento do fluxo pulmonar.<div><br><div><b>A sintomatologia da CIA depende do seu tamanho e costuma ser assintom\u00e1tica ou oligossintom\u00e1tica nos primeiros meses e at\u00e9 anos de vida, sendo rara a evolu\u00e7\u00e3o, assim, precoce para ICC.</b> Isso acontece pois a press\u00e3o nos \u00e1trios \u00e9 mais baixa, ent\u00e3o o fluxo sangu\u00edneo pelo shunt \u00e9 menor do que na CIV, por exemplo.</div><div><br></div><div><b>A ausculta t\u00edpica da CIA \u00e9 a presen\u00e7a de dobramento fixo de segunda bulha. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi descrito no enunciado, n\u00e3o tronando a principal hip\u00f3tese.</b></div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar\u00a0caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um shunt intracard\u00edaco da esquerda para a direita resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e aumento do fluxo pulmonar.A sintomatologia da CIA depende do seu tamanho e costuma ser assintom\u00e1tica ou oligossintom\u00e1tica nos primeiros meses e at\u00e9 anos de vida, sendo rara a evolu\u00e7\u00e3o, assim, precoce para ICC. Isso acontece pois a press\u00e3o nos \u00e1trios \u00e9 mais baixa, ent\u00e3o o fluxo sangu\u00edneo pelo shunt \u00e9 menor do que na CIV, por exemplo.A ausculta t\u00edpica da CIA \u00e9 a presen\u00e7a de dobramento fixo de segunda bulha. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi descrito no enunciado, n\u00e3o tronando a principal hip\u00f3tese.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:13:13.915009 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 19:21:42.515688 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "8b04e575-00c3-4df4-bd0d-d68c9eeeb10a",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 00:18:56.682298 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div><br></div><div>Correta a alternativa D.&nbsp;<b>O quadro apresentado \u00e9 t\u00edpico de uma comunica\u00e7\u00e3o interventricular, provavelmente grande, que \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica que cursa com hiperfluxo pulmonar. </b>Nela, h\u00e1 um shunt intracard\u00edaco do ventr\u00edculo (VE) para o ventr\u00edculo direito (VD).&nbsp;</div><div><br></div><div>Ap\u00f3s o nascimento com a queda da press\u00e3o pulmonar e aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o do VD fica gradativamente menor do que a press\u00e3o em VE. Na presen\u00e7a de CIV, esses dois sistemas entram em contato e o ventr\u00edculo esquerdo ejeta sangue n\u00e3o s\u00f3 para a aorta, mas tamb\u00e9m para o ventr\u00edculo direito.<b> Iniciam-se sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca, sem cianose e com hiperfluxo pulmonar geralmente at\u00e9 os 3 meses de idade da crian\u00e7a. No eletrocardiograma pode haver sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo ou biventricular e radiografia de t\u00f3rax com cardiomegalia, al\u00e9m de um aumento da trama vascular pulmonar.</b></div><div><b><br></b></div><div>Na Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), o sopro pode ser de intensidade vari\u00e1vel a depender do tamanho da CIV. Geralmente \u00e9 um sopro holossist\u00f3lico melhor auscultado nos terceiros e quartos espa\u00e7os intercostais esquerdo.&nbsp;</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D.\u00a0O quadro apresentado \u00e9 t\u00edpico de uma comunica\u00e7\u00e3o interventricular, provavelmente grande, que \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica que cursa com hiperfluxo pulmonar. Nela, h\u00e1 um shunt intracard\u00edaco do ventr\u00edculo (VE) para o ventr\u00edculo direito (VD).\u00a0Ap\u00f3s o nascimento com a queda da press\u00e3o pulmonar e aumento da resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o do VD fica gradativamente menor do que a press\u00e3o em VE. Na presen\u00e7a de CIV, esses dois sistemas entram em contato e o ventr\u00edculo esquerdo ejeta sangue n\u00e3o s\u00f3 para a aorta, mas tamb\u00e9m para o ventr\u00edculo direito. Iniciam-se sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca, sem cianose e com hiperfluxo pulmonar geralmente at\u00e9 os 3 meses de idade da crian\u00e7a. No eletrocardiograma pode haver sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo ou biventricular e radiografia de t\u00f3rax com cardiomegalia, al\u00e9m de um aumento da trama vascular pulmonar.Na Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), o sopro pode ser de intensidade vari\u00e1vel a depender do tamanho da CIV. Geralmente \u00e9 um sopro holossist\u00f3lico melhor auscultado nos terceiros e quartos espa\u00e7os intercostais esquerdo.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:13:13.905922 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 19:21:42.515011 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 128
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Leia o caso cl\u00ednico a seguir. Uma lactente de cinco meses \u00e9 atendida no ambulat\u00f3rio de pediatria com queixa de dificuldade para mamar e ganhar peso. A m\u00e3e relata que a crian\u00e7a mamava bem at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida, mas que vem diminuindo o tempo de mamada, soltando o seio materno em menos de cinco minutos de suc\u00e7\u00e3o, o que a faz pensar que a amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 insuficiente. A m\u00e3e relata tamb\u00e9m que a crian\u00e7a j\u00e1 teve dois epis\u00f3dios de pneumonia nos \u00faltimos dois meses. A crian\u00e7a apresentava-se com baixo ganho nas curvas de peso e crescimento, e ao exame foram observados taquidispneia leve, sopro sist\u00f3lico +++/6+ rude, melhor aud\u00edvel em bordo esternal esquerdo m\u00e9dio e baixo, al\u00e9m de hepatomegalia de 2 cm. A radiografia de t\u00f3rax e o eletrocardiograma foram realizados. O eletrocardiograma mostrou sinais de sobrecarga do ventr\u00edculo esquerdo e a radiografia \u00e9 aprensentada a seguir. Nesse caso, qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?&nbsp;<div><br></div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/E3A6F284-0411-4AE7-6CC6-6D4B830483AF/E3A6F284-0411-4AE7-6CC6-6D4B830483AF-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
            "statement_text": "Leia o caso cl\u00ednico a seguir. Uma lactente de cinco meses \u00e9 atendida no ambulat\u00f3rio de pediatria com queixa de dificuldade para mamar e ganhar peso. A m\u00e3e relata que a crian\u00e7a mamava bem at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida, mas que vem diminuindo o tempo de mamada, soltando o seio materno em menos de cinco minutos de suc\u00e7\u00e3o, o que a faz pensar que a amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 insuficiente. A m\u00e3e relata tamb\u00e9m que a crian\u00e7a j\u00e1 teve dois epis\u00f3dios de pneumonia nos \u00faltimos dois meses. A crian\u00e7a apresentava-se com baixo ganho nas curvas de peso e crescimento, e ao exame foram observados taquidispneia leve, sopro sist\u00f3lico +++/6+ rude, melhor aud\u00edvel em bordo esternal esquerdo m\u00e9dio e baixo, al\u00e9m de hepatomegalia de 2 cm. A radiografia de t\u00f3rax e o eletrocardiograma foram realizados. O eletrocardiograma mostrou sinais de sobrecarga do ventr\u00edculo esquerdo e a radiografia \u00e9 aprensentada a seguir. Nesse caso, qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 00:18:56.682298 +0000 UTC",
            "forum_id": "817c3172-8d6f-4e61-9d84-4b1ff49ea759",
            "solution": {
                "_key": "783596dc-2375-417a-bedf-2cf0fa74fc9d",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><b><br></b></div>Futuro Residente, no enunciado o examinador descreve um caso cl\u00ednico de uma cardiopatia com hiperfluxo pulmonar, evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<div><br><div><b>Nos casos de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, presentes nos shunts card\u00edacos, podemos observar mais precocemente aumento do trabalho respirat\u00f3rio com taquipneia, principalmente aos esfor\u00e7os, intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os f\u00edsicos, sudorese, interrup\u00e7\u00e3o das mamadas, irritabilidade e retardo do crescimento ponderoestatural.</b> Outros sintomas que geralmente s\u00e3o mais tardios incluem taquicardia, hepato e/ou esplenomegalia, infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o e, mais raramente, edema perif\u00e9rico. Nessas crian\u00e7as, a identifica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio dos sintomas, principalmente inicialmente com sintomas inespec\u00edficos, a evolu\u00e7\u00e3o deles e gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem obtidas, sobretudo em neonatos e lactentes, e dependem muito do n\u00edvel de percep\u00e7\u00e3o dos pais.&nbsp;</div><div><br></div><div>Vamos analisar as alternativas e marcar qual \u00e9 a PRINCIPAL hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, no enunciado o examinador descreve um caso cl\u00ednico de uma cardiopatia com hiperfluxo pulmonar, evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.Nos casos de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, presentes nos shunts card\u00edacos, podemos observar mais precocemente aumento do trabalho respirat\u00f3rio com taquipneia, principalmente aos esfor\u00e7os, intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os f\u00edsicos, sudorese, interrup\u00e7\u00e3o das mamadas, irritabilidade e retardo do crescimento ponderoestatural. Outros sintomas que geralmente s\u00e3o mais tardios incluem taquicardia, hepato e/ou esplenomegalia, infec\u00e7\u00f5es pulmonares de repeti\u00e7\u00e3o e, mais raramente, edema perif\u00e9rico. Nessas crian\u00e7as, a identifica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio dos sintomas, principalmente inicialmente com sintomas inespec\u00edficos, a evolu\u00e7\u00e3o deles e gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem obtidas, sobretudo em neonatos e lactentes, e dependem muito do n\u00edvel de percep\u00e7\u00e3o dos pais.\u00a0Vamos analisar as alternativas e marcar qual \u00e9 a PRINCIPAL hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 11:13:14.103682 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 19:21:42.56762 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000027338-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Leia-caso-clinico1572b7131be",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000001829",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c703e09b-ba2b-4468-9d85-148d8b8efb70",
                            "name": "TO - Centro Universit\u00e1rio UNIRG"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "07e709e5-56ba-4ae8-8b0b-881fb01eafa4",
                            "name": "P\u00fablico - Municipal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "173E7378-FFB3-C09F-9216-A15757ACEA6D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T13:08:07Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T14:20:05Z",
                    "location": {
                        "id": "5512"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "2be1e1e3-af26-483a-9aa1-1fb7d4ebcae1",
                    "position": "0",
                    "body": "Estenose pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Estenose pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:21:17.529823 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:26:39.747157 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:27:38.100637 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:39:39.2028 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 23
                },
                {
                    "id": "0ff47312-bd35-437d-a260-989bae702b22",
                    "position": "1",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA).",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 15:21:17.529823 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:26:39.877608 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. N\u00e3o est\u00e1 presente na tetralogia de Fallot.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. N\u00e3o est\u00e1 presente na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:27:38.111093 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:39:39.202586 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 149
                },
                {
                    "id": "00da0222-7817-492d-8a1c-60a921aa2b60",
                    "position": "2",
                    "body": "Hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                    "sanitized_body": "Hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:21:17.529823 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:26:40.016003 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:27:38.097028 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:39:39.194181 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 18
                },
                {
                    "id": "da18d720-a94c-4fa5-a473-a58fff025297",
                    "position": "3",
                    "body": "Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "sanitized_body": "Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 15:21:17.529823 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:26:40.147493 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Presente na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:27:38.099079 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 00:39:39.196488 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 26
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "S\u00e3o caracter\u00edsticas da tetralogia de Fallot, EXCETO:",
            "statement_text": "S\u00e3o caracter\u00edsticas da tetralogia de Fallot, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "faa7591e888ec5bc28713a24cdfcdd68",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 15:21:17.529823 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e95c4678-c9ed-4f50-8974-c6d4cb56aea3",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Futuro Residente, n\u00e3o pode errar essa quest\u00e3o! As quest\u00f5es sobre a anatomia card\u00edaca na tetralogia de Fallot s\u00e3o as quest\u00f5es mais frequentes sobre essa patologia nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica! <b>A tetralogia de Fallot (T4F)</b> \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, na qual s\u00e3o encontradas quatro caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas:<div><br><div>\u2022\t<b>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular </b>(CIV);</div><div><br></div><div>\u2022\t<b>Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular</b> (aorta cavalgando os ventr\u00edculos);</div><div><br></div><div>\u2022\t<b>Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar,</b> com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 atresia pulmonar em casos mais extremos;</div><div><br></div><div>\u2022\t<b>Hipertrofia do ventr\u00edculo direito</b>, secund\u00e1ria \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, n\u00e3o pode errar essa quest\u00e3o! As quest\u00f5es sobre a anatomia card\u00edaca na tetralogia de Fallot s\u00e3o as quest\u00f5es mais frequentes sobre essa patologia nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica! A tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, na qual s\u00e3o encontradas quatro caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas:\u2022\tComunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV);\u2022\tDextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos);\u2022\tEstenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 atresia pulmonar em casos mais extremos;\u2022\tHipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1ria \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:27:38.262258 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 00:39:39.259779 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Sa-caracteristicas762e2a313",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000068208",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5a1e5909-2f5a-477c-924a-ec32151bdf80",
                            "name": "PR - Hospital Angelina Caron - HAC PR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "D8B9E579-BC71-1DEC-842B-3E01787F4BB7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T03:19:11Z",
                    "location": {
                        "id": "2868"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fc9e9f18-112b-4b72-bd92-de347680895c",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>Atresia de tric\u00faspide<br></div>",
                    "sanitized_body": "Atresia de tric\u00faspide",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 04:20:08.081412 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Obstru\u00e7\u00e3o importante ao fluxo pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ca\u201d: Obstru\u00e7\u00e3o importante ao fluxo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 04:19:57.409874 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.691075 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "f7145940-d047-4b81-af55-3352b699e322",
                    "position": "1",
                    "body": "<div>Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base<br></div>",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 04:20:08.230661 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: Circula\u00e7\u00e3o em paralelo.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cb\u201d: Circula\u00e7\u00e3o em paralelo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 04:19:57.423525 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.695737 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "64cf20df-d62e-4fd3-93aa-49b3a3e1d8bb",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>S\u00edndrome do cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico<br></div>",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome do cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 04:20:08.38431 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "36ac044f9c394982bf33934999d9f047",
                            "name": "Hipoplasia cora\u00e7\u00e3o esquerdo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Hipoplasia cora\u00e7\u00e3o esquerdo",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Shunt sangu\u00edneo de sangue venoso para manter a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea sist\u00eamica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201cc\u201d: Shunt sangu\u00edneo de sangue venoso para manter a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea sist\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 04:19:57.410417 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.692978 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 24
                },
                {
                    "id": "57ab002e-eb44-4c74-a623-bf8bf7f9f6a8",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta<br></div>",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 04:20:08.554005 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sangu\u00edneo sist\u00eamico.",
                        "sanitized_complete": "Correta alternativa \u201cd\u201d: Obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sangu\u00edneo sist\u00eamico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 04:19:57.412378 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.754346 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 81,
                    "answers": 434
                },
                {
                    "id": "efed565f-7c7e-44cd-9c67-42675e00d61a",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>Ventr\u00edculo \u00fanico</div>",
                    "sanitized_body": "Ventr\u00edculo \u00fanico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 04:20:08.722361 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d: Shunt sangu\u00edneo venoso e arterial importante para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica",
                        "sanitized_complete": "Incorreta alternativa \u201ce\u201d: Shunt sangu\u00edneo venoso e arterial importante para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 04:19:57.412023 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.752207 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 18
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "statement_text": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "148a3e7e42c7dcfece2c7b984b83ecdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-13 19:44:58.200091 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ba467c4c-5a6a-49de-ac12-3641759a5323",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div>Lembrar que pode ter cianose quando h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o importante do fluxo pulmonar, circula\u00e7\u00e3o em paralelo ou shunto importante de sangue venoso para o lado da circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Segue uma tabela abaixo para ajudar a gravar as principais cardiopatias e se s\u00e3o elas cianog\u00eanicas ou n\u00e3o.</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/43A9A7F4-BB9D-69F0-5693-C68206E7504C/43A9A7F4-BB9D-69F0-5693-C68206E7504C-400.png\"></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DLembrar que pode ter cianose quando h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o importante do fluxo pulmonar, circula\u00e7\u00e3o em paralelo ou shunto importante de sangue venoso para o lado da circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Segue uma tabela abaixo para ajudar a gravar as principais cardiopatias e se s\u00e3o elas cianog\u00eanicas ou n\u00e3o.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 04:19:57.598434 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-28 04:20:09.875058 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "E-exemplo-cardiopatia61cff179d",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000028253",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "a4e8a9c2-7904-4a40-8111-f3286cad0ebc",
                            "name": "GO - Universidade de Rio Verde - UNIRV"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "28A23395-CF91-B35D-8EE0-5FC590FFD52A"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T00:19:29Z",
                    "location": {
                        "id": "1108"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "ce3e5fda-7041-4ff8-a880-6096af459ce7",
                    "position": "0",
                    "body": "Esse paciente apresenta provavelmente um defeito do septo atrial.",
                    "sanitized_body": "Esse paciente apresenta provavelmente um defeito do septo atrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:47:39.654111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial n\u00e3o \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cr\u00edtica e n\u00e3o \u00e9 cianog\u00eanica. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar que n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial n\u00e3o \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cr\u00edtica e n\u00e3o \u00e9 cianog\u00eanica. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar que n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:31:06.016598 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 22:27:49.250247 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "91119d9a-22c5-40df-810d-947b427067d2",
                    "position": "1",
                    "body": "A melhor indica\u00e7\u00e3o de cianose nesse paciente \u00e9 o exame de leitos ungueais.",
                    "sanitized_body": "A melhor indica\u00e7\u00e3o de cianose nesse paciente \u00e9 o exame de leitos ungueais.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:47:39.654111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Muitas vezes, o exame cl\u00ednico \u00e9 falho para detectar cianose, sendo a melhor forma o uso de ox\u00edmetro de pulso. Em rec\u00e9m-nascidos as extremidades podem ter uma perfus\u00e3o mais lenta com acrocianose que n\u00e3o representa uma dessatura\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Muitas vezes, o exame cl\u00ednico \u00e9 falho para detectar cianose, sendo a melhor forma o uso de ox\u00edmetro de pulso. Em rec\u00e9m-nascidos as extremidades podem ter uma perfus\u00e3o mais lenta com acrocianose que n\u00e3o representa uma dessatura\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:31:06.00076 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 22:27:49.256805 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "7ae0385f-6727-46a5-8780-f96889a13dcf",
                    "position": "2",
                    "body": "Para se visualizar a cianose, \u00e9 necess\u00e1rio ao menos 5g/dL de hemoglobina desoxigenada.",
                    "sanitized_body": "Para se visualizar a cianose, \u00e9 necess\u00e1rio ao menos 5g/dL de hemoglobina desoxigenada.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 01:47:39.654111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 a alternativa mais correta. Para detectar cianose no exame f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, aproximadamente 3 a 5 g/dL de hemoglobina desoxigenada.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. \u00c9 a alternativa mais correta. Para detectar cianose no exame f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, aproximadamente 3 a 5 g/dL de hemoglobina desoxigenada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:31:06.020208 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 22:27:49.24503 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 56
                },
                {
                    "id": "be0be16e-4847-4647-8839-2ee07f35987c",
                    "position": "3",
                    "body": "Esse paciente apresenta provavelmente uma persist\u00eancia do canal arterial.",
                    "sanitized_body": "Esse paciente apresenta provavelmente uma persist\u00eancia do canal arterial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:47:39.654111 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A persist\u00eancia do canal arterial n\u00e3o \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cr\u00edtica e n\u00e3o \u00e9 cianog\u00eanica. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar que n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A persist\u00eancia do canal arterial n\u00e3o \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cr\u00edtica e n\u00e3o \u00e9 cianog\u00eanica. \u00c9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar que n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:31:06.007116 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 22:27:49.252526 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 15
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um lactente, sexo feminino, com 45 dias de vida apresenta cianose. Qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir a respeito do diagn\u00f3stico de cianose nessa paciente \u00e9 verdadeira?&nbsp;",
            "statement_text": "Um lactente, sexo feminino, com 45 dias de vida apresenta cianose. Qual das afirma\u00e7\u00f5es a seguir a respeito do diagn\u00f3stico de cianose nessa paciente \u00e9 verdadeira?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 01:47:39.654111 +0000 UTC",
            "forum_id": "9a8ba835-a42e-4914-b83b-691b5b07ac32",
            "solution": {
                "_key": "0626b316-7b75-468b-8298-41cbf4dd5dc3",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Futuro Residente, o examinador faz algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre cianose e quer saber qual \u00e9 a verdadeira.&nbsp;<div><br><div>Vamos lembrar que cianose pode ser um sinal importante de algumas <b>cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas. Cianose \u00e9 o tom de pele azulado causado pela presen\u00e7a de aproximadamente 3 a 5 g/dL de hemoglobina desoxigenada.</b> No entanto, a cianose pode n\u00e3o ser clinicamente aparente em pacientes com dessatura\u00e7\u00e3o leve (&gt;80% de satura\u00e7\u00e3o) ou anemia. A cianose pode ser especialmente dif\u00edcil de notar em beb\u00eas com tom de pele mais escura. A oximetria de pulso \u00e9 o melhor m\u00e9todo para detectar dessatura\u00e7\u00e3o, principalmente as mais leves.&nbsp;</div><div>Lembrando que as \u201ccardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas\u201d s\u00e3o aquelas em que os sintomas aparecem com fechamento ou restri\u00e7\u00e3o do fluxo do canal arterial (cardiopatias canal-dependentes), como:</div><div><br></div><div>\u2022<b>\tCardiopatias com fluxo pulmonar dependente do canal arterial: atresia pulmonar e similares&nbsp;</b></div><div><br></div><div>\u2022\t<b>Cardiopatias com fluxo sist\u00eamico dependente do canal arterial: </b>s\u00edndrome de hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo, coarta\u00e7\u00e3o de aorta cr\u00edtica e similares (como interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico)</div><div><br></div><div>\u2022\t<b>Cardiopatias com circula\u00e7\u00e3o em paralelo:</b> transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias, que geralmente s\u00e3o dependentes do canal arterial na forma simples, em que n\u00e3o h\u00e1 outros shunts entre as duas circula\u00e7\u00f5es.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, o examinador faz algumas afirma\u00e7\u00f5es sobre cianose e quer saber qual \u00e9 a verdadeira.\u00a0Vamos lembrar que cianose pode ser um sinal importante de algumas cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas. Cianose \u00e9 o tom de pele azulado causado pela presen\u00e7a de aproximadamente 3 a 5 g/dL de hemoglobina desoxigenada. No entanto, a cianose pode n\u00e3o ser clinicamente aparente em pacientes com dessatura\u00e7\u00e3o leve (&gt;80% de satura\u00e7\u00e3o) ou anemia. A cianose pode ser especialmente dif\u00edcil de notar em beb\u00eas com tom de pele mais escura. A oximetria de pulso \u00e9 o melhor m\u00e9todo para detectar dessatura\u00e7\u00e3o, principalmente as mais leves.\u00a0Lembrando que as \u201ccardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas\u201d s\u00e3o aquelas em que os sintomas aparecem com fechamento ou restri\u00e7\u00e3o do fluxo do canal arterial (cardiopatias canal-dependentes), como:\u2022\tCardiopatias com fluxo pulmonar dependente do canal arterial: atresia pulmonar e similares\u00a0\u2022\tCardiopatias com fluxo sist\u00eamico dependente do canal arterial: s\u00edndrome de hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo, coarta\u00e7\u00e3o de aorta cr\u00edtica e similares (como interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico)\u2022\tCardiopatias com circula\u00e7\u00e3o em paralelo: transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias, que geralmente s\u00e3o dependentes do canal arterial na forma simples, em que n\u00e3o h\u00e1 outros shunts entre as duas circula\u00e7\u00f5es.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 12:31:06.178545 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 22:27:49.297664 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "lactente-sexo-feminino2641c8fc1c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020340",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "9eb2af2b-a07e-4a12-8da4-c404c5ffa97d",
                            "name": "GO - Hospital e Maternidade Dona Iris - HMDI"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C8D67CF3-1B52-7259-418A-2FE751B8D599"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T16:00:42Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "name": "Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "3f70eed7-f007-4fa6-abc7-c2d4d3356727",
                    "position": "0",
                    "body": "Ecocardiograma com mapeamento de fluxo em cores.",
                    "sanitized_body": "Ecocardiograma com mapeamento de fluxo em cores.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:32:02.871705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. O ecocardiograma com mapeamento de fluxo em cores seja fetal ou p\u00f3s-natal, \u00e9 um exame n\u00e3o invasivo de f\u00e1cil acesso, presente em diversos servi\u00e7os de sa\u00fade, excelente para diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas desde que haja uma pessoa treinada para execut\u00e1-lo. O diagn\u00f3stico atrav\u00e9s da ecocardiografia especializada tem sido cada vez mais detalhado com a melhora dos equipamentos de ultrassom e, principalmente, com o advento da tecnologia tridimensional. \u00c9 poss\u00edvel trazer informa\u00e7\u00f5es precisas da anatomia card\u00edaca e dados hemodin\u00e2micos, como dire\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo e estimativa de press\u00e3o pulmonar, e gradiente de press\u00e3o entre as estruturas card\u00edacas.<div><br><div>Segundo a Sociedade Brasileira de Pediatria, \u00e9 o m\u00e9todo ideal para o diagn\u00f3stico de cardiopatia cong\u00eanita, sendo o exame de escolha a ser realizado sempre na suspeita de cardiopatia cong\u00eanita por altera\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico ou altera\u00e7\u00e3o da triagem cardiol\u00f3gica (teste da oximetria).</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. O ecocardiograma com mapeamento de fluxo em cores seja fetal ou p\u00f3s-natal, \u00e9 um exame n\u00e3o invasivo de f\u00e1cil acesso, presente em diversos servi\u00e7os de sa\u00fade, excelente para diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas desde que haja uma pessoa treinada para execut\u00e1-lo. O diagn\u00f3stico atrav\u00e9s da ecocardiografia especializada tem sido cada vez mais detalhado com a melhora dos equipamentos de ultrassom e, principalmente, com o advento da tecnologia tridimensional. \u00c9 poss\u00edvel trazer informa\u00e7\u00f5es precisas da anatomia card\u00edaca e dados hemodin\u00e2micos, como dire\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo e estimativa de press\u00e3o pulmonar, e gradiente de press\u00e3o entre as estruturas card\u00edacas.Segundo a Sociedade Brasileira de Pediatria, \u00e9 o m\u00e9todo ideal para o diagn\u00f3stico de cardiopatia cong\u00eanita, sendo o exame de escolha a ser realizado sempre na suspeita de cardiopatia cong\u00eanita por altera\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico ou altera\u00e7\u00e3o da triagem cardiol\u00f3gica (teste da oximetria).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:01:26.481476 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:56:23.447012 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 93,
                    "answers": 85
                },
                {
                    "id": "b97f8f93-81b9-4e67-9344-df6d7d502744",
                    "position": "1",
                    "body": "Cintilografia.",
                    "sanitized_body": "Cintilografia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:32:02.871705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Apesar de ser um bom exame que consegue fornecer dados de anatomia e de hemodin\u00e2mica, segundo a \u201cI Diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia Sobre Cardiologia Nuclear\u201d, o avan\u00e7o das t\u00e9cnicas de diagn\u00f3stico por imagem, como a ecocardiografia e, mais recentemente, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica fez com que a <b>aplica\u00e7\u00e3o da cardiologia nuclear no diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas ficasse mais limitada e restrita a algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas especiais,</b> n\u00e3o sendo o m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita.<div><br><div>\u00c9 um exame que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o facilmente dispon\u00edvel em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade. Precisa de equipe treinada para execut\u00e1-lo e avaliar os resultados e h\u00e1 necessidade de uso de radiof\u00e1rmaco.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Apesar de ser um bom exame que consegue fornecer dados de anatomia e de hemodin\u00e2mica, segundo a \u201cI Diretriz da Sociedade Brasileira de Cardiologia Sobre Cardiologia Nuclear\u201d, o avan\u00e7o das t\u00e9cnicas de diagn\u00f3stico por imagem, como a ecocardiografia e, mais recentemente, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica fez com que a aplica\u00e7\u00e3o da cardiologia nuclear no diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas ficasse mais limitada e restrita a algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas especiais, n\u00e3o sendo o m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita.\u00c9 um exame que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o facilmente dispon\u00edvel em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade. Precisa de equipe treinada para execut\u00e1-lo e avaliar os resultados e h\u00e1 necessidade de uso de radiof\u00e1rmaco.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:01:26.481936 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:56:23.446532 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "bd6aa867-96e2-46f1-9335-78f70ae66258",
                    "position": "2",
                    "body": "Cateterismo card\u00edaco",
                    "sanitized_body": "Cateterismo card\u00edaco",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:32:02.871705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. O cateterismo card\u00edaco \u00e9 um exame invasivo que necessita de m\u00e9dicos treinados para realiz\u00e1-lo. H\u00e1 mais riscos por ser um procedimento invasivo, ainda mais em crian\u00e7as pequenas (rec\u00e9m-nascidos e lactentes), e outros riscos associados por necessidade de seda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 um exame facilmente dispon\u00edvel em qualquer centro de sa\u00fade. Apesar de trazer informa\u00e7\u00f5es precisas sobre a anatomia e hemodin\u00e2mica, n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita no rec\u00e9m- nascido.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. O cateterismo card\u00edaco \u00e9 um exame invasivo que necessita de m\u00e9dicos treinados para realiz\u00e1-lo. H\u00e1 mais riscos por ser um procedimento invasivo, ainda mais em crian\u00e7as pequenas (rec\u00e9m-nascidos e lactentes), e outros riscos associados por necessidade de seda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 um exame facilmente dispon\u00edvel em qualquer centro de sa\u00fade. Apesar de trazer informa\u00e7\u00f5es precisas sobre a anatomia e hemodin\u00e2mica, n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita no rec\u00e9m- nascido.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:01:26.481702 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:56:23.444687 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "5f4b5ba8-8cec-474f-8567-94bef2b7f751",
                    "position": "3",
                    "body": "Radiografia de T\u00f3rax",
                    "sanitized_body": "Radiografia de T\u00f3rax",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:32:02.871705 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 um exame facilmente execut\u00e1vel e dispon\u00edvel em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade. N\u00e3o precisa de m\u00e9dico especializado para realiza\u00e7\u00e3o do exame, mas, sim, para interpret\u00e1-lo. Por\u00e9m, a maior desvantagem \u00e9 que n\u00e3o traz informa\u00e7\u00f5es precisas nem sobre a anatomia card\u00edaca, nem sobre a hemodin\u00e2mica, n\u00e3o sendo ideal para o diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 um exame facilmente execut\u00e1vel e dispon\u00edvel em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade. N\u00e3o precisa de m\u00e9dico especializado para realiza\u00e7\u00e3o do exame, mas, sim, para interpret\u00e1-lo. Por\u00e9m, a maior desvantagem \u00e9 que n\u00e3o traz informa\u00e7\u00f5es precisas nem sobre a anatomia card\u00edaca, nem sobre a hemodin\u00e2mica, n\u00e3o sendo ideal para o diagn\u00f3stico de cardiopatias cong\u00eanitas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:01:26.482847 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:56:23.442392 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 5
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita no rec\u00e9m- nascido:",
            "statement_text": "O m\u00e9todo de escolha para diagn\u00f3stico de qualquer cardiopatia cong\u00eanita no rec\u00e9m- nascido:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:32:02.871705 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "e2a132c9-5260-4464-82b8-7f864c06fb23",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA A",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 12:01:26.701346 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 00:56:23.512121 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "metodo-escolha-para13c7112a55",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000283",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3d66a0a0-b1c7-4e41-a6c7-9ff2347749ea",
                            "name": "AL - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas - UNCISAL"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "142C0C5E-1D07-CE1C-4F37-AD85FC134A7C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T12:36:59Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ff2649d110dd4ee9bec4f089d8852d27",
                    "name": "Causas de PCR",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "7c2b2c4536e34eba9e5076629f7ba861",
                    "path": "Pediatria[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas[$$]Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) e Arritmias na Emerg\u00eancia[$$]Causas de PCR",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0682bca8-31f0-455a-8c42-669586a66424",
                    "position": "0",
                    "body": "PCR \u00e9 usualmente o primeiro sintoma de enfermidade cardiovascular subjacente.",
                    "sanitized_body": "PCR \u00e9 usualmente o primeiro sintoma de enfermidade cardiovascular subjacente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.60338 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa A: Incorreta.</u> A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.770253 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.847039 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "0ae7d110-448a-4026-a0d1-231661383814",
                    "position": "1",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 provocada com maior frequ\u00eancia por in\u00edcio s\u00fabito de arritmias ventriculares.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 provocada com maior frequ\u00eancia por in\u00edcio s\u00fabito de arritmias ventriculares.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.77066 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "db04ce2f6d5747ffbfbad929ce61950a",
                            "name": "Arritmias Card\u00edacas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "c795a886dd17422db1697e8cd74e29e2",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Arritmias Card\u00edacas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa B: Incorreto.</u> PCR em crian\u00e7as geralmente ocorre por hip\u00f3xia, e o ritmo de parada mais encontrado \u00e9 a assistolia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B: Incorreto. PCR em crian\u00e7as geralmente ocorre por hip\u00f3xia, e o ritmo de parada mais encontrado \u00e9 a assistolia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.769568 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849281 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "47321d4f-e690-4924-86e3-e983f18bad30",
                    "position": "2",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado de bloqueio card\u00edaco cong\u00eanito ou outras anormalidades do sistema de condu\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado de bloqueio card\u00edaco cong\u00eanito ou outras anormalidades do sistema de condu\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:12.937272 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                            "name": "Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa C: Incorreta.</u> A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.766767 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.84622 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 78
                },
                {
                    "id": "052bb4d8-3743-49a9-8692-382e0241183f",
                    "position": "3",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado final da deteriora\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria e circulat\u00f3ria.",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o resultado final da deteriora\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es respirat\u00f3ria e circulat\u00f3ria.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:13.116135 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D: Correta.</b> As principais causas de PCR em crian\u00e7as \u00e9 a hip\u00f3xia e o choque.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D: Correta. As principais causas de PCR em crian\u00e7as \u00e9 a hip\u00f3xia e o choque.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.968749 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849499 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 82,
                    "answers": 552
                },
                {
                    "id": "83d65cc1-6bba-421a-ad03-76e41158f8d8",
                    "position": "4",
                    "body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 muito raro e geralmente n\u00e3o \u00e9 resultado da piora respirat\u00f3ria",
                    "sanitized_body": "PCR em crian\u00e7as \u00e9 muito raro e geralmente n\u00e3o \u00e9 resultado da piora respirat\u00f3ria",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-05 00:41:13.271323 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<u>Alternativa E: Incorreta</u>. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E: Incorreta. A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7a \u00e9 hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                        "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-22 00:44:17.764122 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-10-22 00:45:04.849661 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Quais das seguintes afirma\u00e7\u00f5es melhor descrevem os fatores mais contribuem para o desenvolvimento de parada cardiorespirat\u00f3ria em lactentes e crian\u00e7as?",
            "statement_text": "Quais das seguintes afirma\u00e7\u00f5es melhor descrevem os fatores mais contribuem para o desenvolvimento de parada cardiorespirat\u00f3ria em lactentes e crian\u00e7as?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 13:22:45.922738 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9946c2dd-fffc-4e26-a784-aa0583bb450a",
                "complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 Pediatria<div><br><div>Ol\u00e1, querido aluno!</div><div><br></div><div>Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!</div><div><br></div><div>Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.</div><div><br></div><div>O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?</div><div><br></div><div>\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.&nbsp;</div><div><br></div><div>Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).</div><div><br></div><div>Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos casos, sendo que somente 15% destes recebem alta sem nenhuma sequela. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.&nbsp;</div></div><div><br></div><div>Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?</div><div><br></div><div>O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.</div><div><br></div><div>A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.</div><div>A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Coment\u00e1rio: L\u00edgia Modelli \u2013 PediatriaOl\u00e1, querido aluno!Quest\u00e3o f\u00e1cil e tema recorrente em provas de resid\u00eancia!Antes de responder a quest\u00e3o, vamos relembrar alguns conceitos? Este tema \u00e9 importante para a prova de resid\u00eancia e deve estar na \u2018ponta da l\u00edngua\u2019.O que \u00e9 parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR)?\u00c9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada dos batimentos card\u00edacos associado a aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o.\u00a0Temos 4 ritmos de parada identificados pelo monitor card\u00edaco: a taquicardia ventricular sem pulso (TV), fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV), assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso (AESP).Sabemos que o sucesso da reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dentro de um hospital corresponde apenas a 43% dos casos, sendo que somente 15% destes recebem alta sem nenhuma sequela. Dessa forma, \u00e9 essencial que o m\u00e9dico saiba identificar e conduzir um caso de PCR em qualquer faixa et\u00e1ria.\u00a0Qual a causa mais frequente de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as?O ritmo mais frequente em crian\u00e7as \u00e9 a assistolia.A principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as acontece por fal\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva e choque. As situa\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose prolongadas progridem para bradicardia e hipotens\u00e3o, podendo acarretar em parada cardiorrespirat\u00f3ria.A fal\u00eancia cardiopulmonar na crian\u00e7a, diferente do adulto, raramente \u00e9 s\u00fabita.GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                "author_email_id": "33280c213d6cbf44a6fb3ac59f17b1d7",
                "author_profile": {
                    "id": "9bcc2397-1cf5-4a46-89cd-4bc88d3c0a28",
                    "full_name": "L\u00edgia Modelli",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/83a4f067736a6aee798db9a6de19a016",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Santos - FCMS, Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria pelo Hospital Infantil Menino Jesus - Instituto de Responsabilidade Social S\u00edrio Liban\u00eas e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Emerg\u00eancias Pedi\u00e1tricas pelo Hospital Israelita Albert Einstein. Ex-professora da FCMS e ex-pediatra do Hospital S\u00e3o Luis. Atualmente trabalha no Hospital Infantil Sabar\u00e1 e  atende como pediatra na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/draligiamodelliped",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-22 00:44:18.058098 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-10-22 00:45:05.011599 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000000283-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Quais-seguintes203937d651",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003381",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "8493885a-617b-4698-8da2-90d54564f137",
                            "name": "SP - Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCAR (Hospital Universit\u00e1rio Prof. Dr. Hor\u00e1cio Carlos Panepucci)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A932E617-6570-8C9E-7DB5-B16BF86D904D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-07T23:35:26Z",
                    "location": {
                        "id": "5282"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "08dd0889-bfa1-4a76-b271-c00fce7ce531",
                    "position": "0",
                    "body": "Tetralogia de Fallot",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia classicamente cianog\u00eanica desde os primeiros dias de vida. O teste da oximetria pode estar alterado, com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado. Mas, nessa patologia, e o que \u00e9 a chave para excluir essa alternativa, h\u00e1 classicamente uma obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (estenose pulmonar), com restri\u00e7\u00e3o ao pulmonar (radiografia de t\u00f3rax com trama vascular diminu\u00edda).&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia classicamente cianog\u00eanica desde os primeiros dias de vida. O teste da oximetria pode estar alterado, com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado. Mas, nessa patologia, e o que \u00e9 a chave para excluir essa alternativa, h\u00e1 classicamente uma obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (estenose pulmonar), com restri\u00e7\u00e3o ao pulmonar (radiografia de t\u00f3rax com trama vascular diminu\u00edda).\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 21:22:26.433332 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.132358 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 86
                },
                {
                    "id": "3d23019c-c7e7-4682-8973-40987c0e826c",
                    "position": "1",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A sintomatologia da comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) depende muito do seu tamanho. CIV maiores podem sim, com a queda da press\u00e3o pulmonar, causar hiperfluxo pulmonar e cardiomegalia, mas isso n\u00e3o acontece tanto precoce logo no segundo dia de vida ao fechar o canal arterial. Na CIV, o teste da oximetria costuma ser normal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A sintomatologia da comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) depende muito do seu tamanho. CIV maiores podem sim, com a queda da press\u00e3o pulmonar, causar hiperfluxo pulmonar e cardiomegalia, mas isso n\u00e3o acontece tanto precoce logo no segundo dia de vida ao fechar o canal arterial. Na CIV, o teste da oximetria costuma ser normal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 21:22:26.415445 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.140838 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 69
                },
                {
                    "id": "4034cf91-4070-4383-b969-b71ffc07d5bc",
                    "position": "2",
                    "body": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "sanitized_body": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b3888def0bea460b81d25915a2ca5706",
                            "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. A persist\u00eancia do canal arterial tamb\u00e9m n\u00e3o altera o teste da oximetria. N\u00e3o h\u00e1 motivos para a satura\u00e7\u00e3o ser mais baixa, nem para o gradiente de satura\u00e7\u00e3o ser maior que o esperado. Com a queda progressiva da press\u00e3o pulmonar, pode haver hiperfluxo pulmonar nessa patologia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. A persist\u00eancia do canal arterial tamb\u00e9m n\u00e3o altera o teste da oximetria. N\u00e3o h\u00e1 motivos para a satura\u00e7\u00e3o ser mais baixa, nem para o gradiente de satura\u00e7\u00e3o ser maior que o esperado. Com a queda progressiva da press\u00e3o pulmonar, pode haver hiperfluxo pulmonar nessa patologia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 21:22:26.420505 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.132092 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 43
                },
                {
                    "id": "20b26690-56c5-4680-8fca-fac700ed2237",
                    "position": "3",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Essa \u00e9 a alternativa correta, pois conforme h\u00e1 o estreitamento e depois fechamento do canal arterial, vai surgindo uma diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o entre membro superior direito (pr\u00e9-ductal) e os membros inferiores (p\u00f3s-ductal), junto com uma obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sist\u00eamico causando sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca com congest\u00e3o pulmonar e cardiomegalia.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Essa \u00e9 a alternativa correta, pois conforme h\u00e1 o estreitamento e depois fechamento do canal arterial, vai surgindo uma diferen\u00e7a de satura\u00e7\u00e3o entre membro superior direito (pr\u00e9-ductal) e os membros inferiores (p\u00f3s-ductal), junto com uma obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo sist\u00eamico causando sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca com congest\u00e3o pulmonar e cardiomegalia.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 21:22:26.426577 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.14588 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 37,
                    "answers": 126
                },
                {
                    "id": "9c34d9b3-48fc-4f09-a812-be7b56a10c4e",
                    "position": "4",
                    "body": "Estenose pulmonar",
                    "sanitized_body": "Estenose pulmonar",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "3a4e3ba3197a46ffaadf2222f8f81d27",
                            "name": "Estenose pulmonar",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Estenose pulmonar",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Mesmo motivo da alternativa A. Quando h\u00e1 estenose pulmonar, h\u00e1 uma restri\u00e7\u00e3o ao pulmonar (radiografia de t\u00f3rax com trama vascular diminu\u00edda). O teste da oximetria pode estar alterado, com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Mesmo motivo da alternativa A. Quando h\u00e1 estenose pulmonar, h\u00e1 uma restri\u00e7\u00e3o ao pulmonar (radiografia de t\u00f3rax com trama vascular diminu\u00edda). O teste da oximetria pode estar alterado, com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 21:22:26.434086 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.155262 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 14
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, nascido de parto vaginal sem intercorr\u00eancias, apresenta cianose e taquidispn\u00e9ia com 32 horas de vida, associado a sopro card\u00edaco. Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho: membro superior direito 94% e membro inferior 91%. Rx t\u00f3rax com aumento da \u00e1rea card\u00edaca e aumento do fluxo pulmonar. Qual a cardiopatia mais prov\u00e1vel neste caso?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, nascido de parto vaginal sem intercorr\u00eancias, apresenta cianose e taquidispn\u00e9ia com 32 horas de vida, associado a sopro card\u00edaco. Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho: membro superior direito 94% e membro inferior 91%. Rx t\u00f3rax com aumento da \u00e1rea card\u00edaca e aumento do fluxo pulmonar. Qual a cardiopatia mais prov\u00e1vel neste caso?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "13fd73a8f29f33f8e64eb7eb8d00ac31",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:12:36.144367 +0000 UTC",
            "forum_id": "200ee4c0-9ea4-43a8-b696-c88abd3e220e",
            "solution": {
                "_key": "043b0db3-a842-44f6-9718-bf510ebb00d4",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div>O teste do cora\u00e7\u00e3ozinho (ou teste de oximetria) \u00e9 um teste de triagem de \u201ccardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas\u201d, que s\u00e3o aquelas em que os sintomas aparecem com fechamento ou restri\u00e7\u00e3o do fluxo do canal arterial (cardiopatias canal-dependentes), como:</div><div><br></div><div>- Cardiopatias com fluxo pulmonar dependente do canal arterial: atresia pulmonar e similares .</div><div><br></div><div>- Cardiopatias com fluxo sist\u00eamico dependente do canal arterial: s\u00edndrome de hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo, coarta\u00e7\u00e3o de aorta cr\u00edtica e similares (como interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico).</div><div><br></div><div>- Cardiopatias com circula\u00e7\u00e3o em paralelo: transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.</div><div><br></div><div>Por orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, esse teste deve ser feito entre 24 e 48 horas de vida de todos os rec\u00e9m-nascidos, nascidos com mais de 34 semanas de idade gestacional antes da alta hospitalar. Ele consiste em aferir a satura\u00e7\u00e3o de O2 no membro superior direito e em um dos membros inferiores. Para ser considerado normal, o valor da oximetria deve ser \u226595% em ambos os membros, com a diferen\u00e7a medida entre eles menor que 3%.&nbsp;</div><div><br></div><div>Nesse caso, ele apresenta um rec\u00e9m-nascido com teste do cora\u00e7\u00e3ozinho alterado, tanto com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado como por apresentar um gradiente maior que 3%. Essa satura\u00e7\u00e3o, no entanto, n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar cl\u00ednica de cianose. Esse RN tamb\u00e9m apresenta um quadro de congest\u00e3o pulmonar bem precoce, com 32 horas de vida, j\u00e1 com cardiomegalia e aumento do fluxo pulmonar (insufici\u00eancia card\u00edaca).</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DO teste do cora\u00e7\u00e3ozinho (ou teste de oximetria) \u00e9 um teste de triagem de \u201ccardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas\u201d, que s\u00e3o aquelas em que os sintomas aparecem com fechamento ou restri\u00e7\u00e3o do fluxo do canal arterial (cardiopatias canal-dependentes), como:- Cardiopatias com fluxo pulmonar dependente do canal arterial: atresia pulmonar e similares .- Cardiopatias com fluxo sist\u00eamico dependente do canal arterial: s\u00edndrome de hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo, coarta\u00e7\u00e3o de aorta cr\u00edtica e similares (como interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico).- Cardiopatias com circula\u00e7\u00e3o em paralelo: transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.Por orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, esse teste deve ser feito entre 24 e 48 horas de vida de todos os rec\u00e9m-nascidos, nascidos com mais de 34 semanas de idade gestacional antes da alta hospitalar. Ele consiste em aferir a satura\u00e7\u00e3o de O2 no membro superior direito e em um dos membros inferiores. Para ser considerado normal, o valor da oximetria deve ser \u226595% em ambos os membros, com a diferen\u00e7a medida entre eles menor que 3%.\u00a0Nesse caso, ele apresenta um rec\u00e9m-nascido com teste do cora\u00e7\u00e3ozinho alterado, tanto com satura\u00e7\u00e3o mais baixa do que o esperado como por apresentar um gradiente maior que 3%. Essa satura\u00e7\u00e3o, no entanto, n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar cl\u00ednica de cianose. Esse RN tamb\u00e9m apresenta um quadro de congest\u00e3o pulmonar bem precoce, com 32 horas de vida, j\u00e1 com cardiomegalia e aumento do fluxo pulmonar (insufici\u00eancia card\u00edaca).",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 21:22:26.701352 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 17:09:59.207494 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000003381-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo52535c385c",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000145189",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "046f0505-90c9-4862-b318-388c0d1e8026",
                            "name": "Anestesiologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:44:48Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dfa90599-1ee1-4de3-8605-a75ecd3799bd",
                            "name": "Cirurgia B\u00e1sica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:46:08Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                            "name": "Cl\u00ednica M\u00e9dica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:46:25Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                            "name": "Ginecologia e Obstetr\u00edcia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:46:44Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "2ca62942-4eab-49e5-acaf-e395254eee99",
                            "name": "Infectologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:47:00Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "dcb47678-bdba-4669-aa0e-01f71e32541b",
                            "name": "Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 8,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:47:23Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "f2f2f3c5-9759-4201-bca7-2487751bd626",
                            "name": "Ortopedia e Traumatologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:47:44Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2021,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "ac5478eb-923f-4019-93d2-d0e2877adf75",
                            "name": "RR - Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS Roraima"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 333043,
                    "open_spaces": 6,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "241F887A-A6A1-41AA-BED7-14F4DCCB3983"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2021-04-16T18:48:00Z",
                    "location": {
                        "id": "23"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                    "name": "Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6a24bd1f-2697-4d97-ba1e-859c9fa3043b",
                    "position": "0",
                    "body": "<div>Atresia de tric\u00faspide.</div>",
                    "sanitized_body": "Atresia de tric\u00faspide.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-04-27 11:17:32.47494 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica. Nesta patologia n\u00e3o h\u00e1 via de entrada do ventr\u00edculo direito, e este \u00faltimo \u00e9 hipopl\u00e1sico. H\u00e1 necessidade de comunica\u00e7\u00f5es (pontos de mistura) como CIA, CIV e canal arterial para garantir o fluxo pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica. Nesta patologia n\u00e3o h\u00e1 via de entrada do ventr\u00edculo direito, e este \u00faltimo \u00e9 hipopl\u00e1sico. H\u00e1 necessidade de comunica\u00e7\u00f5es (pontos de mistura) como CIA, CIV e canal arterial para garantir o fluxo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-05-15 00:23:11.495784 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "d6b1cea8-ac86-437f-89fe-33cce967b9b1",
                    "position": "1",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-04-27 11:17:32.526565 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta cardiopatia tamb\u00e9m \u00e9 cianog\u00eanica. Existem duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, j\u00e1 que a Aorta sai do VD e a Art\u00e9ria Pulmonar do VE. H\u00e1 necessidade de pontos de mistura (o principal \u00e9 a CIA), para que esta patologia seja compat\u00edvel com a vida antes da corre\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Esta cardiopatia tamb\u00e9m \u00e9 cianog\u00eanica. Existem duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, j\u00e1 que a Aorta sai do VD e a Art\u00e9ria Pulmonar do VE. H\u00e1 necessidade de pontos de mistura (o principal \u00e9 a CIA), para que esta patologia seja compat\u00edvel com a vida antes da corre\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-05-15 00:23:11.508289 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "b613752c-dba6-49c5-8ec6-2c280e4670dc",
                    "position": "2",
                    "body": "S\u00edndrome de cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico.",
                    "sanitized_body": "S\u00edndrome de cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-04-27 11:17:32.566746 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta patologia tamb\u00e9m \u00e9 cianog\u00eanica. Trata-se de um ventr\u00edculo \u00fanico, tendo em vista que o lado esquerdo do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 hipodesenvolvido. O canal arterial \u00e9 necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da vida no per\u00edodo neonatal.",
                        "sanitized_complete": "Esta patologia tamb\u00e9m \u00e9 cianog\u00eanica. Trata-se de um ventr\u00edculo \u00fanico, tendo em vista que o lado esquerdo do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 hipodesenvolvido. O canal arterial \u00e9 necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da vida no per\u00edodo neonatal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-05-15 00:23:11.491641 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "a5987eb9-0d6f-430a-aeb9-df94d5a77ff2",
                    "position": "3",
                    "body": "Coarta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "sanitized_body": "Coarta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-04-27 11:17:32.61896 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Esta patologia \u00e9 acianog\u00eanica, e por isto esta quest\u00e3o foi anulada. Esta \u00e9 a resposta correta da quest\u00e3o. A Coarcta\u00e7\u00e3o de Aorta \u00e9 uma les\u00e3o obstrutiva do cora\u00e7\u00e3o esquerdo e via de regra n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "sanitized_complete": "Esta patologia \u00e9 acianog\u00eanica, e por isto esta quest\u00e3o foi anulada. Esta \u00e9 a resposta correta da quest\u00e3o. A Coarcta\u00e7\u00e3o de Aorta \u00e9 uma les\u00e3o obstrutiva do cora\u00e7\u00e3o esquerdo e via de regra n\u00e3o cursa com cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-05-15 00:23:11.559146 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 78
                },
                {
                    "id": "c1bb1ab4-5dd4-4bbd-b84a-d3f7f37f1ebb",
                    "position": "4",
                    "body": "Ventr\u00edculo \u00fanico.",
                    "sanitized_body": "Ventr\u00edculo \u00fanico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-04-27 11:17:32.670928 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Ventr\u00edculos \u00fanicos por defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o cardiopatias cianog\u00eanicas. Portanto, esta alternativa est\u00e1 errada.",
                        "sanitized_complete": "Ventr\u00edculos \u00fanicos por defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o cardiopatias cianog\u00eanicas. Portanto, esta alternativa est\u00e1 errada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                        "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-05-15 00:23:11.558475 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "statement_text": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "labels": [
                "CANCELED",
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2021-04-17 02:35:10.615246 +0000 UTC",
            "forum_id": "f0b34070-5915-4ac3-a190-95c479cbf04d",
            "solution": {
                "_key": "c22e3036-59f9-4847-83a4-2440029c58de",
                "complete": "Ol\u00e1, Estrategista!<div><br><div>O tema cardiopatias cong\u00eanitas \u00e9 bastante cobrado em provas de resid\u00eancia m\u00e9dica e por isso merece toda a nossa aten\u00e7\u00e3o e carinho. Vamos revisar alguns conceitos?</div><div><br></div><div>Didaticamente, podemos dividir as cardiopatias cong\u00eanitas:</div><div><br></div><div>1. Com base na presen\u00e7a ou n\u00e3o de cianose, em cardiopatias cianog\u00eanicas e acianog\u00eanicas;</div><div>2. Com base no fluxo pulmonar, em cardiopatias de hiperfluxo ou de hipofluxo pulmonar.</div><div><br></div><div>\u00c9 importante lembrar que estas defini\u00e7\u00f5es s\u00e3o desvinculadas uma da outra. Ou seja, podem existir patologias cianog\u00eanicas de hiperfluxo pulmonar, por exemplo. Ou mesmo cardiopatias acianog\u00eanicas de hipofluxo pulmonar.</div><div><br></div><div>Isso ocorre, pois a defini\u00e7\u00e3o de CIANOSE em cardiopediatria remete a uma concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina desoxigenada (reduzida) superior a 5g/dL. Ou seja, h\u00e1 necessidade de mistura de sangue, com passagem de sangue desoxigenado para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.&nbsp;</div><div><br></div><div>Esta quest\u00e3o nos cobra qual \u00e9 a cardiopatia que n\u00e3o cursa com cianose. Esta quest\u00e3o foi anulada. Vamos entender o porqu\u00ea analisando as alternativas.</div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1, Estrategista!O tema cardiopatias cong\u00eanitas \u00e9 bastante cobrado em provas de resid\u00eancia m\u00e9dica e por isso merece toda a nossa aten\u00e7\u00e3o e carinho. Vamos revisar alguns conceitos?Didaticamente, podemos dividir as cardiopatias cong\u00eanitas:1. Com base na presen\u00e7a ou n\u00e3o de cianose, em cardiopatias cianog\u00eanicas e acianog\u00eanicas;2. Com base no fluxo pulmonar, em cardiopatias de hiperfluxo ou de hipofluxo pulmonar.\u00c9 importante lembrar que estas defini\u00e7\u00f5es s\u00e3o desvinculadas uma da outra. Ou seja, podem existir patologias cianog\u00eanicas de hiperfluxo pulmonar, por exemplo. Ou mesmo cardiopatias acianog\u00eanicas de hipofluxo pulmonar.Isso ocorre, pois a defini\u00e7\u00e3o de CIANOSE em cardiopediatria remete a uma concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina desoxigenada (reduzida) superior a 5g/dL. Ou seja, h\u00e1 necessidade de mistura de sangue, com passagem de sangue desoxigenado para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.\u00a0Esta quest\u00e3o nos cobra qual \u00e9 a cardiopatia que n\u00e3o cursa com cianose. Esta quest\u00e3o foi anulada. Vamos entender o porqu\u00ea analisando as alternativas.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                "author_email_id": "87ea0327b0457d1da1ea55b67e5ba9b8",
                "author_profile": {
                    "id": "c36f88a2-17e8-43aa-9986-e17e97eb8a8a",
                    "full_name": "Mariana Grando Pegoraro",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/bb3f57cf5535226879c6bedc48cdb87a",
                    "about_me": "Ol\u00e1, querido aluno!\n\nMeu nome \u00e9 Mariana Pegoraro e fa\u00e7o parte do time de Pediatria do Estrat\u00e9gia MED.\nSou graduada em Medicina pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Fiz minha Resid\u00eancia M\u00e9dica em Pediatria no Hospital Israelita Albert Einstein e  em Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica na Universidade de S\u00e3o Paulo.\nTenho t\u00edtulo de especialista nessas duas \u00e1reas e tamb\u00e9m Mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade pelo Instituo Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.\nMinha grande paix\u00e3o, Estrategista, \u00e9 ensinar!\nAl\u00e9m de fazer parte do time de professores do Estrat\u00e9gia, tamb\u00e9m trabalho como Intensivista Pedi\u00e1trica no Hospital Municipal Vila Santa Catarina e na UTI Cardiol\u00f3gica do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o-FMUSP. Sou tamb\u00e9m instrutora do Pediatric Advanced Life Support (AHA) e preceptora de enfermaria pedi\u00e1trica.\nContem sempre comigo! Deixarei aqui embaixo minhas redes sociais.\nUm grande abra\u00e7o!\n\n@prof_marianaped\n@mais_pediatria",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-05-15 00:23:11.563891 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000145189-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "E-exemplo-cardiopatia6bf2dc96a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000025543",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "751f1e53-d34f-489c-9316-9db54a192570",
                            "name": "MA - Hospital S\u00e3o Domingos - HSD"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "E94E451F-0656-36FD-F9CA-F030E6E24D99"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T14:32:45Z",
                    "location": {
                        "id": "1342"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "091533b7-b892-4665-9011-02df547527de",
                    "position": "0",
                    "body": "Atresia pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Atresia pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:17:52.052596 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "dcfff7c163a94adbb3c43af040d4a384",
                            "name": "Atresia pulmonar",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia pulmonar",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:19:40.507884 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.784128 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "28d838da-2250-4ed5-a274-8c829bdf57b9",
                    "position": "1",
                    "body": "Atresia tric\u00faspide.",
                    "sanitized_body": "Atresia tric\u00faspide.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:17:52.178555 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:19:40.515185 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.782078 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "d5689186-c699-4263-9fe7-e76859d5f3a8",
                    "position": "2",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:17:52.300366 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas. Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode gerar uma constri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito levando a crises hipox\u00eamicas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica que pode cursar com crises hipox\u00eamicas. Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode gerar uma constri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito levando a crises hipox\u00eamicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:19:40.502355 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.779543 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "e7eafcee-4ddb-41fc-82e6-53a3133490d6",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o intra-atrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o intra-atrial.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:17:52.424082 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar. N\u00e3o cursa com crises de hip\u00f3xia.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar. N\u00e3o cursa com crises de hip\u00f3xia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:19:40.506716 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.777253 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 85,
                    "answers": 146
                },
                {
                    "id": "628f542f-9bfa-45c6-bc54-aeb0fb1e55e4",
                    "position": "4",
                    "body": "Nenhuma delas.",
                    "sanitized_body": "Nenhuma delas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:17:52.54657 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. A alternativa D est\u00e1 correta.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. A alternativa D est\u00e1 correta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:19:40.520959 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.790099 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 17
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Dentre as cardiopatias cong\u00eanitas abaixo, a que N\u00c3O ocorre complica\u00e7\u00e3o com crises hipox\u00eamicas, \u00e9:",
            "statement_text": "Dentre as cardiopatias cong\u00eanitas abaixo, a que N\u00c3O ocorre complica\u00e7\u00e3o com crises hipox\u00eamicas, \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "1912a46247a966b5bd7ebe5997060e98",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 21:59:45.415844 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "74d2647d-3a20-4276-9df5-2d56476f98e4",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Futuro Residente, a crise hip\u00f3xica, tamb\u00e9m chamada de crise de cianose ou crise hipox\u00eamica, \u00e9 um quadro cl\u00ednico decorrente do agravo <b>de determinadas cardiopatias cong\u00eanitas </b>cianog\u00eanicas. \u00c9 a causa principal da alta mortalidade dos pacientes com esses tipos de cardiopatias cong\u00eanitas, e a raz\u00e3o principal pela qual \u00e9 rara a incid\u00eancia dessas patologias sem corre\u00e7\u00e3o na idade adulta.<div><br><div>H\u00e1 uma das alternativas que n\u00e3o corresponde a uma cardiopatia cong\u00eanita que cursa com cianose, portanto n\u00e3o apresenta crises hipox\u00eamicas.</div><div><br></div><div>As duas principais causas cobradas nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica s\u00e3o:</div><div><br></div><div>\u2022\tConstri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (VD) - a mais cl\u00e1ssica delas e \u00e9 tipicamente o que ocorre em pacientes com tetralogia de Fallot;</div><div><br></div><div>\u2022\tFechamento e/ou diminui\u00e7\u00e3o do canal arterial em cardiopatias com fluxo pulmonar dependente dele.</div><div><br></div><div>Aproveitando para lembrar:</div><div><br></div><div><b>As crises de hip\u00f3xia</b> geralmente come\u00e7am com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem para respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia, apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves, como parada cardiorrespirat\u00f3ria.&nbsp;</div><div><br></div><div>O<b> tratamento, principalmente no caso de constri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do VD, consiste em administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio</b>, que ajuda na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar e, para otimizar a oxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, colocar a crian\u00e7a, quando poss\u00edvel, em<b> posi\u00e7\u00e3o inclinada para frente</b> para aumentar o retorno venoso (nos maiores,&nbsp;<b>posi\u00e7\u00e3o genupeitoral</b>). Podemos administrar <b>sedativos. Geralmente, a morfina \u00e9 usada&nbsp;</b>para acalmar a crian\u00e7a e relaxar o infund\u00edbulo pulmonar. <b>Expans\u00e3o com cristaloide</b> pode ser realizada aumentando a pr\u00e9-carga e facilitando o fluxo pulmonar. <b>Betabloqueador (antagonista beta adren\u00e9rgico)</b> pode ser usado para relaxamento do infund\u00edbulo pulmonar.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Nos casos de ser decorrente do fechamento do canal arterial, podemos tentar reabri-lo com uso de prostaglandinas.</b></div><div><b><br></b></div><div><b>Se todas essas medidas falharem, pode ser necess\u00e1rio cirurgia de emerg\u00eancia com shunt arterial sist\u00eamico pulmonar ou corre\u00e7\u00e3o total.</b></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, a crise hip\u00f3xica, tamb\u00e9m chamada de crise de cianose ou crise hipox\u00eamica, \u00e9 um quadro cl\u00ednico decorrente do agravo de determinadas cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas. \u00c9 a causa principal da alta mortalidade dos pacientes com esses tipos de cardiopatias cong\u00eanitas, e a raz\u00e3o principal pela qual \u00e9 rara a incid\u00eancia dessas patologias sem corre\u00e7\u00e3o na idade adulta.H\u00e1 uma das alternativas que n\u00e3o corresponde a uma cardiopatia cong\u00eanita que cursa com cianose, portanto n\u00e3o apresenta crises hipox\u00eamicas.As duas principais causas cobradas nas provas de Resid\u00eancia M\u00e9dica s\u00e3o:\u2022\tConstri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (VD) - a mais cl\u00e1ssica delas e \u00e9 tipicamente o que ocorre em pacientes com tetralogia de Fallot;\u2022\tFechamento e/ou diminui\u00e7\u00e3o do canal arterial em cardiopatias com fluxo pulmonar dependente dele.Aproveitando para lembrar:As crises de hip\u00f3xia geralmente come\u00e7am com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem para respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia, apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves, como parada cardiorrespirat\u00f3ria.\u00a0O tratamento, principalmente no caso de constri\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do VD, consiste em administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, que ajuda na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar e, para otimizar a oxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, colocar a crian\u00e7a, quando poss\u00edvel, em posi\u00e7\u00e3o inclinada para frente para aumentar o retorno venoso (nos maiores,\u00a0posi\u00e7\u00e3o genupeitoral). Podemos administrar sedativos. Geralmente, a morfina \u00e9 usada\u00a0para acalmar a crian\u00e7a e relaxar o infund\u00edbulo pulmonar. Expans\u00e3o com cristaloide pode ser realizada aumentando a pr\u00e9-carga e facilitando o fluxo pulmonar. Betabloqueador (antagonista beta adren\u00e9rgico) pode ser usado para relaxamento do infund\u00edbulo pulmonar.\u00a0Nos casos de ser decorrente do fechamento do canal arterial, podemos tentar reabri-lo com uso de prostaglandinas.Se todas essas medidas falharem, pode ser necess\u00e1rio cirurgia de emerg\u00eancia com shunt arterial sist\u00eamico pulmonar ou corre\u00e7\u00e3o total.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:19:40.651608 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-01 16:48:19.891556 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Dentre-cardiopatias14d798687f",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000005532",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b98bc37c-a217-4793-b556-5d87ec4b11e3",
                            "name": "AL - Universidade Federal de Alagoas - UFAL (Hospital Universit\u00e1rio Professor Alberto Antunes)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "6469E00C-F976-716E-BD5B-0ED13C2D4E43"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T20:15:11Z",
                    "updated_at": "2020-11-25T18:38:25Z",
                    "location": {
                        "id": "3"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "e57f2067-6304-4024-9223-d0ae73817b3c",
                    "position": "0",
                    "body": "a cirurgia corretiva se imp\u00f5e logo ap\u00f3s ganho de peso satisfat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "a cirurgia corretiva se imp\u00f5e logo ap\u00f3s ganho de peso satisfat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:54:01.31955 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. A cirurgia corretiva est\u00e1 indicada na maioria dos casos ap\u00f3s o sexto m\u00eas de vida, n\u00e3o sendo considerado o ganho de peso como um fator determinante, mas, sim, a gravidade dos sintomas. Caso haja muitas crises hipox\u00eamicas mais graves em beb\u00eas, a cirurgia pode ser adiantada, e em casos mais leves, postergada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A cirurgia corretiva est\u00e1 indicada na maioria dos casos ap\u00f3s o sexto m\u00eas de vida, n\u00e3o sendo considerado o ganho de peso como um fator determinante, mas, sim, a gravidade dos sintomas. Caso haja muitas crises hipox\u00eamicas mais graves em beb\u00eas, a cirurgia pode ser adiantada, e em casos mais leves, postergada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:53:50.926148 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.783415 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "04fb5af4-8d54-4c87-bb9f-28813d6fafd2",
                    "position": "1",
                    "body": "o grau de estenose pulmonar \u00e9 fator determinante para o progn\u00f3stico.",
                    "sanitized_body": "o grau de estenose pulmonar \u00e9 fator determinante para o progn\u00f3stico.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:54:01.576103 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. Sim, o grau de estenose pulmonar e, consequentemente, o grau de hipoplasia da art\u00e9ria pulmonar s\u00e3o fatores determinantes de mal progn\u00f3stico tanto antes de operar, com piora da intensidade das crises hipox\u00eamicas quando mais estenose pulmonar, e ap\u00f3s a cirurgia. Em casos de estenose pulmonar mais grave com hipoplasia da art\u00e9ria pulmonar, h\u00e1 necessidade de abertura da valva, com amplia\u00e7\u00e3o do do tranco da art\u00e9ria pulmonar e at\u00e9 de ramos pulmonares. O grau de les\u00e3o residual, em especial causando uma insufici\u00eancia pulmonar, pode ser acentuado.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. Sim, o grau de estenose pulmonar e, consequentemente, o grau de hipoplasia da art\u00e9ria pulmonar s\u00e3o fatores determinantes de mal progn\u00f3stico tanto antes de operar, com piora da intensidade das crises hipox\u00eamicas quando mais estenose pulmonar, e ap\u00f3s a cirurgia. Em casos de estenose pulmonar mais grave com hipoplasia da art\u00e9ria pulmonar, h\u00e1 necessidade de abertura da valva, com amplia\u00e7\u00e3o do do tranco da art\u00e9ria pulmonar e at\u00e9 de ramos pulmonares. O grau de les\u00e3o residual, em especial causando uma insufici\u00eancia pulmonar, pode ser acentuado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:53:50.935669 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.79215 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 55,
                    "answers": 80
                },
                {
                    "id": "96c9aaad-682c-44ae-916e-b3abbec85d56",
                    "position": "2",
                    "body": "n\u00e3o \u00e9 detectada no per\u00edodo neonatal com o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho.",
                    "sanitized_body": "n\u00e3o \u00e9 detectada no per\u00edodo neonatal com o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:54:01.7135 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que cursa com cianose desde os primeiros dias de vida. Satura\u00e7\u00e3o de O2 na maioria das vezes abaixo do esperado no teste cora\u00e7\u00e3ozinho.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que cursa com cianose desde os primeiros dias de vida. Satura\u00e7\u00e3o de O2 na maioria das vezes abaixo do esperado no teste cora\u00e7\u00e3ozinho.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:53:50.931237 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.805686 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "e9c551c4-cdfd-4daa-828a-abb5bcb1a428",
                    "position": "3",
                    "body": "o tamanho da CIV \u00e9 fator determinante para a precocidade das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.",
                    "sanitized_body": "o tamanho da CIV \u00e9 fator determinante para a precocidade das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:54:01.99674 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o, o que \u00e9 mais determinante para a precocidade e gravidade das manifesta\u00e7\u00f5es (crises de hip\u00f3xia principalmente), \u00e9 principalmente o grau de estenose da pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. N\u00e3o, o que \u00e9 mais determinante para a precocidade e gravidade das manifesta\u00e7\u00f5es (crises de hip\u00f3xia principalmente), \u00e9 principalmente o grau de estenose da pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:53:50.927964 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.819762 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 36,
                    "answers": 53
                },
                {
                    "id": "9597c814-145b-4398-8888-3de5de16c959",
                    "position": "4",
                    "body": "o uso de captopril aumenta o shunt E-D levando a uma melhor compensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                    "sanitized_body": "o uso de captopril aumenta o shunt E-D levando a uma melhor compensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:54:02.185523 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o! O uso de captopril, que \u00e9 um anti-hipertensivo sist\u00eamico, reduz a press\u00e3o arterial sist\u00eamica aumentando o shunt direita para esquerda, podendo piorar a pr\u00e9-carga do ventr\u00edculo direito e piorando os sintomas decorrentes da obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar secund\u00e1rio \u00e0 estenose pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o! O uso de captopril, que \u00e9 um anti-hipertensivo sist\u00eamico, reduz a press\u00e3o arterial sist\u00eamica aumentando o shunt direita para esquerda, podendo piorar a pr\u00e9-carga do ventr\u00edculo direito e piorando os sintomas decorrentes da obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar secund\u00e1rio \u00e0 estenose pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:53:50.926943 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.8074 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tetralogia de Fallot, \u00e9 correto afirmar:",
            "statement_text": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tetralogia de Fallot, \u00e9 correto afirmar:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 19:06:38.086139 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "6b67bda8-ce05-4980-b100-322d31bcc2ab",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Lembrando que a tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que tem como caracter\u00edsticas comunica\u00e7\u00e3o interventricular, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BLembrando que a tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica que tem como caracter\u00edsticas comunica\u00e7\u00e3o interventricular, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 02:53:51.229309 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-14 00:41:41.882276 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "a-Tetralogia-Fallot-e9e4c36218",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000024024",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A8BCC2BC-B231-E671-A95F-C2488E04C6FB"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:08:35Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T17:57:04Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "aecfcbe0-edc7-4133-81a9-d15457e66027",
                    "position": "0",
                    "body": "miocardite viral; ecocardiograma transtor\u00e1cico; drogas vasoativas e corticoide sist\u00eamico.",
                    "sanitized_body": "miocardite viral; ecocardiograma transtor\u00e1cico; drogas vasoativas e corticoide sist\u00eamico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:21:33.986038 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 01:30:27.761997 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Vamos relembrar que a miocardite viral geralmente \u00e9 precedida de uma infec\u00e7\u00e3o viral recente, mais comumente diarreia ou infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas ou algumas por doen\u00e7as exantem\u00e1ticas, como a m\u00e3o e boca. O quadro cl\u00ednico t\u00edpico de miocardite viral \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, n\u00e3o compat\u00edvel com o apresentado no enunciado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Vamos relembrar que a miocardite viral geralmente \u00e9 precedida de uma infec\u00e7\u00e3o viral recente, mais comumente diarreia ou infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas ou algumas por doen\u00e7as exantem\u00e1ticas, como a m\u00e3o e boca. O quadro cl\u00ednico t\u00edpico de miocardite viral \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, n\u00e3o compat\u00edvel com o apresentado no enunciado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:16:35.510594 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 21:27:55.371533 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "e218dc0e-adbf-4a9e-910c-1b06f1a0a06a",
                    "position": "1",
                    "body": "s\u00edndrome de Eisenmenger; estudo hemodin\u00e2mico com drogas vasodilatadoras; contraindica\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o da cardiopatia cong\u00eanita e considerar o transplante cardiopulmonar.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome de Eisenmenger; estudo hemodin\u00e2mico com drogas vasodilatadoras; contraindica\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o da cardiopatia cong\u00eanita e considerar o transplante cardiopulmonar.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:21:33.986038 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 01:30:27.88818 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. Essa \u00e9 a resposta correta. Como j\u00e1 discutimos, a S\u00edndrome de Eisenmenger \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o tardia da evolu\u00e7\u00e3o natural da CIV sem tratamento adequado. O remodelamento das arter\u00edolas pulmonares com fibrose \u00e9 irrevers\u00edvel. Para confirmar o diagn\u00f3stico e estimar a hipertens\u00e3o pulmonar, pode ser feito um estudo hemodin\u00e2mico e tratamento paliativo com drogas vasodilatadoras pulmonares. \u00c9 contraindicada a cirurgia corretiva da CIV nessa fase, pois com esse aumento da press\u00e3o pulmonar, caso fechasse a CIV, o VD n\u00e3o conseguiria manter d\u00e9bito para o pulm\u00e3o. A CIV funciona como uma \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d da press\u00e3o do VD, permitindo que esse continue funcionando. A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da CIV sempre tem que ser feita antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipertens\u00e3o pulmonar.<div><br><div>Como \u00e9 um quadro irrevers\u00edvel, com tratamento cl\u00ednico sintom\u00e1tico e paliativo, devemos considerar a possibilidade de indicar um transplante cardiopulmonar.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. Essa \u00e9 a resposta correta. Como j\u00e1 discutimos, a S\u00edndrome de Eisenmenger \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o tardia da evolu\u00e7\u00e3o natural da CIV sem tratamento adequado. O remodelamento das arter\u00edolas pulmonares com fibrose \u00e9 irrevers\u00edvel. Para confirmar o diagn\u00f3stico e estimar a hipertens\u00e3o pulmonar, pode ser feito um estudo hemodin\u00e2mico e tratamento paliativo com drogas vasodilatadoras pulmonares. \u00c9 contraindicada a cirurgia corretiva da CIV nessa fase, pois com esse aumento da press\u00e3o pulmonar, caso fechasse a CIV, o VD n\u00e3o conseguiria manter d\u00e9bito para o pulm\u00e3o. A CIV funciona como uma \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d da press\u00e3o do VD, permitindo que esse continue funcionando. A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da CIV sempre tem que ser feita antes da evolu\u00e7\u00e3o para hipertens\u00e3o pulmonar.Como \u00e9 um quadro irrevers\u00edvel, com tratamento cl\u00ednico sintom\u00e1tico e paliativo, devemos considerar a possibilidade de indicar um transplante cardiopulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:16:35.490578 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 21:27:55.370009 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 62,
                    "answers": 74
                },
                {
                    "id": "3ec5a509-2fc9-4e1d-8642-ab64e0c84957",
                    "position": "2",
                    "body": "hiperfluxo com hipertens\u00e3o pulmonar; ecocardiograma transesof\u00e1gico; controle medicamentoso da cardiopatia e indicar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica urgente.",
                    "sanitized_body": "hiperfluxo com hipertens\u00e3o pulmonar; ecocardiograma transesof\u00e1gico; controle medicamentoso da cardiopatia e indicar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica urgente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:21:33.986038 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 01:30:28.017006 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. H\u00e1 um quadro de cianose <b>com hipofluxo pulmonar </b>associado \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar. O ecocardiograma auxiliaria no diagn\u00f3stico e, como j\u00e1 vimos, a cirurgia corretiva de CIV est\u00e1 contraindicada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. H\u00e1 um quadro de cianose com hipofluxo pulmonar associado \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar. O ecocardiograma auxiliaria no diagn\u00f3stico e, como j\u00e1 vimos, a cirurgia corretiva de CIV est\u00e1 contraindicada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:16:35.488645 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 21:27:55.375434 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 29,
                    "answers": 34
                },
                {
                    "id": "97b8e3b2-61a1-40d6-a73f-fe34b3229586",
                    "position": "3",
                    "body": "hipertens\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria associada \u00e0 cardiopatia cong\u00eanita; estudo hemodin\u00e2mico com drogas vasodilatadoras; corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da CIV e considerar transplante pulmonar.",
                    "sanitized_body": "hipertens\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria associada \u00e0 cardiopatia cong\u00eanita; estudo hemodin\u00e2mico com drogas vasodilatadoras; corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da CIV e considerar transplante pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:21:33.986038 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 01:30:28.149382 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Conforme j\u00e1 discutimos, n\u00e3o \u00e9 uma hipertens\u00e3o prim\u00e1ria. \u00c9 um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da CIV.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Conforme j\u00e1 discutimos, n\u00e3o \u00e9 uma hipertens\u00e3o prim\u00e1ria. \u00c9 um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar secund\u00e1ria a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da CIV.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:16:35.49652 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 21:27:55.375107 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 11
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um adolescente de 12 anos \u00e9 admitido no pronto-socorro apresentando queixas de hemoptise, falta de ar, tonturas e palpita\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, observam-se cianose  central, baqueteamento digital, turg\u00eancia jugular, taquipneia, ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular normal, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, presen\u00e7a de sopro holossist\u00f3lico, em foco tricusp\u00eddeo, hiperfonese de segunda bulha, f\u00edgado palp\u00e1vel a quatro cent\u00edmetros do rebordo costal direito e press\u00e3o arterial sist\u00eamica de 130 x 100 mmHg. A m\u00e3e relata que o filho \u00e9 portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) e que, desde os sete anos, n\u00e3o faz acompanhamento m\u00e9dico. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com oferta de oxig\u00eanio, sob cateter nasal, foi realizada a seguinte radiografia de t\u00f3rax. De acordo com o exposto, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, o exame comprovat\u00f3rio e o tratamento s\u00e3o, respectivamente:<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C9431F9E-F4DB-E17D-C2E1-971F424B4D94/C9431F9E-F4DB-E17D-C2E1-971F424B4D94-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
            "statement_text": "Um adolescente de 12 anos \u00e9 admitido no pronto-socorro apresentando queixas de hemoptise, falta de ar, tonturas e palpita\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, observam-se cianose  central, baqueteamento digital, turg\u00eancia jugular, taquipneia, ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular normal, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, presen\u00e7a de sopro holossist\u00f3lico, em foco tricusp\u00eddeo, hiperfonese de segunda bulha, f\u00edgado palp\u00e1vel a quatro cent\u00edmetros do rebordo costal direito e press\u00e3o arterial sist\u00eamica de 130 x 100 mmHg. A m\u00e3e relata que o filho \u00e9 portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) e que, desde os sete anos, n\u00e3o faz acompanhamento m\u00e9dico. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com oferta de oxig\u00eanio, sob cateter nasal, foi realizada a seguinte radiografia de t\u00f3rax. De acordo com o exposto, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, o exame comprovat\u00f3rio e o tratamento s\u00e3o, respectivamente:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:21:33.986038 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "280efb28-84fc-4d0e-ba90-1af50ed567af",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Futuro Residente, no enunciado ele apresenta-nos um menino de 12 anos, portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), sem acompanhamento m\u00e9dico desde os 7 anos. \u00c9 importante para responder essa quest\u00e3o que voc\u00ea conhe\u00e7a a evolu\u00e7\u00e3o natural dessa cardiopatia e as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es.<div><br><div><b>Vamos lembrar que a CIV \u00e9 a mais prevalente das cardiopatias cong\u00eanitas, ela tipicamente \u00e9 acianog\u00eanica e de hiperfluxo pulmonar.</b> O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele aumenta quanto maior for o fluxo sangu\u00edneo pela CIV (shunt) do ventr\u00edculo esquerdo (VE) para o ventr\u00edculo direito (VD) e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. O shunt pela CIV depende do tamanho da CIV e da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre o VD e VE.</div><div><br></div><div><b>Inicialmente, o quadro cl\u00ednico \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, decorrente do hiperfluxo pulmonar com taquipneia, dispneia aos esfor\u00e7os, taquicardia, hepatoesplenomegalia e, mais raramente, edema perif\u00e9rico.</b> O tratamento pode ser cl\u00ednico com diur\u00e9ticos e anti-hipertensivos sist\u00eamicos ou cir\u00fargico corretivo, com fechamento do defeito do septo ventricular ou paliativo com bandagem da art\u00e9ria pulmonar para diminuir o fluxo sangu\u00edneo pulmonar.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na evolu\u00e7\u00e3o natural da CIV, pode come\u00e7ar a ter um aumento relativo da press\u00e3o pulmonar, inicialmente pelo hiperfluxo sangu\u00edneo, mas ainda sendo menor que a press\u00e3o sist\u00eamica.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Mais a longo prazo, como complica\u00e7\u00e3o tardia da CIV, pode haver invers\u00e3o de fluxo pela CIV, com hipertens\u00e3o pulmonar e cianose, com tonturas e palpita\u00e7\u00f5es, como descrito no enunciado. Como? Pode haver evolu\u00e7\u00e3o para um quadro cl\u00ednico chamado de S\u00edndrome de Eisenmenger, em que h\u00e1 invers\u00e3o do fluxo pela CIV</b> (do ventr\u00edculo direito para o ventr\u00edculo esquerdo), devido a um aumento da press\u00e3o pulmonar e, consequentemente, aumento da press\u00e3o em VD. <b>Com o hiperfluxo pulmonar mantido, pode haver um remodelamento com fibrose das arter\u00edolas pulmonares fazendo com que fiquem menos complacentes, ocasionando hipertens\u00e3o pulmonar, podendo essa ser suprassist\u00eamica, com invers\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo (shunt) pela CIV, passando a ser do VD para o VE.</b></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, no enunciado ele apresenta-nos um menino de 12 anos, portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), sem acompanhamento m\u00e9dico desde os 7 anos. \u00c9 importante para responder essa quest\u00e3o que voc\u00ea conhe\u00e7a a evolu\u00e7\u00e3o natural dessa cardiopatia e as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es.Vamos lembrar que a CIV \u00e9 a mais prevalente das cardiopatias cong\u00eanitas, ela tipicamente \u00e9 acianog\u00eanica e de hiperfluxo pulmonar. O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele aumenta quanto maior for o fluxo sangu\u00edneo pela CIV (shunt) do ventr\u00edculo esquerdo (VE) para o ventr\u00edculo direito (VD) e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. O shunt pela CIV depende do tamanho da CIV e da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre o VD e VE.Inicialmente, o quadro cl\u00ednico \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, decorrente do hiperfluxo pulmonar com taquipneia, dispneia aos esfor\u00e7os, taquicardia, hepatoesplenomegalia e, mais raramente, edema perif\u00e9rico. O tratamento pode ser cl\u00ednico com diur\u00e9ticos e anti-hipertensivos sist\u00eamicos ou cir\u00fargico corretivo, com fechamento do defeito do septo ventricular ou paliativo com bandagem da art\u00e9ria pulmonar para diminuir o fluxo sangu\u00edneo pulmonar.\u00a0Na evolu\u00e7\u00e3o natural da CIV, pode come\u00e7ar a ter um aumento relativo da press\u00e3o pulmonar, inicialmente pelo hiperfluxo sangu\u00edneo, mas ainda sendo menor que a press\u00e3o sist\u00eamica.\u00a0Mais a longo prazo, como complica\u00e7\u00e3o tardia da CIV, pode haver invers\u00e3o de fluxo pela CIV, com hipertens\u00e3o pulmonar e cianose, com tonturas e palpita\u00e7\u00f5es, como descrito no enunciado. Como? Pode haver evolu\u00e7\u00e3o para um quadro cl\u00ednico chamado de S\u00edndrome de Eisenmenger, em que h\u00e1 invers\u00e3o do fluxo pela CIV (do ventr\u00edculo direito para o ventr\u00edculo esquerdo), devido a um aumento da press\u00e3o pulmonar e, consequentemente, aumento da press\u00e3o em VD. Com o hiperfluxo pulmonar mantido, pode haver um remodelamento com fibrose das arter\u00edolas pulmonares fazendo com que fiquem menos complacentes, ocasionando hipertens\u00e3o pulmonar, podendo essa ser suprassist\u00eamica, com invers\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo (shunt) pela CIV, passando a ser do VD para o VE.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 11:16:35.74927 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-26 21:27:55.438472 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "adolescente-12-anos-e1270a4d5b8e",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000018809",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "710b6098-b1cc-40fb-a6e9-1978c156b947",
                            "name": "Pediatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "96B18534-ABF2-8DAA-0586-F01FD6749FBE"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "EDF836DC-C479-D484-0DAD-93E1664860D1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:41:35Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T17:42:49Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "0609ccdb-db5c-4c47-a306-31a0a655e95c",
                            "name": "Ginecologia e Obstetr\u00edcia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "BOLSA MEC+Bonifica\u00e7\u00e3o",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "96B18534-ABF2-8DAA-0586-F01FD6749FBE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1BEE25F0-6078-62E4-7A5F-C2EE736D49F5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:57:15Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T17:44:23Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "cccffc77-8a54-477d-b101-01edbb244b74",
                            "name": "Psiquiatria"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "BOLSA MEC+Bonifica\u00e7\u00e3o",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 4,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "96B18534-ABF2-8DAA-0586-F01FD6749FBE"
                        },
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1BEE25F0-6078-62E4-7A5F-C2EE736D49F5"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T20:01:21Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "dcfff7c163a94adbb3c43af040d4a384",
                    "name": "Atresia pulmonar",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia pulmonar",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6e6774a4-9c15-4893-9f13-c0fdcc1ea16e",
                    "position": "0",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:18:21.896442 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-14 20:54:28.737203 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Errada, pois n\u00e3o causa hipertrofia ventricular esquerda.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Errada, pois n\u00e3o causa hipertrofia ventricular esquerda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-12 22:49:44.296663 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-14 20:54:30.961118 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 66,
                    "answers": 443
                },
                {
                    "id": "097d37b0-d840-4493-a4dd-8562278e5e0f",
                    "position": "1",
                    "body": "Hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo.",
                    "sanitized_body": "Hipoplasia do cora\u00e7\u00e3o esquerdo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:18:21.896442 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-14 20:54:29.081017 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Errada, pois al\u00e9m de n\u00e3o causar hipertrofia ventricular esquerda, o retorno venoso para o cora\u00e7\u00e3o esquerdo \u00e9 deficiente, gerando aumento de fluxo pulmonar.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Errada, pois al\u00e9m de n\u00e3o causar hipertrofia ventricular esquerda, o retorno venoso para o cora\u00e7\u00e3o esquerdo \u00e9 deficiente, gerando aumento de fluxo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-12 22:49:44.296535 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-14 20:54:31.023702 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 26
                },
                {
                    "id": "41904c1f-54ed-4add-9d40-c36e0d593314",
                    "position": "2",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:18:21.896442 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-14 20:54:29.424859 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Errada, pois \u00e9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar, visto que o tronco pulmonar recebe fluxo do ventr\u00edculo esquerdo, que \u00e9 de alta press\u00e3o.\u00a0",
                        "sanitized_complete": "Errada, pois \u00e9 uma cardiopatia de hiperfluxo pulmonar, visto que o tronco pulmonar recebe fluxo do ventr\u00edculo esquerdo, que \u00e9 de alta press\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-12 22:49:44.28087 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-14 20:54:30.983815 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 72
                },
                {
                    "id": "6443c912-e589-41dd-9512-63571886b0be",
                    "position": "3",
                    "body": "Atresia pulmonar com septo interventricular \u00edntegro.",
                    "sanitized_body": "Atresia pulmonar com septo interventricular \u00edntegro.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:18:21.896442 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2022-03-14 20:54:30.062826 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                        "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-12 22:49:44.260384 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-14 20:54:31.004977 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 131
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente, 3 meses, \u00e9 levado a emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de cianose. M\u00e3e refere que percebe o beb\u00ea &#34;roxo&#34; desde o nascimento, por\u00e9m com piora nas \u00faltimas semanas, apresentando tamb\u00e9m cansa\u00e7o e palidez durante o choro. Ao exame: cianose central, SatO\u2082: 80%, FC: 140bpm, FR: 45irpm. Sopro sist\u00f3lico discreto. Pulsos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. ECG: sobrecarga ventricular esquerda. Radiografia tor\u00e1cica: hipofluxo pulmonar. Diante do quadro cl\u00ednico e exames complementes apresentados, qual a cardiopatia cong\u00eanita mais prov\u00e1vel?",
            "statement_text": "Lactente, 3 meses, \u00e9 levado a emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de cianose. M\u00e3e refere que percebe o beb\u00ea &#34;roxo&#34; desde o nascimento, por\u00e9m com piora nas \u00faltimas semanas, apresentando tamb\u00e9m cansa\u00e7o e palidez durante o choro. Ao exame: cianose central, SatO\u2082: 80%, FC: 140bpm, FR: 45irpm. Sopro sist\u00f3lico discreto. Pulsos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. ECG: sobrecarga ventricular esquerda. Radiografia tor\u00e1cica: hipofluxo pulmonar. Diante do quadro cl\u00ednico e exames complementes apresentados, qual a cardiopatia cong\u00eanita mais prov\u00e1vel?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "185985813d32053e8466e217f113a016",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:18:21.896442 +0000 UTC",
            "forum_id": "db2799ac-1555-4185-81fa-225ba8ed672c",
            "solution": {
                "_key": "573aa667-c7ac-45e0-86c2-5ff0678c7850",
                "complete": "<b>GABARITO: D</b><div><b><br></b></div><div>Ol\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o de cardiopatia cong\u00eanita n\u00edvel especialista, portanto, bastante dif\u00edcil para acesso direto!\u00a0</div><div><br></div><div>Primeira coisa a fazer \u00e9 relembrar quais cardiopatias s\u00e3o cian\u00f3ticas/acian\u00f3ticas e de hipofluxo/hiperfluxo pulmonar. Observe a tabela abaixo.\u00a0</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C39CFE1B-EDD8-C821-3F09-73184AB0A105/C39CFE1B-EDD8-C821-3F09-73184AB0A105-400.png\"><br></div><div><br></div><div>Como a crian\u00e7a apresenta uma cardiopatia cianog\u00eanica com hipofluxo, as nossas alternativas j\u00e1 se resumem a A) Tetralogia de Fallot e D) Atresia pulmonar. Sabemos que as duas podem causar cianose, crise de hip\u00f3xia, cansa\u00e7o, palidez, sopro sist\u00f3lico, hipofluxo pulmonar. Agora, s\u00f3 uma delas tem capacidade de provocar hipertrofia ventricular esquerda no ECG, a atresia pulmonar, e esse \u00e9 o ponto chave para resolvermos a quest\u00e3o.\u00a0</div><div><br></div><div>Na Tetralogia de Fallot, encontramos 4 itens:\u00a0</div><div>\u2022\tHipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.</div><div>\u2022\tEstenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.</div><div>\u2022\tDextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).</div><div>\u2022\tComunica\u00e7\u00e3o interventricular.</div><div><br></div><div>Como temos a hipertrofia do VD, ele acaba igualando a press\u00e3o do VE, portanto, apesar de termos uma CIV associada, n\u00e3o temos um fluxo direito - esquerdo para justificar uma hipertrofia esquerda. Al\u00e9m disso, a dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta acaba \"atrapalhando\" um poss\u00edvel fluxo.\u00a0</div><div>Portanto, est\u00e1 errada a alternativa A.\u00a0</div><div><br></div><div>J\u00e1 na atresia pulmonar, observe que o examinador nos traz que ela \u00e9 de septo interventricular \u00edntegro e, nesses casos, visto que a crian\u00e7a ainda est\u00e1 viva, obrigatoriamente temos que ter shunt direito-esquerdo que permita a passagem de sangue para o tronco pulmonar. Ent\u00e3o, nesses casos, observamos uma CIA ou um forame oval patente, que permita que o sangue passe pro AE - VE - Aorta.\u00a0 Al\u00e9m disso, \u00e9 obrigat\u00f3rio termos um canal arterial p\u00e9rvio que permita a passagem do sangue para os pulm\u00f5es. Com esse excesso de sangue em cora\u00e7\u00e3o esquerdo, podemos ter sim uma hipertrofia ventricular esquerda no ECG. O ventr\u00edculo direito geralmente apresenta-se hipopl\u00e1sico.\u00a0</div><div>Logo, levando em considera\u00e7\u00e3o o laudo do ECG, a alternativa correta \u00e9 D: \"Atresia pulmonar com septo interventricular \u00edntegro\".\u00a0</div><div><br></div><div>Ufa, quest\u00e3o n\u00edvel hard.\u00a0</div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><b><br></b></div><div><b><br></b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: DOl\u00e1, Estrategista. Quest\u00e3o de cardiopatia cong\u00eanita n\u00edvel especialista, portanto, bastante dif\u00edcil para acesso direto!\u00a0Primeira coisa a fazer \u00e9 relembrar quais cardiopatias s\u00e3o cian\u00f3ticas/acian\u00f3ticas e de hipofluxo/hiperfluxo pulmonar. Observe a tabela abaixo.\u00a0Como a crian\u00e7a apresenta uma cardiopatia cianog\u00eanica com hipofluxo, as nossas alternativas j\u00e1 se resumem a A) Tetralogia de Fallot e D) Atresia pulmonar. Sabemos que as duas podem causar cianose, crise de hip\u00f3xia, cansa\u00e7o, palidez, sopro sist\u00f3lico, hipofluxo pulmonar. Agora, s\u00f3 uma delas tem capacidade de provocar hipertrofia ventricular esquerda no ECG, a atresia pulmonar, e esse \u00e9 o ponto chave para resolvermos a quest\u00e3o.\u00a0Na Tetralogia de Fallot, encontramos 4 itens:\u00a0\u2022\tHipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.\u2022\tEstenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.\u2022\tDextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).\u2022\tComunica\u00e7\u00e3o interventricular.Como temos a hipertrofia do VD, ele acaba igualando a press\u00e3o do VE, portanto, apesar de termos uma CIV associada, n\u00e3o temos um fluxo direito - esquerdo para justificar uma hipertrofia esquerda. Al\u00e9m disso, a dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta acaba &#34;atrapalhando&#34; um poss\u00edvel fluxo.\u00a0Portanto, est\u00e1 errada a alternativa A.\u00a0J\u00e1 na atresia pulmonar, observe que o examinador nos traz que ela \u00e9 de septo interventricular \u00edntegro e, nesses casos, visto que a crian\u00e7a ainda est\u00e1 viva, obrigatoriamente temos que ter shunt direito-esquerdo que permita a passagem de sangue para o tronco pulmonar. Ent\u00e3o, nesses casos, observamos uma CIA ou um forame oval patente, que permita que o sangue passe pro AE - VE - Aorta.\u00a0 Al\u00e9m disso, \u00e9 obrigat\u00f3rio termos um canal arterial p\u00e9rvio que permita a passagem do sangue para os pulm\u00f5es. Com esse excesso de sangue em cora\u00e7\u00e3o esquerdo, podemos ter sim uma hipertrofia ventricular esquerda no ECG. O ventr\u00edculo direito geralmente apresenta-se hipopl\u00e1sico.\u00a0Logo, levando em considera\u00e7\u00e3o o laudo do ECG, a alternativa correta \u00e9 D: &#34;Atresia pulmonar com septo interventricular \u00edntegro&#34;.\u00a0Ufa, quest\u00e3o n\u00edvel hard.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                "author_email_id": "1692e591fa9d4857b0baa408f1bffcc4",
                "author_profile": {
                    "id": "91858695-0981-4143-a274-65aba1ca7609",
                    "full_name": "Helena Schetinger \u00c1vila",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/9ab89d57f08e991d34c19f65b731bb13",
                    "about_me": "Formada em medicina pela Faculdade Evang\u00e9lica do Paran\u00e1 e Resid\u00eancia em Pediatria pelo Hospital Pequeno Pr\u00edncipe. Atuei como professora de ensino superior e gerente m\u00e9dica cient\u00edfica de vacinas da ind\u00fastria farmac\u00eautica.",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/drahelenaavila",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/drahelenaschetinger",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/helena-avila",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-03-12 22:49:44.447496 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-03-14 20:54:32.375204 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-3-meses-e74e5151141",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000022485",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "82ec400a-c0cf-42cc-899f-04e6ccd71364",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Vila Velha - HEVV"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "C838F315-B7D2-5FA9-6E0C-F6C2DD508031"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 90,
                    "created_at": "2020-09-04T18:00:08Z",
                    "location": {
                        "id": "105"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "effbb280-fac8-40f1-8dd9-3fa462f084a4",
                    "position": "0",
                    "body": "Dif\u00edcil elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica atrav\u00e9s do ecocardiograma.",
                    "sanitized_body": "Dif\u00edcil elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica atrav\u00e9s do ecocardiograma.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:00:53.341146 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. O melhor m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico de CIV \u00e9 o ecocardiograma, podendo oferecer dados precisos sobre seu tamanho, localiza\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o com outras estruturas. \u00c9 sens\u00edvel mesmo para CIV pequena.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. O melhor m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico de CIV \u00e9 o ecocardiograma, podendo oferecer dados precisos sobre seu tamanho, localiza\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o com outras estruturas. \u00c9 sens\u00edvel mesmo para CIV pequena.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:00:55.658259 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.085624 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "75a5ffac-76ee-4c1b-8b6a-77ccc2c2c761",
                    "position": "1",
                    "body": "Indica\u00e7\u00e3o de cirurgia card\u00edaca de urg\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Indica\u00e7\u00e3o de cirurgia card\u00edaca de urg\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:00:53.697071 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o. Quando a CIV \u00e9 pequena, h\u00e1 grandes chances de fechamento espont\u00e2neo nos primeiros anos de vida. O mesmo em CIV maiores. O tratamento cir\u00fargico s\u00f3 \u00e9 indicado quando h\u00e1 persist\u00eancia de ICC, preju\u00edzo do desenvolvimento da crian\u00e7a ou complica\u00e7\u00f5es, como infec\u00e7\u00f5es.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. N\u00e3o. Quando a CIV \u00e9 pequena, h\u00e1 grandes chances de fechamento espont\u00e2neo nos primeiros anos de vida. O mesmo em CIV maiores. O tratamento cir\u00fargico s\u00f3 \u00e9 indicado quando h\u00e1 persist\u00eancia de ICC, preju\u00edzo do desenvolvimento da crian\u00e7a ou complica\u00e7\u00f5es, como infec\u00e7\u00f5es.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:00:55.658415 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.091967 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "1ac9b7f0-7a93-419c-9834-a287befc0688",
                    "position": "2",
                    "body": "Alto risco de evoluir com insufici\u00eancia card\u00edaca logo ap\u00f3s o nascimento.",
                    "sanitized_body": "Alto risco de evoluir com insufici\u00eancia card\u00edaca logo ap\u00f3s o nascimento.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:00:53.957136 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. As CIV pequenas dificilmente evoluem com insufici\u00eancia card\u00edaca (ICC) logo ap\u00f3s o nascimento, mesmo as moderadas e grandes costumam evoluir com ICC at\u00e9 cerca de 3 meses de vida.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. As CIV pequenas dificilmente evoluem com insufici\u00eancia card\u00edaca (ICC) logo ap\u00f3s o nascimento, mesmo as moderadas e grandes costumam evoluir com ICC at\u00e9 cerca de 3 meses de vida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:00:55.650779 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.078916 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "ae2e46eb-e66d-48bc-9126-8116eada178e",
                    "position": "3",
                    "body": "Evolu\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica na maioria dos casos, com possibilidade de fechamento espont\u00e2neo da CIV.",
                    "sanitized_body": "Evolu\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica na maioria dos casos, com possibilidade de fechamento espont\u00e2neo da CIV.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:00:54.158868 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Sim, as CIV pequenas t\u00eam evolu\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica na maioria dos casos e, como dissemos, grande chance de fechamento espont\u00e2neo nos primeiros anos de vida.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Sim, as CIV pequenas t\u00eam evolu\u00e7\u00e3o assintom\u00e1tica na maioria dos casos e, como dissemos, grande chance de fechamento espont\u00e2neo nos primeiros anos de vida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:00:55.651323 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.098947 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 94,
                    "answers": 102
                },
                {
                    "id": "e6cd9910-24cd-4f0f-b875-35a967b05b6e",
                    "position": "4",
                    "body": "Necessidade de confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica atrav\u00e9s do cateterismo card\u00edaco.",
                    "sanitized_body": "Necessidade de confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica atrav\u00e9s do cateterismo card\u00edaco.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:00:54.407496 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o. O melhor m\u00e9todo para diagn\u00f3stico \u00e9 o ecocardiograma.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. N\u00e3o. O melhor m\u00e9todo para diagn\u00f3stico \u00e9 o ecocardiograma.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:00:55.657584 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.09215 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) pequena apresenta:&nbsp;",
            "statement_text": "Lactente portador de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) pequena apresenta:\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:57:20.396569 +0000 UTC",
            "forum_id": "ace625d7-3d79-4465-8852-d39cee433d14",
            "solution": {
                "_key": "8ed120ef-e448-4226-bf81-09b4cab890d0",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:00:56.162326 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-26 01:13:58.141916 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-portador87bac9523",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000004085",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A127F484-8D7B-7C17-EC2E-D76335D877EE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:16:53Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:01:43Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                    "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c4c9d684-3c38-4ec4-ac55-501b221f8f82",
                    "position": "0",
                    "body": "Defeito no septo atrioventricular total.",
                    "sanitized_body": "Defeito no septo atrioventricular total.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:06:50.925699 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 correta. O defeito do septo atrioventricular total (DSAV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica mais comum nos pacientes com S\u00edndrome de Down. Ela consiste na associa\u00e7\u00e3o entre um grande defeito do septo atrial tipo ostium primum, localizado na face antero-inferior do septo, um defeito do septo ventricular de entrada n\u00e3o restritivo e um orif\u00edcio valvar atrioventricular comum. Essa cardiopatia gera shunt da esquerda para direita significativo, al\u00e9m de regurgita\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula AV comum, o que provoca aumento das quatro c\u00e2maras card\u00edacas. Caso n\u00e3o seja corrigida, pode evoluir com hipertens\u00e3o pulmonar irrevers\u00edvel e invers\u00e3o do shunt, levando \u00e0 s\u00edndrome de Eisenmenger. Vou mostrar abaixo um desenho representando o DSAV.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/BB900CB4-E4FE-02F0-A411-0C9B695E11DF/BB900CB4-E4FE-02F0-A411-0C9B695E11DF-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201ca\u201d est\u00e1 correta. O defeito do septo atrioventricular total (DSAV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica mais comum nos pacientes com S\u00edndrome de Down. Ela consiste na associa\u00e7\u00e3o entre um grande defeito do septo atrial tipo ostium primum, localizado na face antero-inferior do septo, um defeito do septo ventricular de entrada n\u00e3o restritivo e um orif\u00edcio valvar atrioventricular comum. Essa cardiopatia gera shunt da esquerda para direita significativo, al\u00e9m de regurgita\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula AV comum, o que provoca aumento das quatro c\u00e2maras card\u00edacas. Caso n\u00e3o seja corrigida, pode evoluir com hipertens\u00e3o pulmonar irrevers\u00edvel e invers\u00e3o do shunt, levando \u00e0 s\u00edndrome de Eisenmenger. Vou mostrar abaixo um desenho representando o DSAV.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 17:47:06.441758 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 98
                },
                {
                    "id": "a47d3dca-17af-46fe-a266-0cdc1588ddcf",
                    "position": "1",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:06:51.087247 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cb\u201d est\u00e1 incorreta. A transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita <b><u>cian\u00f3tica</u></b> que n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com a Sindrome de Down.",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cb\u201d est\u00e1 incorreta. A transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica que n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com a Sindrome de Down.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 17:47:06.449793 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "af373884-6cf9-4197-8f6e-4dd9e74e2f01",
                    "position": "2",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:06:51.261471 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cc\u201d est\u00e1 incorreta. A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita <b><u>cian\u00f3tica</u></b> que corresponde \u00e0 cerca de 5% das cardiopatias cong\u00eanitas nos pacientes com Sindrome de Down. Seus achados s\u00e3o: obstru\u00e7\u00e3o do trato de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito; comunica\u00e7\u00e3o interventricular sub-a\u00f3rtica; dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e cavalgamento sobre o septo interventricular; hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cc\u201d est\u00e1 incorreta. A Tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica que corresponde \u00e0 cerca de 5% das cardiopatias cong\u00eanitas nos pacientes com Sindrome de Down. Seus achados s\u00e3o: obstru\u00e7\u00e3o do trato de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito; comunica\u00e7\u00e3o interventricular sub-a\u00f3rtica; dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta e cavalgamento sobre o septo interventricular; hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 17:47:06.493061 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "dbb9e059-c5b2-4a21-b9e3-1666f400e575",
                    "position": "3",
                    "body": "Anomalia de Ebstein.",
                    "sanitized_body": "Anomalia de Ebstein.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:06:51.425945 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201cd\u201d est\u00e1 incorreta. A anomalia de Ebstein \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita <b><u>cian\u00f3tica</u></b> que n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com a Sindrome de Down. \u00c9 caracterizada por anormalidade variadas da v\u00e1lvula tric\u00faspide e do ventr\u00edculo direito.",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201cd\u201d est\u00e1 incorreta. A anomalia de Ebstein \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica que n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com a Sindrome de Down. \u00c9 caracterizada por anormalidade variadas da v\u00e1lvula tric\u00faspide e do ventr\u00edculo direito.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 17:47:06.484253 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "b5a12f19-531c-49cc-b995-06c01119d906",
                    "position": "4",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2021-09-27 12:06:51.596619 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "A alternativa \u201ce\u201d est\u00e1 incorreta. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial \u00e9 a terceira cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica mais comum nos pacientes portadores de Sindrome de Down, estando atr\u00e1s do DSAV e da CIV, correspondendo a cerca de 15% das cardiopatias cong\u00eanitas nesses pacientes.",
                        "sanitized_complete": "A alternativa \u201ce\u201d est\u00e1 incorreta. A comunica\u00e7\u00e3o interatrial \u00e9 a terceira cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica mais comum nos pacientes portadores de Sindrome de Down, estando atr\u00e1s do DSAV e da CIV, correspondendo a cerca de 15% das cardiopatias cong\u00eanitas nesses pacientes.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                        "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 17:47:06.467898 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 21,
                    "answers": 29
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Pacientes com s\u00edndromes gen\u00e9ticas \u00e9 comum que sejam portadores de cardiopatias cong\u00eanitas. Na s\u00edndrome de Down, a cardiopatia est\u00e1 presente em 50% dos casos.&nbsp;<div><br></div><div>Das alternativas apresentadas, qual a cardiopatia acian\u00f3tica mais comum na s\u00edndrome de Down?</div>",
            "statement_text": "Pacientes com s\u00edndromes gen\u00e9ticas \u00e9 comum que sejam portadores de cardiopatias cong\u00eanitas. Na s\u00edndrome de Down, a cardiopatia est\u00e1 presente em 50% dos casos.\u00a0Das alternativas apresentadas, qual a cardiopatia acian\u00f3tica mais comum na s\u00edndrome de Down?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "20eccee9a4c37dab0a11a26a3976ee81",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:48:24.740901 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "ecf9367f-0a28-4050-9b31-7696fc5db893",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>Essa \u00e9 uma quest\u00e3o direta, que fala sobre a associa\u00e7\u00e3o da Sindrome de Down com as cardiopatias cong\u00eanitas, perguntando qual cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica \u00e9 a mais comum no paciente com esse s\u00edndrome.<div><br><div>A S\u00edndrome de Down (trissomia do cromossomo 21) \u00e9 a anormalidade cromoss\u00f4mica mais comum entre nascidos vivos, sendo caracterizada por um conjunto de achados dism\u00f3rficos, mal forma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e em v\u00e1rios casos presen\u00e7a de cardiopatias.</div><div><br></div><div>Cerca de metade dos pacientes com Sindrome de Down possuem anormalidades card\u00edacas. As cardiopatias cong\u00eanitas mais frequentemente encontradas na S\u00edndrome de Down s\u00e3o, em ordem de frequ\u00eancia:</div><div><br></div><div>- Defeito completo do septo atrioventricular (DSAV) \u2013 37%\u00a0</div><div><br></div><div>- Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u2013 31%\u00a0</div><div><br></div><div>- Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u2013 15%</div><div><br></div><div>- Defeito parcial do septo atrioventricular (DSAV parcial) \u2013 6%\u00a0</div><div><br></div><div>- Tetralogia de Fallot (TF)\u2013 5%\u00a0</div><div><br></div><div>- Persist\u00eancia do canal arterial (PCA) \u2013 4%\u00a0</div><div><br></div><div>-  Outras cardiopatias \u2013 2%\u00a0<br></div><div><br></div><div>Lembrando que todas essas cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o acian\u00f3ticas, exceto a Tetralogia de Fallot.</div><div><br></div><div>Vamos agora analisar as alternativas</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AEssa \u00e9 uma quest\u00e3o direta, que fala sobre a associa\u00e7\u00e3o da Sindrome de Down com as cardiopatias cong\u00eanitas, perguntando qual cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica \u00e9 a mais comum no paciente com esse s\u00edndrome.A S\u00edndrome de Down (trissomia do cromossomo 21) \u00e9 a anormalidade cromoss\u00f4mica mais comum entre nascidos vivos, sendo caracterizada por um conjunto de achados dism\u00f3rficos, mal forma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e em v\u00e1rios casos presen\u00e7a de cardiopatias.Cerca de metade dos pacientes com Sindrome de Down possuem anormalidades card\u00edacas. As cardiopatias cong\u00eanitas mais frequentemente encontradas na S\u00edndrome de Down s\u00e3o, em ordem de frequ\u00eancia:- Defeito completo do septo atrioventricular (DSAV) \u2013 37%\u00a0- Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u2013 31%\u00a0- Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u2013 15%- Defeito parcial do septo atrioventricular (DSAV parcial) \u2013 6%\u00a0- Tetralogia de Fallot (TF)\u2013 5%\u00a0- Persist\u00eancia do canal arterial (PCA) \u2013 4%\u00a0-  Outras cardiopatias \u2013 2%\u00a0Lembrando que todas essas cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o acian\u00f3ticas, exceto a Tetralogia de Fallot.Vamos agora analisar as alternativas",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                "author_email_id": "4107e35ac3be81a76649fc6a92ca565d",
                "author_profile": {
                    "id": "fd1e670d-720c-4f01-99da-1bf36a33d813",
                    "full_name": "Juan Demolinari Ferreira",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/c8099af2d347db9fbc49a95b3695f12e",
                    "about_me": "Formado em Medicina pela Universidade Federal de Juiz de Fora, possui resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia pelo Hospital Therezinha de Jesus e resid\u00eancia em Ecocardiografia pela Universidade Federal de Juiz de Fora. Servidor p\u00fablico da Ebserh-UFJF desde 2018, onde atua como preceptor da Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica e ECO. \u00c9 tamb\u00e9m preceptor e chefe do ambulat\u00f3rio de Insufici\u00eancia Card\u00edaca do Hospital Therezinha de Jesus. Atualmente \u00e9 professor de cardiologia do Estrat\u00e9gia MED. \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profjuandemolinari",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-09-27 17:47:06.516423 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Pacientes-com36042724b9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000006689",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A127F484-8D7B-7C17-EC2E-D76335D877EE"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:16:53Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:01:43Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "1f235ad1-8f27-4ed9-8f80-2bad9a73ed9e",
                    "position": "0",
                    "body": "A obstru\u00e7\u00e3o leve da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito pode apresentar-se inicialmente com insufici\u00eancia card\u00edaca causada por um shunt E-D a n\u00edvel ventricular.",
                    "sanitized_body": "A obstru\u00e7\u00e3o leve da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito pode apresentar-se inicialmente com insufici\u00eancia card\u00edaca causada por um shunt E-D a n\u00edvel ventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-14 11:10:13.632637 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta A porque se a estenose\u00a0 pulmonar for leve, o ventr\u00edculo direito (VD) n\u00e3o\u00a0 se torna hipertr\u00f3fico e o shunt card\u00edaco pode ocorrer do VE (que tem maior press\u00e3o) para o VD.",
                        "sanitized_complete": "Correta A porque se a estenose\u00a0 pulmonar for leve, o ventr\u00edculo direito (VD) n\u00e3o\u00a0 se torna hipertr\u00f3fico e o shunt card\u00edaco pode ocorrer do VE (que tem maior press\u00e3o) para o VD.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 22:15:28.640815 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-10-20 16:16:01.980692 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "923c52d1-6aec-4e64-9ae1-cd0ffd76903b",
                    "position": "1",
                    "body": "Quando o canal arterial come\u00e7a a se fechar nas primeiras horas ou dias de vida, pode ocorrer cianose grave ou colapso circulat\u00f3rio.",
                    "sanitized_body": "Quando o canal arterial come\u00e7a a se fechar nas primeiras horas ou dias de vida, pode ocorrer cianose grave ou colapso circulat\u00f3rio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-14 11:10:13.670794 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B, a o fechamento do canal diminui o fluxo de sangue para as art\u00e9rias pulmonares, causando descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, a o fechamento do canal diminui o fluxo de sangue para as art\u00e9rias pulmonares, causando descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 22:15:28.645436 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-10-20 16:16:01.998773 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "988639ac-e533-42b8-99cc-48a5bf59ff51",
                    "position": "2",
                    "body": "A obstru\u00e7\u00e3o completa da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (atresia de pulmonar com CIV) n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o alguma com a tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "A obstru\u00e7\u00e3o completa da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (atresia de pulmonar com CIV) n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o alguma com a tetralogia de Fallot.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-14 11:10:13.704569 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta porque em alguns casos de tetralogia de Fallot, pode haver atresia de v\u00e1lvula pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta porque em alguns casos de tetralogia de Fallot, pode haver atresia de v\u00e1lvula pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 22:15:28.637671 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-10-20 16:16:01.9749 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 68
                },
                {
                    "id": "d591d295-7bfb-44e2-917a-daa89ac55a4d",
                    "position": "3",
                    "body": "A intensidade da obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar determina o grau de cianose do paciente e a idade da primeira manifesta\u00e7\u00e3o.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "A intensidade da obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar determina o grau de cianose do paciente e a idade da primeira manifesta\u00e7\u00e3o.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-14 11:10:13.733849 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta D porque quanto pior for a obstru\u00e7\u00e3o da sa\u00edda do VD, pior ser\u00e1 a sintomatologia.",
                        "sanitized_complete": "Correta D porque quanto pior for a obstru\u00e7\u00e3o da sa\u00edda do VD, pior ser\u00e1 a sintomatologia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 22:15:28.668225 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-10-20 16:16:01.988899 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "8af9f70b-3d38-436d-be96-b7175f83e6c9",
                    "position": "4",
                    "body": "O beb\u00ea conhecido como \"Pink Fallot\" \u00e9 aquele que tem uma obstru\u00e7\u00e3o leve \u00e0 moderada da eje\u00e7\u00e3o ventricular direita com shunt atrav\u00e9s da CIV.",
                    "sanitized_body": "O beb\u00ea conhecido como &#34;Pink Fallot&#34; \u00e9 aquele que tem uma obstru\u00e7\u00e3o leve \u00e0 moderada da eje\u00e7\u00e3o ventricular direita com shunt atrav\u00e9s da CIV.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-12-14 11:10:13.766511 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta E , o Pink Fallot n\u00e3o apresenta cianose e o quadro cl\u00ednico se assemelha a uma comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                        "sanitized_complete": "Correta E , o Pink Fallot n\u00e3o apresenta cianose e o quadro cl\u00ednico se assemelha a uma comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2021-09-27 22:15:28.655514 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-10-20 16:16:01.977101 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "As cardiopatias cong\u00eanitas podem se manifestar de v\u00e1rias formas dependendo do segmento anat\u00f4mico acometido, podendo se expressar em maior ou menor grau de gravidade. O grupo dessas patologias \u00e9 didaticamente dividido entre cian\u00f3ticas e acian\u00f3ticas. A tetralogia de Fallot, cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, pode se manifestar de forma mais ou menos grave de acordo com o grau de estenose pulmonar.&nbsp;<div><br></div><div>Sobre esta afirmativa \u00e9 INCORRETO afirmar que:</div>",
            "statement_text": "As cardiopatias cong\u00eanitas podem se manifestar de v\u00e1rias formas dependendo do segmento anat\u00f4mico acometido, podendo se expressar em maior ou menor grau de gravidade. O grupo dessas patologias \u00e9 didaticamente dividido entre cian\u00f3ticas e acian\u00f3ticas. A tetralogia de Fallot, cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, pode se manifestar de forma mais ou menos grave de acordo com o grau de estenose pulmonar.\u00a0Sobre esta afirmativa \u00e9 INCORRETO afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "20eccee9a4c37dab0a11a26a3976ee81",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 20:06:18.203954 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "06651c45-9248-4951-8378-84517991be18",
                "complete": "A origem embriol\u00f3gica da tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 um desvio do septo infundibular (conotruncal) em rela\u00e7\u00e3o ao septo ventricular. Isso leva a quatro manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a que voc\u00ea precisa conhecer, pois \u00e9 o mais cobrado nessa patologia. Observe:<div><ul><li>Hipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.</li><li>Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.</li><li>Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).</li><li>Comunica\u00e7\u00e3o InterVentricular.\n</li></ul><div>\u00a0Pela estenose pulmonar, h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o da sa\u00edda de sangue do ventr\u00edculo direito, portanto h\u00e1 hipofluxo pulmonar e</div><div>aumento da press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Com isso, h\u00e1 passagem de sangue de VD ao VE por meio da CIV (shunt direito-esquerdo), gerando cianose perif\u00e9rica. Quanto pior for a estenose pulmonar, mais grave ser\u00e1 a cianose observada nesses pacientes.</div><div>Observe a figura abaixo, ela mostra uma radiografia de t\u00f3rax t\u00edpica da T4F : cora\u00e7\u00e3o em bota.</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/84308E92-7A8F-D0DE-E63A-7D8BAE286D0C/84308E92-7A8F-D0DE-E63A-7D8BAE286D0C-400.jpeg\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div>Na imagem abaixo voc\u00ea pode observar as altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas encontradas nessa cardiopatia:</div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/2C6FCB4E-FB1C-1D06-BFF6-9585052780B3/2C6FCB4E-FB1C-1D06-BFF6-9585052780B3-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div><div><br></div><div><br></div></div>",
                "sanitized_complete": "A origem embriol\u00f3gica da tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 um desvio do septo infundibular (conotruncal) em rela\u00e7\u00e3o ao septo ventricular. Isso leva a quatro manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a que voc\u00ea precisa conhecer, pois \u00e9 o mais cobrado nessa patologia. Observe:Hipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).Comunica\u00e7\u00e3o InterVentricular.\n\u00a0Pela estenose pulmonar, h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o da sa\u00edda de sangue do ventr\u00edculo direito, portanto h\u00e1 hipofluxo pulmonar eaumento da press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Com isso, h\u00e1 passagem de sangue de VD ao VE por meio da CIV (shunt direito-esquerdo), gerando cianose perif\u00e9rica. Quanto pior for a estenose pulmonar, mais grave ser\u00e1 a cianose observada nesses pacientes.Observe a figura abaixo, ela mostra uma radiografia de t\u00f3rax t\u00edpica da T4F : cora\u00e7\u00e3o em bota.Na imagem abaixo voc\u00ea pode observar as altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas encontradas nessa cardiopatia:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2021-09-27 22:15:28.788772 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-10-20 16:16:02.361577 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000006689-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "cardiopatias65394329b4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009117",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7ea73d13-14a4-44e8-bf69-b610147c1fdb",
                            "name": "AL - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Macei\u00f3 - SCMM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0F40D965-D444-91D3-AA55-1F019FD4D935"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T23:00:52Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                    "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "48ade853-bb20-46b7-ad77-819b25f1e080",
                    "position": "0",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:08:57.195224 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:58:38.878481 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa A. Na transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias, o eixo do QRS est\u00e1 sistematicamente desviado para direita e, geralmente, h\u00e1 mais sobrecarga de ventr\u00edculo direito, podendo ter sobrecarga biventricular.<br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Na transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias, o eixo do QRS est\u00e1 sistematicamente desviado para direita e, geralmente, h\u00e1 mais sobrecarga de ventr\u00edculo direito, podendo ter sobrecarga biventricular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:58:33.543908 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:18:17.381057 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 41,
                    "answers": 49
                },
                {
                    "id": "0b13bfd9-e652-4142-b7fa-86f03e89ceca",
                    "position": "1",
                    "body": "Atresia tric\u00faspide.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Atresia tric\u00faspide.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 23:08:57.195224 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:58:39.061364 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. As altera\u00e7\u00f5es descritas no enunciado s\u00e3o patognom\u00f4nicas dessa patologia.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. As altera\u00e7\u00f5es descritas no enunciado s\u00e3o patognom\u00f4nicas dessa patologia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:58:33.531344 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:18:17.557748 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 30,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "ce0ea993-9801-4fcd-8dff-e3921c30f73a",
                    "position": "2",
                    "body": "Circula\u00e7\u00e3o fetal persistente.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Circula\u00e7\u00e3o fetal persistente.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:08:57.195224 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:58:39.460829 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4c27aff29a3f4a3790b71fda96f2d574",
                            "name": "Transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal para a neonatal",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal para a neonatal",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Na persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal, h\u00e1 sobrecarga de ventr\u00edculo direito com o eixo desviado para a direita.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Na persist\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o fetal, h\u00e1 sobrecarga de ventr\u00edculo direito com o eixo desviado para a direita.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:58:33.537534 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:18:17.566378 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "cd2f7c68-2745-45ea-97f1-7c1eac0f689b",
                    "position": "3",
                    "body": "Truncus arteriosus.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Truncus arteriosus.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:08:57.195224 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:58:39.97712 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4971b68719524c94b7d9a72bd21af269",
                            "name": "Tronco arterial \u00fanico",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tronco arterial \u00fanico",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. No truncus o mais comum \u00e9 a hipertrofia biventricular com o eixo desviado levemente para a direita. Pode haver sinais de sobrecarga atrial esquerda.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. No truncus o mais comum \u00e9 a hipertrofia biventricular com o eixo desviado levemente para a direita. Pode haver sinais de sobrecarga atrial esquerda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:58:33.536268 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:18:17.566314 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 23,
                    "answers": 27
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido cian\u00f3tico tem suspeita de cardiopatia cong\u00eanita. O ECG mostra desvio do eixo para a esquerda e hipertrofia do ventr\u00edculo esquerdo. O diagn\u00f3stico MAIS prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido cian\u00f3tico tem suspeita de cardiopatia cong\u00eanita. O ECG mostra desvio do eixo para a esquerda e hipertrofia do ventr\u00edculo esquerdo. O diagn\u00f3stico MAIS prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "aa6ea994be2c2ed35ce57c4ac228d2e3",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 23:08:57.195224 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "63b18a19-3b0e-4a11-b699-120b58e6ab3c",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Futuro Residente, em um beb\u00ea cian\u00f3tico algumas altera\u00e7\u00f5es do eletrocardiograma s\u00e3o consideradas patognom\u00f4nicas da atresia tric\u00faspide: sobrecarga do \u00e1trio direito associada \u00e0 sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo com eixo no plano frontal desviado para esquerda.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, em um beb\u00ea cian\u00f3tico algumas altera\u00e7\u00f5es do eletrocardiograma s\u00e3o consideradas patognom\u00f4nicas da atresia tric\u00faspide: sobrecarga do \u00e1trio direito associada \u00e0 sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo com eixo no plano frontal desviado para esquerda.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 02:58:33.92521 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 21:18:17.592681 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido272633b6c6",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000009106",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "7ea73d13-14a4-44e8-bf69-b610147c1fdb",
                            "name": "AL - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Macei\u00f3 - SCMM"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0F40D965-D444-91D3-AA55-1F019FD4D935"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T23:00:52Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9ed95269-53cf-4571-bac1-c22efd3777eb",
                    "position": "0",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:07:52.267062 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:55:48.345148 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Na transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos, h\u00e1 uma circula\u00e7\u00e3o em paralelo. A art\u00e9ria pulmonar est\u00e1 ligada ao ventr\u00edculo esquerdo e a aorta ao ventr\u00edculo direito (discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial). O cora\u00e7\u00e3o direito tem que bombear o sangue para o corpo, vencendo a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica pode evoluir com insufici\u00eancia card\u00edaca direita. Al\u00e9m disso, deve haver alguns shunts (canal arterial e, \u00e0s vezes, CIA e CIV) para que o sangue arterial possa passar do lado esquerdo, para o direito. Com a queda da press\u00e3o pulmonar esses shunts podem gerar um hiperfluxo pulmonar com sobrecarga de volume pulmonar.<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Na transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos, h\u00e1 uma circula\u00e7\u00e3o em paralelo. A art\u00e9ria pulmonar est\u00e1 ligada ao ventr\u00edculo esquerdo e a aorta ao ventr\u00edculo direito (discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial). O cora\u00e7\u00e3o direito tem que bombear o sangue para o corpo, vencendo a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica pode evoluir com insufici\u00eancia card\u00edaca direita. Al\u00e9m disso, deve haver alguns shunts (canal arterial e, \u00e0s vezes, CIA e CIV) para que o sangue arterial possa passar do lado esquerdo, para o direito. Com a queda da press\u00e3o pulmonar esses shunts podem gerar um hiperfluxo pulmonar com sobrecarga de volume pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:55:39.511538 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:13:46.361146 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 33
                },
                {
                    "id": "32b8cf6a-042c-486d-b36a-18e040b92809",
                    "position": "1",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:07:52.267062 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:55:48.842505 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), h\u00e1 uma descontinuidade do septo interventricular, gerando um shunt (desvio de fluxo sangu\u00edneo) do ventr\u00edculo esquerdo com maior press\u00e3o, para o ventr\u00edculo direito com menor press\u00e3o, causando uma sobrecarga de volume para o ventr\u00edculo direito com hiperfluxo pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), h\u00e1 uma descontinuidade do septo interventricular, gerando um shunt (desvio de fluxo sangu\u00edneo) do ventr\u00edculo esquerdo com maior press\u00e3o, para o ventr\u00edculo direito com menor press\u00e3o, causando uma sobrecarga de volume para o ventr\u00edculo direito com hiperfluxo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:55:39.503029 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:13:46.361448 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "9d24ba75-3c40-407c-a092-9f48eab62f88",
                    "position": "2",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 23:07:52.267062 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:55:49.061424 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Na tetralogia de Fallot h\u00e1 CIV com shunt de sangue do ventr\u00edculo direito para o ventr\u00edculo esquerdo, pois h\u00e1 estenose pulmonar com aumento da press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Do ventr\u00edculo esquerdo sai a aorta, que leva o sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A estenose pulmonar e o shunt direita para esquerda protege o pulm\u00e3o de um hiperfluxo pulmonar, n\u00e3o havendo sobrecarga de volume. O ventr\u00edculo esquerdo tem capacidade de funcionar com fluxo sangu\u00edneo maior, n\u00e3o apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Na tetralogia de Fallot h\u00e1 CIV com shunt de sangue do ventr\u00edculo direito para o ventr\u00edculo esquerdo, pois h\u00e1 estenose pulmonar com aumento da press\u00e3o do ventr\u00edculo direito. Do ventr\u00edculo esquerdo sai a aorta, que leva o sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A estenose pulmonar e o shunt direita para esquerda protege o pulm\u00e3o de um hiperfluxo pulmonar, n\u00e3o havendo sobrecarga de volume. O ventr\u00edculo esquerdo tem capacidade de funcionar com fluxo sangu\u00edneo maior, n\u00e3o apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:55:39.504839 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:13:46.354462 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 34,
                    "answers": 41
                },
                {
                    "id": "b1f300dc-cfb7-450d-860d-e755b34ac396",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 23:07:52.267062 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:55:49.264383 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA), h\u00e1 uma descontinuidade do septo interatrial, gerando um shunt do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito, causando uma sobrecarga de volume do lado direito do cora\u00e7\u00e3o.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA), h\u00e1 uma descontinuidade do septo interatrial, gerando um shunt do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito, causando uma sobrecarga de volume do lado direito do cora\u00e7\u00e3o.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:55:39.497249 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 21:13:46.351666 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 25,
                    "answers": 30
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual das cardiopatias cong\u00eanitas N\u00c3O produz sobrecarga de volume?&nbsp;",
            "statement_text": "Qual das cardiopatias cong\u00eanitas N\u00c3O produz sobrecarga de volume?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "aa6ea994be2c2ed35ce57c4ac228d2e3",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 23:07:52.267062 +0000 UTC",
            "forum_id": "4b28103b-d718-43e3-b42c-0430500ea0a6",
            "solution": {
                "_key": "a669e642-1e71-4ccf-9c76-ed53b293b91b",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA C",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 02:55:39.840588 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 21:13:46.407453 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-cardiopatias916f487af",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011843",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "504C85FC-FB27-85CD-4D0B-FF511CFACE56"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:57:25Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                    "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "0bc0638a-7c17-4c89-8435-df9f54844c97",
                    "position": "0",
                    "body": "Tetralogia de Fallot com canal arterial restritivo e iniciar ibuprofeno.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot com canal arterial restritivo e iniciar ibuprofeno.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:43:41.797548 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:04:33.260736 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Na anatomia da tetralogia de Fallot, tipicamente, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. H\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar devido \u00e0 estenose pulmonar, com hipofluxo pulmonar, mas <b>geralmente esse fluxo pulmonar existe e n\u00e3o \u00e9 dependente de canal arterial,</b> a n\u00e3o ser em casos extremos, e mais raros, em que a estenose pulmonar funcione quase como uma atresia pulmonar. N\u00e3o \u00e9 o mais t\u00edpico.<div><br></div><div>Mesmo se fosse esse o caso, de uma tetralogia de Fallot dependente do canal arterial, o tratamento proposto \"iniciar ibuprofeno\", n\u00e3o \u00e9 adequado. <b>O ibuprofeno \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio que \u00e9 indicado nos casos em que queremos fechar o canal arterial, e n\u00e3o para mant\u00ea-lo aberto.</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Na anatomia da tetralogia de Fallot, tipicamente, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. H\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar devido \u00e0 estenose pulmonar, com hipofluxo pulmonar, mas geralmente esse fluxo pulmonar existe e n\u00e3o \u00e9 dependente de canal arterial, a n\u00e3o ser em casos extremos, e mais raros, em que a estenose pulmonar funcione quase como uma atresia pulmonar. N\u00e3o \u00e9 o mais t\u00edpico.Mesmo se fosse esse o caso, de uma tetralogia de Fallot dependente do canal arterial, o tratamento proposto &#34;iniciar ibuprofeno&#34;, n\u00e3o \u00e9 adequado. O ibuprofeno \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio que \u00e9 indicado nos casos em que queremos fechar o canal arterial, e n\u00e3o para mant\u00ea-lo aberto.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:06:08.762096 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:00:17.242912 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "a1fcff52-449f-4aa8-8e11-c1bd0f5dd4a6",
                    "position": "1",
                    "body": "Interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico e iniciar prostaglandina endovenosa.",
                    "sanitized_body": "Interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico e iniciar prostaglandina endovenosa.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:43:41.797548 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:04:33.383682 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. A interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico \u00e9 uma boa hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita com fluxo sist\u00eamico dependente do fluxo do canal arterial, que pode ter evolu\u00e7\u00e3o nas primeiras horas de vida sem tratamento para manter o canal arterial aberto, com quadro de choque cardiog\u00eanico, hipoperfus\u00e3o sist\u00eamica grave e insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <b>Por\u00e9m, no evoluir dessa patologia, ao contr\u00e1rio do apresentado no enunciado, com estreitamento do canal arterial e, pior, se houver seu fechamento, encontraremos importante gradiente de press\u00e3o arterial entre os membros superiores (press\u00e3o mais elevada) e os membros inferiores (press\u00e3o baixa, praticamente inaud\u00edvel dependendo do caso)</b>, assim como gradiente de satura\u00e7\u00e3o. A satura\u00e7\u00e3o dos membros superiores pode estar melhor do que a dos membros inferiores. Os pulsos em membros inferiores tamb\u00e9m podem estar ausentes.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. A interrup\u00e7\u00e3o do arco a\u00f3rtico \u00e9 uma boa hip\u00f3tese diagn\u00f3stica. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita com fluxo sist\u00eamico dependente do fluxo do canal arterial, que pode ter evolu\u00e7\u00e3o nas primeiras horas de vida sem tratamento para manter o canal arterial aberto, com quadro de choque cardiog\u00eanico, hipoperfus\u00e3o sist\u00eamica grave e insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Por\u00e9m, no evoluir dessa patologia, ao contr\u00e1rio do apresentado no enunciado, com estreitamento do canal arterial e, pior, se houver seu fechamento, encontraremos importante gradiente de press\u00e3o arterial entre os membros superiores (press\u00e3o mais elevada) e os membros inferiores (press\u00e3o baixa, praticamente inaud\u00edvel dependendo do caso), assim como gradiente de satura\u00e7\u00e3o. A satura\u00e7\u00e3o dos membros superiores pode estar melhor do que a dos membros inferiores. Os pulsos em membros inferiores tamb\u00e9m podem estar ausentes.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:06:08.776238 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:00:17.260474 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "e01147e5-8f8e-4360-bcd0-46b5ffeea56b",
                    "position": "2",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias com forame oval restritivo e iniciar prostaglandina endovenosa.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias com forame oval restritivo e iniciar prostaglandina endovenosa.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:43:41.797548 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:04:33.50361 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA) \u00e9 a principal hip\u00f3tese, principalmente na forma simples, em que apenas h\u00e1 shunts fisiol\u00f3gicos antenatais (canal arterial e fossa oval, sem comunica\u00e7\u00e3o interventricular).<div><br><div>A TGA \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. Pela anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es. Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Em outros pacientes h\u00e1 outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular ou comunica\u00e7\u00e3o interatrial.</div></div><div><br></div><div><b>O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas (TGA simples) costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV (TGA complexa)</b>. Sem interven\u00e7\u00e3o, quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida. Na TGA simples, com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento nas primeiras horas de vida, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre. Al\u00e9m disso, o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque, uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o, apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.</div><div><br></div><div><b>Ent\u00e3o, \u00e9 prov\u00e1vel que seja uma TGA com forame oval restritivo e com fechamento do canal arterial. A conduta imediata \u00e9 manter o canal arterial aberto. O melhor medicamento para fazer isso \u00e9 a prostaglandina endovenosa.</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA) \u00e9 a principal hip\u00f3tese, principalmente na forma simples, em que apenas h\u00e1 shunts fisiol\u00f3gicos antenatais (canal arterial e fossa oval, sem comunica\u00e7\u00e3o interventricular).A TGA \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. Pela anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es. Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Em outros pacientes h\u00e1 outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular ou comunica\u00e7\u00e3o interatrial.O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas (TGA simples) costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV (TGA complexa). Sem interven\u00e7\u00e3o, quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida. Na TGA simples, com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento nas primeiras horas de vida, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre. Al\u00e9m disso, o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque, uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o, apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.Ent\u00e3o, \u00e9 prov\u00e1vel que seja uma TGA com forame oval restritivo e com fechamento do canal arterial. A conduta imediata \u00e9 manter o canal arterial aberto. O melhor medicamento para fazer isso \u00e9 a prostaglandina endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:06:08.756637 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:00:17.247179 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 71,
                    "answers": 164
                },
                {
                    "id": "9c6daae5-e51a-453c-aedf-6ae60b07e14f",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular e iniciar furosemida.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular e iniciar furosemida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:43:41.797548 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:04:33.626132 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita de hiperfluxo pulmonar acianog\u00eanica, n\u00e3o dependente do fluxo do canal arterial. CIV's pequenas geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticas e podem fechar espontaneamente. J\u00e1 as CIV's moderadas e grandes geralmente evoluem para quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva entre o primeiro at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida do lactente, secund\u00e1ria \u00e0 queda progressiva da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita de hiperfluxo pulmonar acianog\u00eanica, n\u00e3o dependente do fluxo do canal arterial. CIV&#39;s pequenas geralmente s\u00e3o assintom\u00e1ticas e podem fechar espontaneamente. J\u00e1 as CIV&#39;s moderadas e grandes geralmente evoluem para quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva entre o primeiro at\u00e9 o terceiro m\u00eas de vida do lactente, secund\u00e1ria \u00e0 queda progressiva da press\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o nascimento.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:06:08.768389 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 13:00:17.251797 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 20
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "RN sexo masculino, nasceu de parto normal, sem intercorr\u00eancias na sala de parto, sendo encaminhado com a m\u00e3e para o alojamento conjunto. Com 14 horas de vida evolui com quadro de taquidispn\u00e9ia, diaforese, irritabilidade intensa com dificuldade para amamentar. Foi levado para ber\u00e7\u00e1rio, apresentou piora da taquidispn\u00e9ia com necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao exame f\u00edsico estava em mau estado geral, p\u00e1lido, extremidades frias, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de O2 de 55%, prec\u00f3rdio calmo sem abaulamentos ou retra\u00e7\u00f5es, ausculta card\u00edaca sem sopros com 2a bulha \u00fanica e hiperfon\u00e9tica no segundo espa\u00e7o intercostal esquerdo. PA no MSE 63x22 mmHg e no MIE de 60x24mmHg.&nbsp;<div><br></div><div>Qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta imediata frente a este rec\u00e9m-nascido?</div>",
            "statement_text": "RN sexo masculino, nasceu de parto normal, sem intercorr\u00eancias na sala de parto, sendo encaminhado com a m\u00e3e para o alojamento conjunto. Com 14 horas de vida evolui com quadro de taquidispn\u00e9ia, diaforese, irritabilidade intensa com dificuldade para amamentar. Foi levado para ber\u00e7\u00e1rio, apresentou piora da taquidispn\u00e9ia com necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Ao exame f\u00edsico estava em mau estado geral, p\u00e1lido, extremidades frias, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de O2 de 55%, prec\u00f3rdio calmo sem abaulamentos ou retra\u00e7\u00f5es, ausculta card\u00edaca sem sopros com 2a bulha \u00fanica e hiperfon\u00e9tica no segundo espa\u00e7o intercostal esquerdo. PA no MSE 63x22 mmHg e no MIE de 60x24mmHg.\u00a0Qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta imediata frente a este rec\u00e9m-nascido?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:43:41.797548 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "c57543a2-b0f0-4a1e-88a4-ee7a8ba85be1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Futuro Residente, o examinador apresenta-nos um caso de um rec\u00e9m-nascido que nasceu bem e que, com 14 horas de vida, evolui com quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca precoce no primeiro dia de vida com cianose, dessatura\u00e7\u00e3o, taquidispneia e sinais de choque, mas sem gradiente de press\u00e3o arterial significativa entre os membros superiores e inferiores. Isso nos faz pensar em uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica dependente do canal. No primeiro dia de vida, j\u00e1 pode haver estreitamento significativo da luz do canal arterial e at\u00e9 fechamento funcional dessa estrutura. Vamos analisar as alternativas e descobrir qual \u00e9 a cardiopatia mais prov\u00e1vel.",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, o examinador apresenta-nos um caso de um rec\u00e9m-nascido que nasceu bem e que, com 14 horas de vida, evolui com quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca precoce no primeiro dia de vida com cianose, dessatura\u00e7\u00e3o, taquidispneia e sinais de choque, mas sem gradiente de press\u00e3o arterial significativa entre os membros superiores e inferiores. Isso nos faz pensar em uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica dependente do canal. No primeiro dia de vida, j\u00e1 pode haver estreitamento significativo da luz do canal arterial e at\u00e9 fechamento funcional dessa estrutura. Vamos analisar as alternativas e descobrir qual \u00e9 a cardiopatia mais prov\u00e1vel.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:06:08.913772 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 13:00:17.32069 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "RN-sexo-masculino11250bd5400",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011840",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "504C85FC-FB27-85CD-4D0B-FF511CFACE56"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T14:57:25Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "11c138c3-4d20-4feb-8f2a-3a7b0a4f5d61",
                    "position": "0",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:47.389782 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:29:55.810884 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Na Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) o sopro pode ser de intensidade vari\u00e1vel a depender do tamanho da CIV. Geralmente, \u00e9 um sopro holossist\u00f3lico melhor auscutado nos terceiros e quarto espa\u00e7os intercostais esquerdo (borda esternal esquerda baixa). Podendo, em casos mais avan\u00e7ados, ter um ruflar diast\u00f3lico apical (devido ao aumento de fluxo atrav\u00e9s da valva mitral) e/ou sopro de insufici\u00eancia mitral por dilata\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do anel valvar mitral. Sobre as bulhas, na evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode haver hiperfonese de segunda bulha, mas n\u00e3o desdobramento.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Na Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) o sopro pode ser de intensidade vari\u00e1vel a depender do tamanho da CIV. Geralmente, \u00e9 um sopro holossist\u00f3lico melhor auscutado nos terceiros e quarto espa\u00e7os intercostais esquerdo (borda esternal esquerda baixa). Podendo, em casos mais avan\u00e7ados, ter um ruflar diast\u00f3lico apical (devido ao aumento de fluxo atrav\u00e9s da valva mitral) e/ou sopro de insufici\u00eancia mitral por dilata\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do anel valvar mitral. Sobre as bulhas, na evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode haver hiperfonese de segunda bulha, mas n\u00e3o desdobramento.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:29:39.697149 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:42:37.102652 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 64
                },
                {
                    "id": "370b6976-7a32-4c9b-ac08-0f74aa0387e2",
                    "position": "1",
                    "body": "Canal arterial amplo.",
                    "sanitized_body": "Canal arterial amplo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:47.389782 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:29:55.992621 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b3888def0bea460b81d25915a2ca5706",
                            "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. O sopro t\u00edpico da persist\u00eancia do canal arterial \u00e9 muitas vezes descrito como \u201csopro em maquinaria\u201d. \u00c9 um sopro muitas vezes cont\u00ednuo podendo estar presente na s\u00edstole e di\u00e1stole. Ele \u00e9 mais aud\u00edvel na borda esternal esquerda alta. Esse sopro pode ter irradia\u00e7\u00e3o para f\u00farcula e regi\u00e3o dorsal.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. O sopro t\u00edpico da persist\u00eancia do canal arterial \u00e9 muitas vezes descrito como \u201csopro em maquinaria\u201d. \u00c9 um sopro muitas vezes cont\u00ednuo podendo estar presente na s\u00edstole e di\u00e1stole. Ele \u00e9 mais aud\u00edvel na borda esternal esquerda alta. Esse sopro pode ter irradia\u00e7\u00e3o para f\u00farcula e regi\u00e3o dorsal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:29:39.696869 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:42:37.091456 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "1bfd4b6b-c58b-46c0-9e46-bc155327b900",
                    "position": "2",
                    "body": "Forame oval p\u00e9rvio.",
                    "sanitized_body": "Forame oval p\u00e9rvio.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:47.389782 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:29:56.17711 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "name": "Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o h\u00e1 sopro quando h\u00e1 forame oval p\u00e9rvio.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. N\u00e3o h\u00e1 sopro quando h\u00e1 forame oval p\u00e9rvio.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:29:39.686512 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:42:37.096835 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "c55f0c6f-afdd-4ced-aa8a-e734ccfec002",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 03:42:47.389782 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:29:56.287882 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Correta a alternativa D. O sopro de quando h\u00e1 CIA \u00e9 um sopro sist\u00f3lico suave, auscutado em borda esternal superior, com desdobramento fixo de segunda bulha (essa \u00e9 a principal caracter\u00edstica semiol\u00f3gica da CIA).  Pode haver bloqueio de ramo direito no EEG devido ao aumento das c\u00e2maras direitas. F\u00edgado a dois cent\u00edmetros do rebordo costal direito pode ser normal no lactente, mostrando que n\u00e3o h\u00e1 sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca.</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. O sopro de quando h\u00e1 CIA \u00e9 um sopro sist\u00f3lico suave, auscutado em borda esternal superior, com desdobramento fixo de segunda bulha (essa \u00e9 a principal caracter\u00edstica semiol\u00f3gica da CIA).  Pode haver bloqueio de ramo direito no EEG devido ao aumento das c\u00e2maras direitas. F\u00edgado a dois cent\u00edmetros do rebordo costal direito pode ser normal no lactente, mostrando que n\u00e3o h\u00e1 sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:29:39.687383 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 12:42:37.091368 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 167
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Durante o exame f\u00edsico de um lactente, voc\u00ea nota um sopro sist\u00f3lico discreto em bordo esternal esquerdo alto, desdobramento de segunda bulha, f\u00edgado a 2 cm do rebordo costal direito e bloqueio de ramo direito ao eletrocardiograma.&nbsp;<div><br></div><div>Qual a cardiopatia cong\u00eanita mais prov\u00e1vel?</div>",
            "statement_text": "Durante o exame f\u00edsico de um lactente, voc\u00ea nota um sopro sist\u00f3lico discreto em bordo esternal esquerdo alto, desdobramento de segunda bulha, f\u00edgado a 2 cm do rebordo costal direito e bloqueio de ramo direito ao eletrocardiograma.\u00a0Qual a cardiopatia cong\u00eanita mais prov\u00e1vel?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ded28f8ee8eeaad1dc8db0b62205ac3f",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 03:42:47.389782 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "792f894e-3587-476f-853a-074bac4e4ba3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:29:39.870173 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 12:42:37.130709 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Durante-exame-fisico425d205de9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021800",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "a75a97e4-7d63-4eb0-82e3-9083b50d7aa9",
                            "name": "ES - Hospital Estadual Dr Jayme dos Santos Neves - HEJSN"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "68FACF57-C582-2123-16AC-06A1997AF55D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T16:32:05Z",
                    "updated_at": "2020-09-12T14:09:14Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "fd339639-12ce-46ca-b6fa-545e127b54e5",
                    "position": "0",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos da base",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:18:16.911359 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa A. Patologia tipicamente cian\u00f3tica, com circula\u00e7\u00e3o em paralelo. N\u00e3o h\u00e1 tipicamente obstru\u00e7\u00e3o de fluxo sist\u00eamico.<br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Patologia tipicamente cian\u00f3tica, com circula\u00e7\u00e3o em paralelo. N\u00e3o h\u00e1 tipicamente obstru\u00e7\u00e3o de fluxo sist\u00eamico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:17:16.899188 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.810794 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "2e595e9f-5e37-4dfd-b92c-29854293d1ee",
                    "position": "1",
                    "body": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "sanitized_body": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:18:17.080581 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b3888def0bea460b81d25915a2ca5706",
                            "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Na persist\u00eancia do canal arterial, h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue entre a art\u00e9ria pulmonar e a aorta. Quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pulmonar e o shunt e dire\u00e7\u00e3o aorta para pulmonar, na di\u00e1stole o fluxo sangu\u00edneo sist\u00eamico pode ficar comprometido dando como resultado pulsos mais amplos, n\u00e3o reduzidos.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Na persist\u00eancia do canal arterial, h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue entre a art\u00e9ria pulmonar e a aorta. Quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pulmonar e o shunt e dire\u00e7\u00e3o aorta para pulmonar, na di\u00e1stole o fluxo sangu\u00edneo sist\u00eamico pode ficar comprometido dando como resultado pulsos mais amplos, n\u00e3o reduzidos.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:17:16.897469 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.812829 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "7cbf4c57-9d9e-4adf-92a5-7bfdb3d32fa8",
                    "position": "2",
                    "body": "<div>Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta</div>",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:18:17.246493 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Na coarcta\u00e7\u00e3o de aorta h\u00e1 tipicamente um estreitamento na aorta comprometendo o fluxo sist\u00eamico com redu\u00e7\u00e3o de pulsos em membros inferiores.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Na coarcta\u00e7\u00e3o de aorta h\u00e1 tipicamente um estreitamento na aorta comprometendo o fluxo sist\u00eamico com redu\u00e7\u00e3o de pulsos em membros inferiores.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:17:16.89081 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.802403 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 92,
                    "answers": 167
                },
                {
                    "id": "d6770d39-638e-4063-9517-bce34f1e8715",
                    "position": "3",
                    "body": "<div>Comunica\u00e7\u00e3o interatrial</div>",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:18:17.393786 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito. Geralmente \u00e9 assintom\u00e1tica, mas em casos mais graves e avan\u00e7ados pode levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito. Geralmente \u00e9 assintom\u00e1tica, mas em casos mais graves e avan\u00e7ados pode levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:17:16.888767 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.815229 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "cc01110c-7eda-4aa1-b511-6251a400147e",
                    "position": "4",
                    "body": "<div>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular</div>",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:18:17.496801 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do ventr\u00edculo esquerdo para o ventr\u00edculo direito, podendo levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do ventr\u00edculo esquerdo para o ventr\u00edculo direito, podendo levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:17:16.888601 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.810781 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "O achado de pulso femoral ausente ou fraco e pulso radial vigoroso sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "statement_text": "O achado de pulso femoral ausente ou fraco e pulso radial vigoroso sugere o diagn\u00f3stico de:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "095a483fdca442525df9a48922304567",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:33:14.266408 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a4509764-5055-4821-a6d4-c24d3741a7a3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div>Fique ligado, Futuro Residente! <b>Pulso femoral ausente ou fraco \u00e9 um achado semiol\u00f3gico t\u00edpico e cl\u00e1ssico da coarcta\u00e7\u00e3o de aorta</b>. Para haver redu\u00e7\u00e3o dos pulsos de membros inferiores, deve haver algum preju\u00edzo de fluxo para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFique ligado, Futuro Residente! Pulso femoral ausente ou fraco \u00e9 um achado semiol\u00f3gico t\u00edpico e cl\u00e1ssico da coarcta\u00e7\u00e3o de aorta. Para haver redu\u00e7\u00e3o dos pulsos de membros inferiores, deve haver algum preju\u00edzo de fluxo para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:17:17.108247 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 20:47:26.861418 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "achado-pulso-femoral1692e2a982",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000027942",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "2b653020-6aeb-4ac9-8aa0-ddff8c3235b6",
                            "name": "GO - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Goi\u00e2nia - SCMGO"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "012843E0-A1B4-C83C-E4C9-94DF2753D412"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T19:56:37Z",
                    "location": {
                        "id": "1005"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                    "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "df5fe479-ebfe-4a2a-bdfe-0b1f41b756a9",
                    "position": "0",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:19:41.232799 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.&nbsp;<b>A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica. \u00c9 a cardiopatia cianog\u00eanica mais presente em pacientes com s\u00edndrome de Down (cerca de 5% dos que t\u00eam cardiopatias cong\u00eanitas).</b> Na anatomia da tetralogia de Fallot, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.\u00a0A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica. \u00c9 a cardiopatia cianog\u00eanica mais presente em pacientes com s\u00edndrome de Down (cerca de 5% dos que t\u00eam cardiopatias cong\u00eanitas). Na anatomia da tetralogia de Fallot, encontramos quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:22:27.964872 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 21:04:07.069444 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "8da4094f-febe-4400-84a7-2ad7d3d1f3ae",
                    "position": "1",
                    "body": "Atresia tric\u00faspide",
                    "sanitized_body": "Atresia tric\u00faspide",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:19:41.232799 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica</b> e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide, portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide, portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:22:27.956057 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 21:04:07.06441 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 0,
                    "answers": 0
                },
                {
                    "id": "d4224ad3-5de0-433c-b43b-60e523435430",
                    "position": "2",
                    "body": "Estenose pulmonar.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Estenose pulmonar.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-11 01:19:41.232799 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "3a4e3ba3197a46ffaadf2222f8f81d27",
                            "name": "Estenose pulmonar",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Estenose pulmonar",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C.&nbsp;<b>A estenose pulmonar, dentre as alternativas apresentadas at\u00e9 agora, \u00e9 a \u00fanica que pode n\u00e3o cursar com cianose, se n\u00e3o for cr\u00edtica, e pode cursar principalmente com dispneia, bem como com baixo ganho ponderal e sopro card\u00edaco,</b> mas ela n\u00e3o \u00e9 uma das principais cardiopatias presentes em pacientes com s\u00edndrome de Down, tornando essa hip\u00f3tese menos prov\u00e1vel.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C.\u00a0A estenose pulmonar, dentre as alternativas apresentadas at\u00e9 agora, \u00e9 a \u00fanica que pode n\u00e3o cursar com cianose, se n\u00e3o for cr\u00edtica, e pode cursar principalmente com dispneia, bem como com baixo ganho ponderal e sopro card\u00edaco, mas ela n\u00e3o \u00e9 uma das principais cardiopatias presentes em pacientes com s\u00edndrome de Down, tornando essa hip\u00f3tese menos prov\u00e1vel.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:22:27.966647 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 21:04:07.063209 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "40652672-7669-48c4-b8fb-eab816212fe7",
                    "position": "3",
                    "body": "Defeito do septo atrioventricular.",
                    "sanitized_body": "Defeito do septo atrioventricular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-11 01:19:41.232799 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                            "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Essa \u00e9 a resposta correta. \u00c9 a cardiopatia cong\u00eanita mais prevalente em pacientes com s\u00edndrome de Down. Cursa com sopro e, na evolu\u00e7\u00e3o com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva devido ao hiperfluxo pulmonar, a crian\u00e7a apresenta dispneia e baixo ganho ponderal.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Essa \u00e9 a resposta correta. \u00c9 a cardiopatia cong\u00eanita mais prevalente em pacientes com s\u00edndrome de Down. Cursa com sopro e, na evolu\u00e7\u00e3o com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva devido ao hiperfluxo pulmonar, a crian\u00e7a apresenta dispneia e baixo ganho ponderal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 12:22:27.969633 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-02 21:04:07.057869 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 97,
                    "answers": 35
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos com s\u00edndrome de Down apresenta dispneia, sopro sist\u00f3lico +3/+6, peso inferior ao percentil 10 e aus\u00eancia de cianose. Provavelmente encontrar-se-\u00e1 nesta crian\u00e7a:",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos com s\u00edndrome de Down apresenta dispneia, sopro sist\u00f3lico +3/+6, peso inferior ao percentil 10 e aus\u00eancia de cianose. Provavelmente encontrar-se-\u00e1 nesta crian\u00e7a:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-11 01:19:41.232799 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "8102c2b0-530a-4ac5-8e04-0a9a69f2afbb",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div><div>Futuro Residente, a s\u00edndrome de Down (trissomia do cromossomo 21) \u00e9 a s\u00edndrome que mais aparece associada \u00e0 cardiopatia cong\u00eanita nas provas de Resid\u00eancia. As cardiopatias est\u00e3o presentes em cerca de 40 a 50% dos pacientes com essa s\u00edndrome.&nbsp;</div><div><br></div><div>Nos pacientes com s\u00edndrome de Down, que t\u00eam cardiopatias cong\u00eanitas associadas, as mais prevalentes s\u00e3o, nessa ordem:</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 1\u00ba: Defeito de septo atrioventricular total (cerca de 40%)</div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 2\u00ba: <b>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (cerca de 30%)</b></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 3\u00ba: Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (cerca de 15%)</div><div><br></div><div>Sabendo disso, voc\u00ea j\u00e1 tem uma boa dire\u00e7\u00e3o para responder quest\u00f5es como essa. O examinador apresenta uma crian\u00e7a com s\u00edndrome de Down com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca (dispneia, ganho ponderal inadequado) e sem cianose, sugerindo uma dessas cardiopatias de hiperfluxo pulmonar acianog\u00eanica citadas acima.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, a s\u00edndrome de Down (trissomia do cromossomo 21) \u00e9 a s\u00edndrome que mais aparece associada \u00e0 cardiopatia cong\u00eanita nas provas de Resid\u00eancia. As cardiopatias est\u00e3o presentes em cerca de 40 a 50% dos pacientes com essa s\u00edndrome.\u00a0Nos pacientes com s\u00edndrome de Down, que t\u00eam cardiopatias cong\u00eanitas associadas, as mais prevalentes s\u00e3o, nessa ordem:\u00a0 \u00a0 \u2022 1\u00ba: Defeito de septo atrioventricular total (cerca de 40%)\u00a0 \u00a0 \u2022 2\u00ba: Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (cerca de 30%)\u00a0 \u00a0 \u2022 3\u00ba: Comunica\u00e7\u00e3o interatrial (cerca de 15%)Sabendo disso, voc\u00ea j\u00e1 tem uma boa dire\u00e7\u00e3o para responder quest\u00f5es como essa. O examinador apresenta uma crian\u00e7a com s\u00edndrome de Down com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca (dispneia, ganho ponderal inadequado) e sem cianose, sugerindo uma dessas cardiopatias de hiperfluxo pulmonar acianog\u00eanica citadas acima.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 12:22:28.248415 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-02 21:04:07.106814 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "crianc-tres-anos-com27add719d2",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000011092",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cf8b9c8b-e3ee-4ca1-99fc-401e6f50443d",
                            "name": "SP - Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo - SCMSP"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B0317D21-C609-8564-DCF2-73F3AC45FDF0"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-07T16:55:38Z",
                    "location": {
                        "id": "27"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "b3888def0bea460b81d25915a2ca5706",
                    "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "d5118e66-4456-4d71-a244-5f49adcb8e42",
                    "position": "0",
                    "body": "Indometacina.",
                    "sanitized_body": "Indometacina.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:36.937968 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 23:58:23.268551 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Errado. \u00c9 um anti-inflamat\u00f3rio que inibe a produ\u00e7\u00e3o de prostaglandinas, que s\u00e3o vasodilatadores, principalmente mantendo o canal arterial aberto ajudando a manter a fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca normal, como j\u00e1 foi explicado.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Errado. \u00c9 um anti-inflamat\u00f3rio que inibe a produ\u00e7\u00e3o de prostaglandinas, que s\u00e3o vasodilatadores, principalmente mantendo o canal arterial aberto ajudando a manter a fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca normal, como j\u00e1 foi explicado.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 23:58:14.342967 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.702508 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 45,
                    "answers": 87
                },
                {
                    "id": "fb29fe9d-bd6d-459b-afdc-b04bbf43e8f7",
                    "position": "1",
                    "body": "Bloqueadores de endotelina.",
                    "sanitized_body": "Bloqueadores de endotelina.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:36.937968 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 23:58:23.481191 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. A endotelina \u00e9 uma subst\u00e2ncia produzida pelo endot\u00e9lio e tem a\u00e7\u00e3o vasoconstritora, muito associada \u00e0 hipertens\u00e3o arterial. Os bloqueadores de endotelina ajudam na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. A endotelina \u00e9 uma subst\u00e2ncia produzida pelo endot\u00e9lio e tem a\u00e7\u00e3o vasoconstritora, muito associada \u00e0 hipertens\u00e3o arterial. Os bloqueadores de endotelina ajudam na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 23:58:14.268774 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.669883 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "283e6fb8-a4f6-417c-95b1-c34355d02cc0",
                    "position": "2",
                    "body": "\u00d3xido n\u00edtrico.",
                    "sanitized_body": "\u00d3xido n\u00edtrico.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:36.937968 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 23:58:23.625 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 uma subst\u00e2ncia que causa vasodilata\u00e7\u00e3o, mais especificamente, da vasculatura pulmonar. Pode ser usado como tratamento da HPPN.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. O \u00f3xido n\u00edtrico \u00e9 uma subst\u00e2ncia que causa vasodilata\u00e7\u00e3o, mais especificamente, da vasculatura pulmonar. Pode ser usado como tratamento da HPPN.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 23:58:14.264565 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.67299 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 22
                },
                {
                    "id": "0b6328d7-8c79-41a6-a3a0-411154fa1bb7",
                    "position": "3",
                    "body": "Prostaglandinas.",
                    "sanitized_body": "Prostaglandinas.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:54:36.937968 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 23:58:23.769502 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Prostaglandinas tamb\u00e9m s\u00e3o vasodilatadores que ajudam na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar e, principalmente, mant\u00eam o canal arterial aberto facilitando o trabalho card\u00edaco at\u00e9 haver melhora da press\u00e3o pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Prostaglandinas tamb\u00e9m s\u00e3o vasodilatadores que ajudam na vasodilata\u00e7\u00e3o pulmonar e, principalmente, mant\u00eam o canal arterial aberto facilitando o trabalho card\u00edaco at\u00e9 haver melhora da press\u00e3o pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 23:58:14.340625 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.662025 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 31,
                    "answers": 60
                },
                {
                    "id": "3fc00c53-c681-42bd-ba91-439780971b50",
                    "position": "4",
                    "body": "Milrinone.",
                    "sanitized_body": "Milrinone.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-18 15:51:52.402926 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-27 23:58:23.918353 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa E. O milrinone \u00e9 um inotr\u00f3pico positivo, com efeito vasodilatador tanto pulmonar quanto sist\u00eamico, ajudando no tratamento da HPPN diretamente e melhorando a fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Devemos usar com cuidado, pelo efeito hipotensor sist\u00eamico.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa E. O milrinone \u00e9 um inotr\u00f3pico positivo, com efeito vasodilatador tanto pulmonar quanto sist\u00eamico, ajudando no tratamento da HPPN diretamente e melhorando a fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Devemos usar com cuidado, pelo efeito hipotensor sist\u00eamico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 23:58:14.339351 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.661841 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 8,
                    "answers": 15
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Rec\u00e9m-nascido a termo, de parto normal sem intercorr\u00eancias, pesando 3120 g, APGAR 9/10, come\u00e7a a apresentar labilidade de oxigena\u00e7\u00e3o e cianose progressiva nas primeiras horas de vida. Voc\u00ea solicita um ecocardiograma que revela aumento da resist\u00eancia vascular pulmonar e shunt direito-esquerdo no n\u00edvel do canal arterial, sem outras anomalias cong\u00eanitas card\u00edacas. Dentre as drogas ou grupo de drogas abaixo, qual (is) n\u00e3o est\u00e1 (\u00e3o) indicada (s) para o tratamento da patologia descrita?",
            "statement_text": "Rec\u00e9m-nascido a termo, de parto normal sem intercorr\u00eancias, pesando 3120 g, APGAR 9/10, come\u00e7a a apresentar labilidade de oxigena\u00e7\u00e3o e cianose progressiva nas primeiras horas de vida. Voc\u00ea solicita um ecocardiograma que revela aumento da resist\u00eancia vascular pulmonar e shunt direito-esquerdo no n\u00edvel do canal arterial, sem outras anomalias cong\u00eanitas card\u00edacas. Dentre as drogas ou grupo de drogas abaixo, qual (is) n\u00e3o est\u00e1 (\u00e3o) indicada (s) para o tratamento da patologia descrita?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5b7fab9cdccf6dabc6bfc1a30018f8b2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:54:36.937968 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "d80414be-3a69-45f5-9109-87f7a25a074f",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div>Estamos diante de um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido (HPPN).&nbsp;</div><div><br></div><div>Na vida intrauterina, a resist\u00eancia vascular pulmonar \u00e9 alta e a press\u00e3o pulmonar \u00e9 maior do que a press\u00e3o sist\u00eamica. Os pulm\u00f5es est\u00e3o cheios de l\u00edquido e apenas cerca de 5 a 10% da volemia passa pelo leito vascular pulmonar. Ao nascer, com o in\u00edcio da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, h\u00e1 um aumento do fluxo sangu\u00edneo pulmonar de 8 a 10 vezes, com queda da resist\u00eancia vascular pulmonar. De um \u00f3rg\u00e3o antes preenchido por l\u00edquido e com pouco fluxo sangu\u00edneo, o pulm\u00e3o passa a ser um \u00f3rg\u00e3o arejado e com muito fluxo de sangue, agora respons\u00e1vel por realizar as trocas gasosas. A circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, por sua vez, antes conectada \u00e0 placenta que era um local de baixa press\u00e3o, ap\u00f3s clampeamento do coto passa a ter uma press\u00e3o mais elevada.</div><div><br></div><div>Qualquer situa\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a essa transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal para a circula\u00e7\u00e3o neonatal, em que a press\u00e3o pulmonar gradativamente vai ficando mais baixa que a sist\u00eamica, pode causar quadro de HPPN com cianose que piora quando h\u00e1 esfor\u00e7o/choro, satura\u00e7\u00e3o de O2 baixa e, no ecocardiograma, \u00e9 poss\u00edvel observar sinais, como fluxo do lado direito (pulmonar) para o esquerdo (aorta) pelo canal arterial. Podemos observar isso tamb\u00e9m pelo forame oval caso esteja presente (fluxo do \u00e1trio direito para o esquerdo), resist\u00eancia vascular pulmonar com insufici\u00eancia tric\u00faspide muitas vezes, septo interventricular retificado ou abaulado para a esquerda. Todos s\u00e3o sinais, no ecocardiograma, de que a press\u00e3o pulmonar ainda \u00e9 alta, \u00e0s vezes, maior que a sist\u00eamica. Para tratamento, precisamos de vasodilatadores pulmonares e \u00e9 conveniente manter o canal arterial aberto para que possa haver fluxo direito- esquerdo sem causar fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito sob uma press\u00e3o t\u00e3o grande.</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AEstamos diante de um quadro de hipertens\u00e3o pulmonar persistente do rec\u00e9m-nascido (HPPN).\u00a0Na vida intrauterina, a resist\u00eancia vascular pulmonar \u00e9 alta e a press\u00e3o pulmonar \u00e9 maior do que a press\u00e3o sist\u00eamica. Os pulm\u00f5es est\u00e3o cheios de l\u00edquido e apenas cerca de 5 a 10% da volemia passa pelo leito vascular pulmonar. Ao nascer, com o in\u00edcio da respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, h\u00e1 um aumento do fluxo sangu\u00edneo pulmonar de 8 a 10 vezes, com queda da resist\u00eancia vascular pulmonar. De um \u00f3rg\u00e3o antes preenchido por l\u00edquido e com pouco fluxo sangu\u00edneo, o pulm\u00e3o passa a ser um \u00f3rg\u00e3o arejado e com muito fluxo de sangue, agora respons\u00e1vel por realizar as trocas gasosas. A circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, por sua vez, antes conectada \u00e0 placenta que era um local de baixa press\u00e3o, ap\u00f3s clampeamento do coto passa a ter uma press\u00e3o mais elevada.Qualquer situa\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a essa transi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal para a circula\u00e7\u00e3o neonatal, em que a press\u00e3o pulmonar gradativamente vai ficando mais baixa que a sist\u00eamica, pode causar quadro de HPPN com cianose que piora quando h\u00e1 esfor\u00e7o/choro, satura\u00e7\u00e3o de O2 baixa e, no ecocardiograma, \u00e9 poss\u00edvel observar sinais, como fluxo do lado direito (pulmonar) para o esquerdo (aorta) pelo canal arterial. Podemos observar isso tamb\u00e9m pelo forame oval caso esteja presente (fluxo do \u00e1trio direito para o esquerdo), resist\u00eancia vascular pulmonar com insufici\u00eancia tric\u00faspide muitas vezes, septo interventricular retificado ou abaulado para a esquerda. Todos s\u00e3o sinais, no ecocardiograma, de que a press\u00e3o pulmonar ainda \u00e9 alta, \u00e0s vezes, maior que a sist\u00eamica. Para tratamento, precisamos de vasodilatadores pulmonares e \u00e9 conveniente manter o canal arterial aberto para que possa haver fluxo direito- esquerdo sem causar fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito sob uma press\u00e3o t\u00e3o grande.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 23:58:14.485992 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-17 00:26:16.762151 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Recem-nascido-termo728ad66bfa",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000016915",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "82ec400a-c0cf-42cc-899f-04e6ccd71364",
                            "name": "ES - Hospital Evang\u00e9lico de Vila Velha - HEVV"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "A13F3F66-151B-29C1-4921-1846B80D53A7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T17:59:01Z",
                    "location": {
                        "id": "105"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c40575b7-62d1-4a9f-b3e2-4c8efa1b50b1",
                    "position": "0",
                    "body": "ventr\u00edculo \u00fanico",
                    "sanitized_body": "ventr\u00edculo \u00fanico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:06:58.127829 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Cian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Cian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:06:48.90011 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.894494 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 1
                },
                {
                    "id": "bb386c8e-3d72-4191-bc36-bc1367fa18e5",
                    "position": "1",
                    "body": "coarcta\u00e7\u00e3o da aorta",
                    "sanitized_body": "coarcta\u00e7\u00e3o da aorta",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:06:58.409285 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. Acian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. Acian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:06:48.908793 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.892727 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 42
                },
                {
                    "id": "8bd44569-d278-4624-b61c-56237ce84f06",
                    "position": "2",
                    "body": "atresia de tric\u00faspide",
                    "sanitized_body": "atresia de tric\u00faspide",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:06:58.741091 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Cian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Cian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:06:48.909234 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.897116 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 12
                },
                {
                    "id": "58784440-271a-492b-b3c4-1a731376a861",
                    "position": "3",
                    "body": "s\u00edndrome do cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico",
                    "sanitized_body": "s\u00edndrome do cora\u00e7\u00e3o esquerdo hipopl\u00e1sico",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:06:59.105113 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "36ac044f9c394982bf33934999d9f047",
                            "name": "Hipoplasia cora\u00e7\u00e3o esquerdo",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Hipoplasia cora\u00e7\u00e3o esquerdo",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Cian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Cian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:06:48.911097 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.900696 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "9704e806-81d4-4b12-b561-9e97344ce07e",
                    "position": "4",
                    "body": "transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos",
                    "sanitized_body": "transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:06:59.94968 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Cian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Cian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:06:48.900248 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.894426 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "statement_text": "\u00c9 exemplo de cardiopatia cong\u00eanita acian\u00f3tica:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "3263e4c29debf29d189616b1fcb6ccdb",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 14:26:42.752308 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "21cd88e2-118a-41ec-8607-58126e8294bb",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Para responder quest\u00f5es como esta, vou anexar uma tabela para que voc\u00ea grave que cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F9A9B8C7-CBF6-9880-0EB8-E352A19BD4A4/F9A9B8C7-CBF6-9880-0EB8-E352A19BD4A4-400.png\"></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BPara responder quest\u00f5es como esta, vou anexar uma tabela para que voc\u00ea grave que cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:06:49.242508 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-23 21:09:02.953483 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "E-exemplo-cardiopatia6e4bf8354",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019359",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6911e0c6-0189-4672-87b0-491b656d21a9",
                            "name": "CE - Sele\u00e7\u00e3o Unificada para Resid\u00eancia M\u00e9dica do Estado do Cear\u00e1 - SURCE"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "9419D429-8FAD-EDC0-85C2-45B8B12AF9B4"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:22:48Z",
                    "location": {
                        "id": "7"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "f88f46fd-0fc5-4b04-afd0-054b302520b9",
                    "position": "0",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 16:49:08.575091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:33:35.895304 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A. Na coarcta\u00e7\u00e3o de aorta, h\u00e1 tipicamente um estreitamento na aorta comprometendo o fluxo sist\u00eamico com redu\u00e7\u00e3o de pulsos em membros inferiores. Isso fica mais evidente e mais grave ap\u00f3s o fechamento do canal arterial. No feto e nos primeiros dias de vida do rec\u00e9m-nascido, o fluxo sist\u00eamico n\u00e3o fica comprometido, pois o canal arterial ainda est\u00e1 p\u00e9rvio garantindo um bom d\u00e9bito sangu\u00edneo sist\u00eamico. Com o fechamento do canal arterial e redu\u00e7\u00e3o do fluxo pela aorta, pode haver choque pela m\u00e1 perfus\u00e3o sist\u00eamica, aus\u00eancia de sopro a depender da gravidade do estreitamento e do baixo fluxo, e o eletrocardiograma apresenta-se com uma sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo por consequ\u00eancia do aumento da p\u00f3s-carga causado pela obstru\u00e7\u00e3o do fluxo na aorta.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A. Na coarcta\u00e7\u00e3o de aorta, h\u00e1 tipicamente um estreitamento na aorta comprometendo o fluxo sist\u00eamico com redu\u00e7\u00e3o de pulsos em membros inferiores. Isso fica mais evidente e mais grave ap\u00f3s o fechamento do canal arterial. No feto e nos primeiros dias de vida do rec\u00e9m-nascido, o fluxo sist\u00eamico n\u00e3o fica comprometido, pois o canal arterial ainda est\u00e1 p\u00e9rvio garantindo um bom d\u00e9bito sangu\u00edneo sist\u00eamico. Com o fechamento do canal arterial e redu\u00e7\u00e3o do fluxo pela aorta, pode haver choque pela m\u00e1 perfus\u00e3o sist\u00eamica, aus\u00eancia de sopro a depender da gravidade do estreitamento e do baixo fluxo, e o eletrocardiograma apresenta-se com uma sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo por consequ\u00eancia do aumento da p\u00f3s-carga causado pela obstru\u00e7\u00e3o do fluxo na aorta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:33:17.853482 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:02:25.877091 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 79,
                    "answers": 572
                },
                {
                    "id": "372099f7-2523-4c2a-b340-19faaa4bcebb",
                    "position": "1",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:49:08.575091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:33:36.076825 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Na tetralogia de Fallot, que \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita caracterizada pela presen\u00e7a de: CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento do fluxo sist\u00eamico. Ela \u00e9 uma patologia cianog\u00eanica, que cursa com crises hipox\u00eamicas secund\u00e1rias \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar devido \u00e0 estenose pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Na tetralogia de Fallot, que \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita caracterizada pela presen\u00e7a de: CIV, dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia ventricular direita, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento do fluxo sist\u00eamico. Ela \u00e9 uma patologia cianog\u00eanica, que cursa com crises hipox\u00eamicas secund\u00e1rias \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar devido \u00e0 estenose pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:33:17.866251 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:02:25.873579 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 10,
                    "answers": 73
                },
                {
                    "id": "2cdcebad-3b6e-4147-9339-755cb94b122a",
                    "position": "2",
                    "body": "Anomalia de Ebstein.",
                    "sanitized_body": "Anomalia de Ebstein.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:49:08.575091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:33:36.198689 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "name": "Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Na anomalia de Ebstein, que \u00e9 uma cardiopatia em que h\u00e1 malforma\u00e7\u00e3o da valva tric\u00faspide e, consequentemente, do ventr\u00edculo direito, a principal caracter\u00edstica cl\u00ednica \u00e9 a presen\u00e7a de insufici\u00eancia card\u00edaca (ICC) podendo estar presente desde o nascimento, com cardiomegalia importante. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sist\u00eamico, mas pode haver sinais de choque secund\u00e1rios \u00e0 ICC e cianose.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Na anomalia de Ebstein, que \u00e9 uma cardiopatia em que h\u00e1 malforma\u00e7\u00e3o da valva tric\u00faspide e, consequentemente, do ventr\u00edculo direito, a principal caracter\u00edstica cl\u00ednica \u00e9 a presen\u00e7a de insufici\u00eancia card\u00edaca (ICC) podendo estar presente desde o nascimento, com cardiomegalia importante. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sist\u00eamico, mas pode haver sinais de choque secund\u00e1rios \u00e0 ICC e cianose.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:33:17.861989 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:02:25.875038 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 44
                },
                {
                    "id": "cd35e3b0-bd82-44d0-ab85-7a6367549132",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 16:49:08.575091 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:33:36.358041 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular, h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do ventr\u00edculo esquerdo para o ventr\u00edculo direito, podendo levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar o fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais. N\u00e3o h\u00e1 sinais de choque.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Na comunica\u00e7\u00e3o interventricular, h\u00e1 um shunt com fluxo de sangue do ventr\u00edculo esquerdo para o ventr\u00edculo direito, podendo levar a um hiperfluxo pulmonar, mas sem alterar o fluxo sist\u00eamico, nem os pulsos femorais. N\u00e3o h\u00e1 sinais de choque.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:33:17.854965 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:02:25.870368 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 32
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Um rec\u00e9m-nascido foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia duas semanas ap\u00f3s a alta da maternidade, em choque. O exame f\u00edsico mostrou aus\u00eancia de sopro card\u00edaco e aus\u00eancia de pulsos em membros inferiores. O eletrocardiograma exibiu sobrecarga ventricular direita. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel desse beb\u00ea?&nbsp;",
            "statement_text": "Um rec\u00e9m-nascido foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia duas semanas ap\u00f3s a alta da maternidade, em choque. O exame f\u00edsico mostrou aus\u00eancia de sopro card\u00edaco e aus\u00eancia de pulsos em membros inferiores. O eletrocardiograma exibiu sobrecarga ventricular direita. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel desse beb\u00ea?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 16:49:08.575091 +0000 UTC",
            "forum_id": "9ac82169-b6ba-4453-b4e1-b593d4e040f5",
            "solution": {
                "_key": "b88fa386-c125-46fd-b504-20e53b0ffe30",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b><div><b><br></b></div><div>Fique ligado, futuro Residente! Pulso de membros inferiores ausente ou fraco \u00e9 um achado semiol\u00f3gico t\u00edpico e cl\u00e1ssico da coarcta\u00e7\u00e3o de aorta. Para haver redu\u00e7\u00e3o dos pulsos de membros inferiores, deve haver algum preju\u00edzo de fluxo para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Vamos analisar as alternativas:</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AFique ligado, futuro Residente! Pulso de membros inferiores ausente ou fraco \u00e9 um achado semiol\u00f3gico t\u00edpico e cl\u00e1ssico da coarcta\u00e7\u00e3o de aorta. Para haver redu\u00e7\u00e3o dos pulsos de membros inferiores, deve haver algum preju\u00edzo de fluxo para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:33:18.026049 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 18:02:25.957347 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000019359-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "recem-nascido-foi43cc6191c3",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000010557",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2014,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d788a6f1-af9a-42a3-9677-270dc9d38ad3",
                            "name": "DF - Hospital das For\u00e7as Armadas - HFA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "B3700D28-9420-2509-DC30-61E48B5F7E5C"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-03T13:33:28Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "754db1a7-0c49-40e8-bcdc-14a650c0967f",
                    "position": "0",
                    "body": "CIA - Comunica\u00e7\u00e3o Interatrial.",
                    "sanitized_body": "CIA - Comunica\u00e7\u00e3o Interatrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:25:25.616409 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Acianog\u00eanica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Acianog\u00eanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:25:13.316752 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.847278 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "a35412b5-3a39-41bd-b9b3-e8f4457ce131",
                    "position": "1",
                    "body": "DSAV - Defeito de Septo Atrioventricular.",
                    "sanitized_body": "DSAV - Defeito de Septo Atrioventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:25:25.728098 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Acianog\u00eanica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Acianog\u00eanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:25:13.324682 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.862271 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 10
                },
                {
                    "id": "30af5d0e-7e75-49bd-b0c9-9d808f3ba9a3",
                    "position": "2",
                    "body": "SHVE - S\u00edndrome da Hipoplasia do Ventr\u00edculo Esquerdo.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "SHVE - S\u00edndrome da Hipoplasia do Ventr\u00edculo Esquerdo.\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:25:25.86769 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Cianog\u00eanica.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Cianog\u00eanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:25:13.31673 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.841677 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 72,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "434350f1-2c0c-4dab-bf41-aaa318f11c6e",
                    "position": "3",
                    "body": "CIV - Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular.",
                    "sanitized_body": "CIV - Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:25:26.015691 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Acianog\u00eanica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Acianog\u00eanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:25:13.317335 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.852086 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "e0cfea62-f7f2-4817-ad73-cc668c4f0198",
                    "position": "4",
                    "body": "PCA - Persist\u00eancia de Canal Arterial.",
                    "sanitized_body": "PCA - Persist\u00eancia de Canal Arterial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:25:26.244583 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Acianog\u00eanica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Acianog\u00eanica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:25:13.324412 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.84734 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que apresenta uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que apresenta uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "feea7db835873e2d043bb48a8bd39ba5",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 01:16:45.948348 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4631ed04-bc8b-45de-aad0-d724218bfcb3",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div>Para responder quest\u00f5es como essa, anexarei uma tabela para voc\u00ea gravar quais cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/FA3964A7-F5AD-D466-8BB3-74BAFF3ACD8B/FA3964A7-F5AD-D466-8BB3-74BAFF3ACD8B-400.png\"></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CPara responder quest\u00f5es como essa, anexarei uma tabela para voc\u00ea gravar quais cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:25:13.484179 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-17 00:01:18.89288 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que90f6afb24",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003642",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d3fb087b-af46-4115-ad04-da95c84759b4",
                            "name": "BA - Centro Especializado Oftalmol\u00f3gico Queiroz LTDA - CEOQ"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "Regi\u00e3o \u00e9 Estadual pois tem hospitais em mais uma cidade.",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AE0E0C56-F4A0-6A70-5596-848F74430640"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-01T21:11:22Z",
                    "updated_at": "2020-09-02T16:14:13Z",
                    "location": {
                        "id": "6"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "name": "Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "96c7dfde-241c-4e29-a196-a465f8e4aa30",
                    "position": "0",
                    "body": "Manter a hidrata\u00e7\u00e3o uma vez e meia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "Manter a hidrata\u00e7\u00e3o uma vez e meia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:27:19.74892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 aconselh\u00e1vel manter uma volemia e, portanto, uma hidrata\u00e7\u00e3o maior do que a manuten\u00e7\u00e3o se n\u00e3o houver nenhuma outra contraindica\u00e7\u00e3o card\u00edaca para isso. Dessa forma, evitaremos a desidrata\u00e7\u00e3o, garantindo fluxo sangu\u00edneo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 aconselh\u00e1vel manter uma volemia e, portanto, uma hidrata\u00e7\u00e3o maior do que a manuten\u00e7\u00e3o se n\u00e3o houver nenhuma outra contraindica\u00e7\u00e3o card\u00edaca para isso. Dessa forma, evitaremos a desidrata\u00e7\u00e3o, garantindo fluxo sangu\u00edneo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:00:57.335368 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:28:12.194509 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 16,
                    "answers": 19
                },
                {
                    "id": "5b94cfe1-6186-46f9-b48a-66548b3881b3",
                    "position": "1",
                    "body": "N\u00e3o normalizar as provas de coagula\u00e7\u00e3o.",
                    "sanitized_body": "N\u00e3o normalizar as provas de coagula\u00e7\u00e3o.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:27:19.74892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Devemos normalizar as provas de coagula\u00e7\u00e3o para evitar hemorragias que possam levar a hipovolemia, que n\u00e3o \u00e9 desejado nesses casos. Por\u00e9m, \u00e9 desej\u00e1vel manter uma anticoagula\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica para evitar a forma\u00e7\u00e3o de trombos no shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Devemos normalizar as provas de coagula\u00e7\u00e3o para evitar hemorragias que possam levar a hipovolemia, que n\u00e3o \u00e9 desejado nesses casos. Por\u00e9m, \u00e9 desej\u00e1vel manter uma anticoagula\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica para evitar a forma\u00e7\u00e3o de trombos no shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:00:57.322659 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:28:12.19292 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 47,
                    "answers": 56
                },
                {
                    "id": "6f0a5afb-984b-49e9-a2e0-d2ecd644a97e",
                    "position": "2",
                    "body": "Evitar diur\u00e9ticos.",
                    "sanitized_body": "Evitar diur\u00e9ticos.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:27:19.74892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 vimos, desejamos manter uma volemia adequada, ou maior do que o habitual, se poss\u00edvel. O uso de diur\u00e9ticos pode levar a uma hipovolemia e prejudicar o fluxo sangu\u00edneo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 vimos, desejamos manter uma volemia adequada, ou maior do que o habitual, se poss\u00edvel. O uso de diur\u00e9ticos pode levar a uma hipovolemia e prejudicar o fluxo sangu\u00edneo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:00:57.338939 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:28:12.198847 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "bff764f7-e298-4b09-9d4f-678cf74026d7",
                    "position": "3",
                    "body": "Manter PVC baixa.",
                    "sanitized_body": "Manter PVC baixa.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:27:19.74892 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. A PVC (press\u00e3o venosa central) pode refletir uma hipovolemia e redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga ventricular, prejudicando o d\u00e9bito sangu\u00edneo e o fluxo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar. \u00c9 desej\u00e1vel manter uma PVC mais alta ou, pelo menos, perto do normal.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. A PVC (press\u00e3o venosa central) pode refletir uma hipovolemia e redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga ventricular, prejudicando o d\u00e9bito sangu\u00edneo e o fluxo pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar. \u00c9 desej\u00e1vel manter uma PVC mais alta ou, pelo menos, perto do normal.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 01:00:57.348812 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:28:12.198962 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 38
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica ao manejo h\u00eddrico de um lactente pequeno em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de coloca\u00e7\u00e3o de shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica ao manejo h\u00eddrico de um lactente pequeno em p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia de coloca\u00e7\u00e3o de shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:27:19.74892 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a41bee36-2da4-4e52-8801-029d1aee36f3",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>A cirurgia de coloca\u00e7\u00e3o de shunt sist\u00eamico-pulmonar \u00e9 realizada em diversas cardiopatias cong\u00eanitas ligando a circula\u00e7\u00e3o arterial sist\u00eamica com a circula\u00e7\u00e3o arterial pulmonar. O cl\u00e1ssico dessa cirurgia \u00e9 a cirurgia de Blalock- Taussig. Originalmente, o shunt desse tipo de cirurgia era feito atrav\u00e9s da anastomose t\u00e9rmino-terminal entre a art\u00e9ria subcl\u00e1via direita e o ramo ipsilateral da art\u00e9ria pulmonar. Atualmente, \u00e9 mais comum realizarmos a deriva\u00e7\u00e3o Blalock-Taussig modificado, que usa um enxerto sint\u00e9tico para conectar as art\u00e9rias.<div><br><div><b>&nbsp;Para que haja sucesso na cirurgia, \u00e9 necess\u00e1rio que se mantenha uma volemia adequada, para manter o fluxo constante pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.</b></div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DA cirurgia de coloca\u00e7\u00e3o de shunt sist\u00eamico-pulmonar \u00e9 realizada em diversas cardiopatias cong\u00eanitas ligando a circula\u00e7\u00e3o arterial sist\u00eamica com a circula\u00e7\u00e3o arterial pulmonar. O cl\u00e1ssico dessa cirurgia \u00e9 a cirurgia de Blalock- Taussig. Originalmente, o shunt desse tipo de cirurgia era feito atrav\u00e9s da anastomose t\u00e9rmino-terminal entre a art\u00e9ria subcl\u00e1via direita e o ramo ipsilateral da art\u00e9ria pulmonar. Atualmente, \u00e9 mais comum realizarmos a deriva\u00e7\u00e3o Blalock-Taussig modificado, que usa um enxerto sint\u00e9tico para conectar as art\u00e9rias.\u00a0Para que haja sucesso na cirurgia, \u00e9 necess\u00e1rio que se mantenha uma volemia adequada, para manter o fluxo constante pelo shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 01:00:57.508374 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:28:12.256319 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que-NA236403e071",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003633",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "d3fb087b-af46-4115-ad04-da95c84759b4",
                            "name": "BA - Centro Especializado Oftalmol\u00f3gico Queiroz LTDA - CEOQ"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "Regi\u00e3o \u00e9 Estadual pois tem hospitais em mais uma cidade.",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "AE0E0C56-F4A0-6A70-5596-848F74430640"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-01T21:11:22Z",
                    "updated_at": "2020-09-02T16:14:13Z",
                    "location": {
                        "id": "6"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8dbc997d-5fd4-47d6-aed7-fed214a81bbf",
                    "position": "0",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:26:47.229553 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa A.<b>&nbsp;A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar caracterizada por uma descontinuidade do septo que divide os ventr\u00edculos: ventr\u00edculo direito (VD) e ventr\u00edculo esquerdo (VE).&nbsp;</b><div><b><br></b><div><b>O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV, \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele vai aumento quanto maior for o fluxo pela CIV e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. </b>H\u00e1 um shunt sangu\u00edneo do sangue arterial do VE para o VD (esquerda para a direita), pois a press\u00e3o de VD sendo reflexo da press\u00e3o pulmonar, \u00e9 mais baixa do que em VE.&nbsp;</div></div><div><br></div><div><b>O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Faz parte do tratamento da CIV o uso de diur\u00e9ticos e redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e, portanto, da PVC.</b></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa A.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar caracterizada por uma descontinuidade do septo que divide os ventr\u00edculos: ventr\u00edculo direito (VD) e ventr\u00edculo esquerdo (VE).\u00a0O hiperfluxo pulmonar ocasionado pela CIV, \u00e9 decorrente principalmente da press\u00e3o pulmonar ser mais baixa que a press\u00e3o sist\u00eamica. Ele vai aumento quanto maior for o fluxo pela CIV e pode ir aumentando com o passar dos primeiros dias e semanas ap\u00f3s o nascimento, junto com a queda da press\u00e3o pulmonar. H\u00e1 um shunt sangu\u00edneo do sangue arterial do VE para o VD (esquerda para a direita), pois a press\u00e3o de VD sendo reflexo da press\u00e3o pulmonar, \u00e9 mais baixa do que em VE.\u00a0O quadro cl\u00ednico t\u00edpico \u00e9 de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Faz parte do tratamento da CIV o uso de diur\u00e9ticos e redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e, portanto, da PVC.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:52:29.65954 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:09:04.946487 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 44,
                    "answers": 59
                },
                {
                    "id": "03695592-daaa-469b-9f11-d6e42a6d4ef1",
                    "position": "1",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:26:47.229553 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.</b><div><br><div><b>Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito.</b></div></div><div><b><br></b></div><div>Para que haja uma melhor perfus\u00e3o pulmonar, vencendo a estenose da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (VD), \u00e9 importante que haja uma volemia adequada com PVC aumentada e pr\u00e9-carga, principalmente, de VD aumentada.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito.Para que haja uma melhor perfus\u00e3o pulmonar, vencendo a estenose da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (VD), \u00e9 importante que haja uma volemia adequada com PVC aumentada e pr\u00e9-carga, principalmente, de VD aumentada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:52:29.653919 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:09:04.942548 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 11,
                    "answers": 15
                },
                {
                    "id": "4b9009ae-3c08-42b7-9058-c50de9f784fc",
                    "position": "2",
                    "body": "Anastomose cavopulmonar.",
                    "sanitized_body": "Anastomose cavopulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:26:47.229553 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Seguimos aqui o mesmo racioc\u00ednio da necessidade de uma maior volemia, portanto maior PVC para melhor perfus\u00e3o pulmonar.<b> Quando h\u00e1 uma anastomose cavo-pulmonar, h\u00e1 melhora da volemia, com aumento da press\u00e3o central das veias cavas, com melhor retorno venoso pelas veias cavas, h\u00e1 melhor perfus\u00e3o pulmonar.</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Seguimos aqui o mesmo racioc\u00ednio da necessidade de uma maior volemia, portanto maior PVC para melhor perfus\u00e3o pulmonar. Quando h\u00e1 uma anastomose cavo-pulmonar, h\u00e1 melhora da volemia, com aumento da press\u00e3o central das veias cavas, com melhor retorno venoso pelas veias cavas, h\u00e1 melhor perfus\u00e3o pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:52:29.662502 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:09:04.94659 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 27,
                    "answers": 36
                },
                {
                    "id": "4bb509da-73e3-4df1-a075-2abf3666d605",
                    "position": "3",
                    "body": "Shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:26:47.229553 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. Os shunts sist\u00eamico-pulmonares dependem de uma volemia adequada, com pr\u00e9-carga de ventr\u00edculo esquerdo adequada. Portanto, beneficiam-se de uma PVC aumentada.  A PVC aumentada, portanto uma volemia adequada, facilita o fluxo pulmonar em um shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. Os shunts sist\u00eamico-pulmonares dependem de uma volemia adequada, com pr\u00e9-carga de ventr\u00edculo esquerdo adequada. Portanto, beneficiam-se de uma PVC aumentada.  A PVC aumentada, portanto uma volemia adequada, facilita o fluxo pulmonar em um shunt sist\u00eamico-pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:52:29.650303 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-11 18:09:04.941092 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma cardiopatia que cursa com necessidade de press\u00f5es altas de enchimento ventricular (PVC elevada).",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma cardiopatia que cursa com necessidade de press\u00f5es altas de enchimento ventricular (PVC elevada).",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "71e26b0c3cda4d2976657d21af57fded",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:26:47.229553 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "4cc37dfc-383c-4554-8eb3-324a4178e7f7",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA A</b></div><div><br></div>A PVC (press\u00e3o venosa central) reflete indiretamente uma volemia adequada. O que o examinador pergunta indiretamente nessa quest\u00e3o \u00e9 qual dessas patologias precisa de uma volemia maior ou, pelo menos, adequada.&nbsp;<div><br><div>Sabemos que patologias de hiperfluxo pulmonar, que cursam com quadro cl\u00ednico de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, n\u00e3o precisam de PVC alta, pelo contr\u00e1rio. O tratamento \u00e9 realizado com diur\u00e9ticos para que haja redu\u00e7\u00e3o da volemia.&nbsp;</div><div><br></div><div>J\u00e1 patologias com fluxo pulmonar reduzido beneficiam-se de PVC alta, com volemia mais alta e pr\u00e9-carga ventricular aumentada para facilitar a perfus\u00e3o pulmonar.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA AA PVC (press\u00e3o venosa central) reflete indiretamente uma volemia adequada. O que o examinador pergunta indiretamente nessa quest\u00e3o \u00e9 qual dessas patologias precisa de uma volemia maior ou, pelo menos, adequada.\u00a0Sabemos que patologias de hiperfluxo pulmonar, que cursam com quadro cl\u00ednico de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, n\u00e3o precisam de PVC alta, pelo contr\u00e1rio. O tratamento \u00e9 realizado com diur\u00e9ticos para que haja redu\u00e7\u00e3o da volemia.\u00a0J\u00e1 patologias com fluxo pulmonar reduzido beneficiam-se de PVC alta, com volemia mais alta e pr\u00e9-carga ventricular aumentada para facilitar a perfus\u00e3o pulmonar.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 00:52:29.92175 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-11 18:09:04.972656 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que-NA2028d61931",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000023774",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "6eea706a-42c1-4b98-aeae-dde61a733cae",
                            "name": "GO - Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "1E1A7185-C537-642F-C936-C8CE463F7AEB"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T20:53:12Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                    "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "35258904-784b-41fc-8196-d0ebdcdcf40a",
                    "position": "0",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias (TGA).",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias (TGA).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:10:54.85088 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:20:08.727322 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:19:55.945843 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 19:19:29.415232 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "147fbc91-7a6f-4795-9ecc-5db2acdc3cf0",
                    "position": "1",
                    "body": "Defeito do septo atrioventricular total (DSAVT).",
                    "sanitized_body": "Defeito do septo atrioventricular total (DSAVT).",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 20:10:54.85088 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:20:08.841875 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "ac69003ef5f640b9bab7ec6513574d00",
                            "name": "Defeito de septo atriventricular total",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Defeito de septo atriventricular total",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:19:55.945555 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 19:19:29.418263 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 84,
                    "answers": 152
                },
                {
                    "id": "60927acf-4769-4764-b541-bf66adcb686e",
                    "position": "2",
                    "body": "Tetralogia de Fallot (T4F).",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot (T4F).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:10:54.85088 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:20:09.004804 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:19:55.938834 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 19:19:29.418286 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 17
                },
                {
                    "id": "1e20a91f-9092-43be-aa80-963846b3dc60",
                    "position": "3",
                    "body": "Dupla via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (DVSVD).",
                    "sanitized_body": "Dupla via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito (DVSVD).",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 20:10:54.85088 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:20:09.129492 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "1642702fe8da410c8b56739f6215331f",
                            "name": "Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "f2b1f313682f40cab726535e144c5060",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:19:55.941023 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-26 19:19:29.418106 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 1,
                    "answers": 2
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita que est\u00e1 mais associada aos portadores da s\u00edndrome de Down?&nbsp;",
            "statement_text": "Qual \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita que est\u00e1 mais associada aos portadores da s\u00edndrome de Down?\u00a0",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec13f320d53547037ef15a8e43f4e5d9",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 20:10:54.85088 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9c991458-0cd9-4908-b64b-21f664a7e6cc",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b><div><b><br></b></div><div>Futuro Residente, mais uma quest\u00e3o de decorar! Quest\u00e3o cl\u00e1ssica sobre cardiopatias em paciente com s\u00edndrome de Down. Quase metade dos pacientes com trissomia do cromossomo 21, com a chamada s\u00edndrome de Down, t\u00eam algum tipo de cardiopatia cong\u00eanita. A mais prevalente nessa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o defeito de septo atrioventricular total (DSAVT), que tamb\u00e9m pode ser chamado de defeito do coxim endoc\u00e1rdico. Em segundo lugar de preval\u00eancia, temos a comunica\u00e7\u00e3o interventricular e, depois, comunica\u00e7\u00e3o interatrial.&nbsp;</div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, mais uma quest\u00e3o de decorar! Quest\u00e3o cl\u00e1ssica sobre cardiopatias em paciente com s\u00edndrome de Down. Quase metade dos pacientes com trissomia do cromossomo 21, com a chamada s\u00edndrome de Down, t\u00eam algum tipo de cardiopatia cong\u00eanita. A mais prevalente nessa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o defeito de septo atrioventricular total (DSAVT), que tamb\u00e9m pode ser chamado de defeito do coxim endoc\u00e1rdico. Em segundo lugar de preval\u00eancia, temos a comunica\u00e7\u00e3o interventricular e, depois, comunica\u00e7\u00e3o interatrial.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:19:56.057949 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-26 19:19:29.472981 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-e-cardiopatia15145f0765",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000015305",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2016,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cecc80d2-42a9-4f9e-a36f-566b44db0803",
                            "name": "AL - Hospital Memorial Arthur Ramos - HMAR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "464A573B-CF3F-4EFC-74BA-F6DD76C602E6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:26:05Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "a13d9587-a634-4d76-94cd-2e62c921d6eb",
                    "position": "0",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:03:37.584648 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:51:40.447687 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:51:30.853309 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 14:35:23.112413 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "24cf0863-1414-4860-b535-82bbd39825db",
                    "position": "1",
                    "body": "Persist\u00eancia do canal arterial.&nbsp;&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Persist\u00eancia do canal arterial.\u00a0\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:03:37.584648 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:51:40.650424 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "b3888def0bea460b81d25915a2ca5706",
                            "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:51:30.850409 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 14:35:23.114889 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "7f4377ae-8306-4268-86ef-99e0ccc13957",
                    "position": "2",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.&nbsp;&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.\u00a0\u00a0",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 13:03:37.584648 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:51:41.045095 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:51:30.859659 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 14:35:23.106105 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 86,
                    "answers": 72
                },
                {
                    "id": "8d9c0143-f35b-428d-b838-e2e51e5cfabb",
                    "position": "3",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 13:03:37.584648 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 02:51:41.381029 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 02:51:30.859344 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 14:35:23.099629 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 3
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Qual \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita MAIS comum?",
            "statement_text": "Qual \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita MAIS comum?",
            "author_id": "e51ad875970d451895ebad45131f685d",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 13:03:37.584648 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "f4826041-779e-4834-a7bc-63d80b09f6c6",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b><div><b><br></b></div><div>Futuro Residente, algumas quest\u00f5es sobre epidemiologia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o cl\u00e1ssicas, como essa! Tem que decorar! Aproveitando para revisar um pouco sobre epidemiologia das cardiopatias:&nbsp;</div><div><br></div><div>- a anomalia card\u00edaca \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita isolada mais comum.</div><div><br></div><div>- s\u00e3o espor\u00e1dicas de multifatoriais.</div><div><br></div><div>- podem estar relacionadas a s\u00edndromes gen\u00e9ticas, como a s\u00edndrome de Down em que quase metade desses pacientes t\u00eam alguma cardiopatia cong\u00eanita (40-50%).</div><div><br></div><div>- na maioria dos trabalhos epidemiol\u00f3gicos, o defeito de septo ventricular (CIV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais frequente.&nbsp;</div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, algumas quest\u00f5es sobre epidemiologia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o cl\u00e1ssicas, como essa! Tem que decorar! Aproveitando para revisar um pouco sobre epidemiologia das cardiopatias:\u00a0- a anomalia card\u00edaca \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita isolada mais comum.- s\u00e3o espor\u00e1dicas de multifatoriais.- podem estar relacionadas a s\u00edndromes gen\u00e9ticas, como a s\u00edndrome de Down em que quase metade desses pacientes t\u00eam alguma cardiopatia cong\u00eanita (40-50%).- na maioria dos trabalhos epidemiol\u00f3gicos, o defeito de septo ventricular (CIV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais frequente.\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 02:51:31.181813 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 14:35:23.165648 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Qual-e-cardiopatia76acd1900",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000020580",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2017,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "580e9c5f-452f-413f-babd-07ddaf43477a",
                            "name": "DF - Hospital Oftalmol\u00f3gico de Bras\u00edlia - HOB"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "CB0A7879-E019-6D7D-5653-00E834C21AB6"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 60,
                    "created_at": "2020-09-03T14:45:00Z",
                    "location": {
                        "id": "8"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "2326b0e82ebf4014b3cce38c8226d4a5",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d61307d75ff1488797ca052fafab7ed6",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS)[$$]Hipertens\u00e3o arterial complicada[$$]Hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria [$$]Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "bdfced02-2775-4c99-b497-9df29cf86188",
                    "position": "0",
                    "body": "As formas mais severas dessa patologia costumam causar insufici\u00eancia card\u00edaca entre o final da adolesc\u00eancia e o in\u00edcio da idade adulta.&nbsp;",
                    "sanitized_body": "As formas mais severas dessa patologia costumam causar insufici\u00eancia card\u00edaca entre o final da adolesc\u00eancia e o in\u00edcio da idade adulta.\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 00:21:30.489727 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa A (Incorreta): </b>As formas severas podem causar insufici\u00eancia card\u00edaca na inf\u00e2ncia.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa A (Incorreta): As formas severas podem causar insufici\u00eancia card\u00edaca na inf\u00e2ncia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-21 18:28:54.011978 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.042091 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 17,
                    "answers": 39
                },
                {
                    "id": "c22a3133-f73b-4df8-b124-6617d28ad937",
                    "position": "1",
                    "body": "Caso haja condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de posterga\u00e7\u00e3o do tratamento cir\u00fargico, realiz\u00e1-lo ap\u00f3s os 14 anos de idade diminui a recorr\u00eancia.",
                    "sanitized_body": "Caso haja condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de posterga\u00e7\u00e3o do tratamento cir\u00fargico, realiz\u00e1-lo ap\u00f3s os 14 anos de idade diminui a recorr\u00eancia.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 00:21:30.560038 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa B (Incorreta): </b>H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre o tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o e a revers\u00e3o desta ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, de forma que o tratamento deve ser realizado o mais breve poss\u00edvel. H\u00e1 cura da hipertens\u00e3o em at\u00e9 50% dos pacientes, mas pode recorrer tardiamente, em especial se a interven\u00e7\u00e3o foi feita na idade adulta.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa B (Incorreta): H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre o tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o e a revers\u00e3o desta ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, de forma que o tratamento deve ser realizado o mais breve poss\u00edvel. H\u00e1 cura da hipertens\u00e3o em at\u00e9 50% dos pacientes, mas pode recorrer tardiamente, em especial se a interven\u00e7\u00e3o foi feita na idade adulta.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-21 18:28:54.023557 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.033345 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "0e3b0149-6ace-484e-837b-a7fd188f05bf",
                    "position": "2",
                    "body": "O quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com coarcta\u00e7\u00e3o de aorta na topografia de aorta tor\u00e1cica descendente.",
                    "sanitized_body": "O quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com coarcta\u00e7\u00e3o de aorta na topografia de aorta tor\u00e1cica descendente.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 00:21:30.635885 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa C (Incorreta):</b> A diferen\u00e7a de press\u00e3o entre os membros superiores sugere que a coarcta\u00e7\u00e3o est\u00e1 no n\u00edvel do arco a\u00f3rtico, ap\u00f3s a emerg\u00eancia do tronco braquiocef\u00e1lico e antes da emerg\u00eancia da art\u00e9ria subcl\u00e1via esquerda.",
                        "sanitized_complete": "Alternativa C (Incorreta): A diferen\u00e7a de press\u00e3o entre os membros superiores sugere que a coarcta\u00e7\u00e3o est\u00e1 no n\u00edvel do arco a\u00f3rtico, ap\u00f3s a emerg\u00eancia do tronco braquiocef\u00e1lico e antes da emerg\u00eancia da art\u00e9ria subcl\u00e1via esquerda.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-21 18:28:54.008421 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.052441 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 42,
                    "answers": 98
                },
                {
                    "id": "a381ce43-4558-4c23-95af-875f947830c9",
                    "position": "3",
                    "body": "O tratamento \u00e9 sempre intervencionista.",
                    "sanitized_body": "O tratamento \u00e9 sempre intervencionista.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 00:21:31.911418 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa D (Correta):</b> O tratamento intervencionista pode ser feito por procedimento endovascular (indiv\u00edduos mais jovens) ou cirurgia (hipoplasia do arco a\u00f3rtico e/ou necessidade de ressec\u00e7\u00e3o da coarcta\u00e7\u00e3o)",
                        "sanitized_complete": "Alternativa D (Correta): O tratamento intervencionista pode ser feito por procedimento endovascular (indiv\u00edduos mais jovens) ou cirurgia (hipoplasia do arco a\u00f3rtico e/ou necessidade de ressec\u00e7\u00e3o da coarcta\u00e7\u00e3o)",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-21 18:28:54.018296 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.054023 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 32,
                    "answers": 75
                },
                {
                    "id": "8644907f-c7f5-406f-9684-ce2b7f3f8a5c",
                    "position": "4",
                    "body": "Essa patologia representa a segunda maior causa de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria na popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                    "sanitized_body": "Essa patologia representa a segunda maior causa de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria na popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-24 00:21:31.983748 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<b>Alternativa E (Incorreta):</b> As maiores causas de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria s\u00e3o a apneia obstrutiva do sono (30 a 56%), hiperaldosteronismo prim\u00e1rio (3 a 22%) e a hipertens\u00e3o renovascular (5%).",
                        "sanitized_complete": "Alternativa E (Incorreta): As maiores causas de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria s\u00e3o a apneia obstrutiva do sono (30 a 56%), hiperaldosteronismo prim\u00e1rio (3 a 22%) e a hipertens\u00e3o renovascular (5%).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                        "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-11-21 18:28:54.002934 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.05724 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 14
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Paciente de 13 anos de idade, obeso, mas sem outras comorbidades conhecidas, apresenta-se \u00e0 consulta acompanhado da m\u00e3e a fim de solicitar atestado para libera\u00e7\u00e3o para atividade f\u00edsica, exigido para participa\u00e7\u00e3o das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na respectiva escola. Ao exame f\u00edsico, apresenta: PA MSD = 200 mmHg x 120 mmHg; PA MSE = 120 mmHg x 80 mmHg; AC = BNF; RR; 2T, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico 2+/6+ em todo o prec\u00f3rdio; AP = normal; ABD = normal; Ext = pulsos pediosos presentes, mas de baixa amplitude. O ECG foi realizado com presteza pela equipe de ambulat\u00f3rio, revelando sinais de sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, quanto ao prov\u00e1vel diagn\u00f3stico do paciente e considerando as Diretrizes de Hipertens\u00e3o da Sociedade Brasileira de Cardiologia, assinale a alternativa CORRETA.",
            "statement_text": "Paciente de 13 anos de idade, obeso, mas sem outras comorbidades conhecidas, apresenta-se \u00e0 consulta acompanhado da m\u00e3e a fim de solicitar atestado para libera\u00e7\u00e3o para atividade f\u00edsica, exigido para participa\u00e7\u00e3o das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na respectiva escola. Ao exame f\u00edsico, apresenta: PA MSD = 200 mmHg x 120 mmHg; PA MSE = 120 mmHg x 80 mmHg; AC = BNF; RR; 2T, presen\u00e7a de sopro sist\u00f3lico 2+/6+ em todo o prec\u00f3rdio; AP = normal; ABD = normal; Ext = pulsos pediosos presentes, mas de baixa amplitude. O ECG foi realizado com presteza pela equipe de ambulat\u00f3rio, revelando sinais de sobrecarga de ventr\u00edculo esquerdo. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, quanto ao prov\u00e1vel diagn\u00f3stico do paciente e considerando as Diretrizes de Hipertens\u00e3o da Sociedade Brasileira de Cardiologia, assinale a alternativa CORRETA.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "4a0c5d7f570a6e358e05c6940744cdd2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:43:26.893032 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "9d3e8b1d-8d79-4b56-828c-cd69016c3dc9",
                "complete": "Comentado por: Paulo C. Dalto Filho (Cardiologia)<div><b><br></b></div><div><b>Coment\u00e1rio:</b></div><div><br></div><div>Diante de um paciente jovem com hipertens\u00e3o arterial devemos pensar no diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria.</div><div><br></div><div>Hipertens\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 aquela com causa justific\u00e1vel para a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). A hipertens\u00e3o arterial resistente (press\u00e3o arterial que permanece acima da meta apesar do uso de tr\u00eas classes de anti-hipertensivos em doses eficazes, incluindo um diur\u00e9tico) e a hipertens\u00e3o com in\u00edcio s\u00fabito ou em jovens (menos de 30 anos) sugerem causa secund\u00e1ria.</div><div><br></div><div>As principais causas s\u00e3o doen\u00e7a parenquimatosa renal cr\u00f4nica, doen\u00e7a renovascular (estenose da art\u00e9ria renal), hiperaldosteronismo, feocromocitoma, hiperparatireoidismo, hipo ou hipertireoidismo, apneia obstrutiva do sono, s\u00edndrome de Cushing e coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.</div><div><br></div><div>O quadro cl\u00ednico apresentado pelo paciente \u00e9 sugestivo de coarcta\u00e7\u00e3o de aorta. Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta \u00e9 uma doen\u00e7a cong\u00eanita caracterizada pela constri\u00e7\u00e3o da aorta no in\u00edcio de sua por\u00e7\u00e3o descendente (pr\u00f3xima ao canal arterial). A suspeita cl\u00ednica baseia-se em sintomas (epistaxe, cefaleia, manifesta\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia card\u00edaca, fraqueza nas pernas aos esfor\u00e7os) e no exame f\u00edsico (pulsos femorais ausentes ou diminu\u00eddos, press\u00e3o arterial diminu\u00edda em membros inferiores, sopro sist\u00f3lico interescapular no t\u00f3rax).</div><div><br></div><div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div>",
                "sanitized_complete": "Comentado por: Paulo C. Dalto Filho (Cardiologia)Coment\u00e1rio:Diante de um paciente jovem com hipertens\u00e3o arterial devemos pensar no diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria.Hipertens\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 aquela com causa justific\u00e1vel para a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). A hipertens\u00e3o arterial resistente (press\u00e3o arterial que permanece acima da meta apesar do uso de tr\u00eas classes de anti-hipertensivos em doses eficazes, incluindo um diur\u00e9tico) e a hipertens\u00e3o com in\u00edcio s\u00fabito ou em jovens (menos de 30 anos) sugerem causa secund\u00e1ria.As principais causas s\u00e3o doen\u00e7a parenquimatosa renal cr\u00f4nica, doen\u00e7a renovascular (estenose da art\u00e9ria renal), hiperaldosteronismo, feocromocitoma, hiperparatireoidismo, hipo ou hipertireoidismo, apneia obstrutiva do sono, s\u00edndrome de Cushing e coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.O quadro cl\u00ednico apresentado pelo paciente \u00e9 sugestivo de coarcta\u00e7\u00e3o de aorta. Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta \u00e9 uma doen\u00e7a cong\u00eanita caracterizada pela constri\u00e7\u00e3o da aorta no in\u00edcio de sua por\u00e7\u00e3o descendente (pr\u00f3xima ao canal arterial). A suspeita cl\u00ednica baseia-se em sintomas (epistaxe, cefaleia, manifesta\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia card\u00edaca, fraqueza nas pernas aos esfor\u00e7os) e no exame f\u00edsico (pulsos femorais ausentes ou diminu\u00eddos, press\u00e3o arterial diminu\u00edda em membros inferiores, sopro sist\u00f3lico interescapular no t\u00f3rax).GABARITO: ALTERNATIVA D",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                "author_email_id": "6935e961e59a5b357f36b836b8eb18cd",
                "author_profile": {
                    "id": "1449b66a-8cc5-42d4-83e2-63676aaabc67",
                    "full_name": "Paulo Cesar Dalto Filho",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/453f6ca4f838d14362fc405d265250c3",
                    "about_me": "Graduado em medicina pela Faculdade de Medicina de Catanduva (FAMECA) em 2012. Resid\u00eancia de Cl\u00ednica M\u00e9dica na Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto - USPRP. Resid\u00eancia de Cardiologia e Ecocardiografia no Instituto Dante Pazzanese de Cardiologia (IDPC). T\u00edtulo de especialista em Cardiologia e Ecocardiografia pela Sociedade Brasileira de Cardiologia (SBC). Professor de Cardiologia do Estrat\u00e9gia MED \ud83e\udd89",
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-11-21 18:28:54.201012 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-21 18:29:47.291496 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000020580-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Paciente-13-anos-idade131022f30d0",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000019916",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2018,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "17914358-b10b-4eb1-9692-bf7255c87173",
                            "name": "GO - Hospital de Olhos Aparecida - HOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "182D59CF-CF5A-195D-37C1-22C9E764BD38"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-04T15:31:26Z",
                    "updated_at": "2020-09-04T15:32:07Z",
                    "location": {
                        "id": "929"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "5e2a766e-46fa-409a-8d9d-28853c0a4000",
                    "position": "0",
                    "body": "Atresia pulmonar com septo interventricular intacto.",
                    "sanitized_body": "Atresia pulmonar com septo interventricular intacto.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:15:34.48348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.&nbsp;<b>Se voc\u00ea conhece a anatomia card\u00edaca, voc\u00ea exclui facilmente essa alternativa. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, em que h\u00e1 uma interrup\u00e7\u00e3o total da conex\u00e3o entre o ventr\u00edculo direito e o tronco pulmonar, com obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar adequado e oxigena\u00e7\u00e3o inadequada. </b>H\u00e1 um tecido fibroso em n\u00edvel valvar ou tecido muscular com infund\u00edbulo em fundo cego. Quando h\u00e1 septo interventricular \u00edntegro, h\u00e1 tamb\u00e9m uma hipoplasia de ventr\u00edculo direito mais acentuada. O sangue que vai para o pulm\u00e3o sai do ventr\u00edculo esquerdo para a aorta e \u00e9 desviado pelo canal arterial ou por colaterais, quando presentes, para a art\u00e9ria pulmonar.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.\u00a0Se voc\u00ea conhece a anatomia card\u00edaca, voc\u00ea exclui facilmente essa alternativa. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, em que h\u00e1 uma interrup\u00e7\u00e3o total da conex\u00e3o entre o ventr\u00edculo direito e o tronco pulmonar, com obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar adequado e oxigena\u00e7\u00e3o inadequada. H\u00e1 um tecido fibroso em n\u00edvel valvar ou tecido muscular com infund\u00edbulo em fundo cego. Quando h\u00e1 septo interventricular \u00edntegro, h\u00e1 tamb\u00e9m uma hipoplasia de ventr\u00edculo direito mais acentuada. O sangue que vai para o pulm\u00e3o sai do ventr\u00edculo esquerdo para a aorta e \u00e9 desviado pelo canal arterial ou por colaterais, quando presentes, para a art\u00e9ria pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:59:36.115247 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:37:45.169978 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 2
                },
                {
                    "id": "35f2c4cf-5617-431e-b745-5d8225909e78",
                    "position": "1",
                    "body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "sanitized_body": "Tetralogia de Fallot.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:15:34.48348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.<b>&nbsp;A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica, que n\u00e3o com hipofluxo pulmonar. </b>H\u00e1&nbsp;obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito e, portanto, obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar. Lembrando de sua anatomia, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, <b>estenose</b> <b>pulmonar</b> e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0A tetralogia de Fallot \u00e9 uma cardiopatia cianog\u00eanica, que n\u00e3o com hipofluxo pulmonar. H\u00e1\u00a0obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito e, portanto, obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar. Lembrando de sua anatomia, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:59:36.122525 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:37:45.171278 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "9d15bef4-d274-4be2-9c46-f93f2f1da920",
                    "position": "2",
                    "body": "Drenagem venosa an\u00f4mala pulmonar total.",
                    "sanitized_body": "Drenagem venosa an\u00f4mala pulmonar total.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 17:15:34.48348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. Nessa patologia, as quatro veias pulmonares n\u00e3o se conectam ao \u00e1trio esquerdo, drenando nas veias sist\u00eamicas, no \u00e1trio direito ou no seio coronariano. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar, mas h\u00e1 uma oxigena\u00e7\u00e3o inadequada.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hiperfluxo pulmonar. Nessa patologia, as quatro veias pulmonares n\u00e3o se conectam ao \u00e1trio esquerdo, drenando nas veias sist\u00eamicas, no \u00e1trio direito ou no seio coronariano. N\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar, mas h\u00e1 uma oxigena\u00e7\u00e3o inadequada.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:59:36.123639 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:37:45.174041 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "b099d104-7425-4c2d-a08e-c12921c83ba0",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 17:15:34.48348 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D.<b>&nbsp;A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, </b>caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um <i>shunt</i> sangu\u00edneo intracard\u00edaco da esquerda para a direita resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e <b>aumento do fluxo sangu\u00edneo pulmonar.</b>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um shunt sangu\u00edneo intracard\u00edaco da esquerda para a direita resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e aumento do fluxo sangu\u00edneo pulmonar.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-26 11:59:36.13103 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 00:37:45.179827 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 77,
                    "answers": 60
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Das cardiopatias citadas abaixo, todas apresentam les\u00f5es com obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo pulmonar ou inadequada oxigena\u00e7\u00e3o, EXCETO:",
            "statement_text": "Das cardiopatias citadas abaixo, todas apresentam les\u00f5es com obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo pulmonar ou inadequada oxigena\u00e7\u00e3o, EXCETO:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "faa7591e888ec5bc28713a24cdfcdd68",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 17:15:34.48348 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "61fdb584-ad1a-4391-9f5b-26416237a76c",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div><div>Futuro Residente, <b>indiretamente o examinador perguntou qual dessas cardiopatias \u00e9 acianog\u00eanica (\u201cinadequada oxigena\u00e7\u00e3o\u201d) e sem restri\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar (sem hiperfluxo pulmonar).</b> Temos nas alternativas apenas uma cardiopatia acianog\u00eanica. Vou anexar uma tabela a seguir dividindo algumas das principais cardiopatias cong\u00eanitas em cianog\u00eanicas e acianog\u00eanicas para ajudar a responder quest\u00f5es como essa, depois, vamos analisar as alternativas uma a uma:</div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><div><br></div><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/C1F4711B-5289-4E63-8EAA-6592111B736C/C1F4711B-5289-4E63-8EAA-6592111B736C-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE -->",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, indiretamente o examinador perguntou qual dessas cardiopatias \u00e9 acianog\u00eanica (\u201cinadequada oxigena\u00e7\u00e3o\u201d) e sem restri\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar (sem hiperfluxo pulmonar). Temos nas alternativas apenas uma cardiopatia acianog\u00eanica. Vou anexar uma tabela a seguir dividindo algumas das principais cardiopatias cong\u00eanitas em cianog\u00eanicas e acianog\u00eanicas para ajudar a responder quest\u00f5es como essa, depois, vamos analisar as alternativas uma a uma:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-26 11:59:36.324011 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 00:37:45.249963 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "cardiopatias-citadas1785d42644",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000003717",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "27dbfbf8-939d-4abc-b3d8-ea268d974c45",
                            "name": "3 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "bed775aa-f660-4b68-a735-c82f49cfa04b",
                            "name": "AC - Hospital Oftalmol\u00f3gico do Acre - HOA"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "417a198f-03b2-417e-8505-8acf83f3059d",
                            "name": "Oftalmologia"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0B8BD62F-0371-60E0-25B2-12557F2EAF83"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "ED50BFEC-607F-230E-7471-25B7A95F1995"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T12:28:57Z",
                    "updated_at": "2020-09-05T13:57:50Z",
                    "location": {
                        "id": "122"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "77bba9ae-8826-4be3-a040-8697f4f1f09b",
                    "position": "0",
                    "body": "Estenose da valva tric\u00faspide.",
                    "sanitized_body": "Estenose da valva tric\u00faspide.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:03:31.875609 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "62811e4b07f8421b86466ae9929fce88",
                            "name": "Estenose tric\u00faspide",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "6c6e918073724af6b941f4eca4f0ee9a",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Valvopatias[$$]Valvopatias[$$]Estenose tric\u00faspide",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 raro ter estenose da valva tric\u00faspide cong\u00eanita. Cabe lembrar aqui que a principal causa dessa patologia \u00e9 por complica\u00e7\u00e3o tardia de febre reum\u00e1tica. A estenose tric\u00faspide \u00e9 o estreitamento do orif\u00edcio tric\u00faspide que obstrui o fluxo sangu\u00edneo do \u00e1trio direito para o ventr\u00edculo direito. Na semiologia, podemos observar pulsa\u00e7\u00f5es no pesco\u00e7o e, quando h\u00e1 sopro, ele geralmente \u00e9 pr\u00e9-sist\u00f3lico na borda esternal esquerda baixa. O sopro fica mais intenso com manobras que aumentam o retorno venoso (como inspira\u00e7\u00e3o, eleva\u00e7\u00e3o da perna) e mais suave com manobras que diminuem o retorno venoso (posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica ou manobra de Valsalva).",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. \u00c9 raro ter estenose da valva tric\u00faspide cong\u00eanita. Cabe lembrar aqui que a principal causa dessa patologia \u00e9 por complica\u00e7\u00e3o tardia de febre reum\u00e1tica. A estenose tric\u00faspide \u00e9 o estreitamento do orif\u00edcio tric\u00faspide que obstrui o fluxo sangu\u00edneo do \u00e1trio direito para o ventr\u00edculo direito. Na semiologia, podemos observar pulsa\u00e7\u00f5es no pesco\u00e7o e, quando h\u00e1 sopro, ele geralmente \u00e9 pr\u00e9-sist\u00f3lico na borda esternal esquerda baixa. O sopro fica mais intenso com manobras que aumentam o retorno venoso (como inspira\u00e7\u00e3o, eleva\u00e7\u00e3o da perna) e mais suave com manobras que diminuem o retorno venoso (posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica ou manobra de Valsalva).",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:04:11.925355 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.9217 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 47
                },
                {
                    "id": "11962f42-4814-4495-83fb-04fd751fb0ca",
                    "position": "1",
                    "body": "Estenose valvar a\u00f3rtica.",
                    "sanitized_body": "Estenose valvar a\u00f3rtica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:03:32.004433 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2d42d021668847d7be9d6679f621b762",
                            "name": "Estenose a\u00f3rtica",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "6c6e918073724af6b941f4eca4f0ee9a",
                            "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Valvopatias[$$]Valvopatias[$$]Estenose a\u00f3rtica",
                            "has_children": true,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Estenose a\u00f3rtica \u00e9 o estreitamento da abertura da valva a\u00f3rtica, obstruindo o fluxo sangu\u00edneo do ventr\u00edculo esquerdo para a aorta durante a s\u00edstole. \u00c0 ausculta, a primeira bulha \u00e9 normal e a segunda bulha pode ser \u00fanica ou pode ter um desdobramento vari\u00e1vel. Um clique de eje\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser aud\u00edvel logo ap\u00f3s a primeira bulha em pacientes com estenose a\u00f3rtica mais grave. Classicamente, o sopro \u00e9 sist\u00f3lico intenso, melhor auscultado em foco a\u00f3rtico e/ou a\u00f3rtico acess\u00f3rio. Irradia-se para a clav\u00edcula direita e para ambas as art\u00e9rias car\u00f3tidas.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Estenose a\u00f3rtica \u00e9 o estreitamento da abertura da valva a\u00f3rtica, obstruindo o fluxo sangu\u00edneo do ventr\u00edculo esquerdo para a aorta durante a s\u00edstole. \u00c0 ausculta, a primeira bulha \u00e9 normal e a segunda bulha pode ser \u00fanica ou pode ter um desdobramento vari\u00e1vel. Um clique de eje\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser aud\u00edvel logo ap\u00f3s a primeira bulha em pacientes com estenose a\u00f3rtica mais grave. Classicamente, o sopro \u00e9 sist\u00f3lico intenso, melhor auscultado em foco a\u00f3rtico e/ou a\u00f3rtico acess\u00f3rio. Irradia-se para a clav\u00edcula direita e para ambas as art\u00e9rias car\u00f3tidas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:04:11.917292 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.928362 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 20,
                    "answers": 140
                },
                {
                    "id": "948f1006-18e0-43ac-84b7-73070d4e6e25",
                    "position": "2",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:03:32.12936 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. Esse sopro descrito \u00e9 t\u00edpico de comunica\u00e7\u00e3o interventricular. At\u00e9 o terceiro m\u00eas, com a queda da press\u00e3o pulmonar, a intensidade do sopro pode ir aumentando. O sopro costuma ser holossist\u00f3lico rude mais evidente na borda esternal esquerda baixa ou m\u00e9dia, podendo estar associado com fr\u00eamito e com ictus hiperdin\u00e2mico, e desviado para a esquerda. Podemos auscultar um rufar apical. O sopro da CIV \u00e9 decorrente da turbul\u00eancia do fluxo sangu\u00edneo, que passa pela CIV por consequ\u00eancia da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre os ventr\u00edculos.&nbsp;",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. Esse sopro descrito \u00e9 t\u00edpico de comunica\u00e7\u00e3o interventricular. At\u00e9 o terceiro m\u00eas, com a queda da press\u00e3o pulmonar, a intensidade do sopro pode ir aumentando. O sopro costuma ser holossist\u00f3lico rude mais evidente na borda esternal esquerda baixa ou m\u00e9dia, podendo estar associado com fr\u00eamito e com ictus hiperdin\u00e2mico, e desviado para a esquerda. Podemos auscultar um rufar apical. O sopro da CIV \u00e9 decorrente da turbul\u00eancia do fluxo sangu\u00edneo, que passa pela CIV por consequ\u00eancia da diferen\u00e7a de press\u00f5es entre os ventr\u00edculos.\u00a0",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:04:11.927757 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.916839 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 56,
                    "answers": 394
                },
                {
                    "id": "9915d446-3e0c-41cb-b3c9-def52d4957ec",
                    "position": "3",
                    "body": "Sopro funcional.",
                    "sanitized_body": "Sopro funcional.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:03:32.259222 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "15630d8edd1e4104a44fc942a48b9d0f",
                            "name": "Sopro na inf\u00e2ncia",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "0e496faf0b584cbb924ce07380660c01",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]S\u00edndromes cl\u00ednicas da cardiopediatria[$$]Sopro na inf\u00e2ncia",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. O sopro funcional, tamb\u00e9m chamado de \u201csopro inocente\u201d ou \u201csopro de Still\u201d, \u00e9 um sopro mais frequentemente encontrado em escolares e pr\u00e9-escolares, podendo estar presente em at\u00e9 50% das crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria. Geralmente ele desaparece na adolesc\u00eancia. \u00c9 auscultado, geralmente,&nbsp; entre a borda esternal esquerda baixa e o \u00e1pice card\u00edaco, mas tamb\u00e9m pode estar presente em borda esternal esquerda m\u00e9dia ou alta. \u00c9 um sopro sist\u00f3lico (mas n\u00e3o durante toda a s\u00edstole, mais mesossist\u00f3lico) mais suave, qualidade musical ou vibrat\u00f3ria, sem fr\u00eamito ou irradia\u00e7\u00f5es. Caracteristicamente, ele diminui a intensidade quando em posi\u00e7\u00e3o ereta, sentado e com manobra de Valsalva. Aumenta de intensidade em situa\u00e7\u00f5es como febre, exerc\u00edcio f\u00edsico e em repouso.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. O sopro funcional, tamb\u00e9m chamado de \u201csopro inocente\u201d ou \u201csopro de Still\u201d, \u00e9 um sopro mais frequentemente encontrado em escolares e pr\u00e9-escolares, podendo estar presente em at\u00e9 50% das crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria. Geralmente ele desaparece na adolesc\u00eancia. \u00c9 auscultado, geralmente,\u00a0 entre a borda esternal esquerda baixa e o \u00e1pice card\u00edaco, mas tamb\u00e9m pode estar presente em borda esternal esquerda m\u00e9dia ou alta. \u00c9 um sopro sist\u00f3lico (mas n\u00e3o durante toda a s\u00edstole, mais mesossist\u00f3lico) mais suave, qualidade musical ou vibrat\u00f3ria, sem fr\u00eamito ou irradia\u00e7\u00f5es. Caracteristicamente, ele diminui a intensidade quando em posi\u00e7\u00e3o ereta, sentado e com manobra de Valsalva. Aumenta de intensidade em situa\u00e7\u00f5es como febre, exerc\u00edcio f\u00edsico e em repouso.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:04:11.919204 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.922833 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 13,
                    "answers": 92
                },
                {
                    "id": "5bc2e5d1-67e2-4c66-8058-23b1d62bc765",
                    "position": "4",
                    "body": "Fistula arteriovenosa pulmonar.",
                    "sanitized_body": "Fistula arteriovenosa pulmonar.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:03:32.385862 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. A f\u00edstula arteriovenosa pulmonar, tamb\u00e9m chamada de janela aortopulmonar, \u00e9 um defeito entre a aorta ascendente e as art\u00e9rias pulmonares. \u00c0 ausculta, o sopro card\u00edaco pode ser cont\u00ednuo, com predom\u00ednio sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o e hiperfonese da segunda bulha card\u00edaca. Pode ser auscultado tamb\u00e9m um clique de eje\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. A f\u00edstula arteriovenosa pulmonar, tamb\u00e9m chamada de janela aortopulmonar, \u00e9 um defeito entre a aorta ascendente e as art\u00e9rias pulmonares. \u00c0 ausculta, o sopro card\u00edaco pode ser cont\u00ednuo, com predom\u00ednio sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o e hiperfonese da segunda bulha card\u00edaca. Pode ser auscultado tamb\u00e9m um clique de eje\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:04:11.933764 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.93389 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 25
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 2 meses apresenta na ausculta card\u00edaca sopro holossist\u00f3lico rude +++/6+ em borda esternal esquerda m\u00e9dia que pode corresponder a",
            "statement_text": "Lactente de 2 meses apresenta na ausculta card\u00edaca sopro holossist\u00f3lico rude +++/6+ em borda esternal esquerda m\u00e9dia que pode corresponder a",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "ec739258aef1ba8f01cfabdf68a80d60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 17:30:30.552044 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "33012c72-dd3b-41d7-871d-4953db58f07c",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Futuro Residente, o examinador nos apresenta um lactente de 2 meses com um sopro e descreve esse sopro como um \u201csopro holossist\u00f3lico rude +++/6+ em borda esternal esquerda m\u00e9dia\u201d e pergunta qual \u00e9 a o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. Vamos analisar as alternativas:",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, o examinador nos apresenta um lactente de 2 meses com um sopro e descreve esse sopro como um \u201csopro holossist\u00f3lico rude +++/6+ em borda esternal esquerda m\u00e9dia\u201d e pergunta qual \u00e9 a o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:04:12.077869 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-12 00:14:14.976183 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-2-meses21ab68a443",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008438",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "BC31C6DB-C989-04D8-FB16-A607ED8A5BB9"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:17:22Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:02:04Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                    "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "6fbbfa51-6a13-49ca-b369-5b1554d98e80",
                    "position": "0",
                    "body": "O uso da prostaglandina pode ser necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da abertura do canal arterial at\u00e9 que o tratamento definitivo seja institu\u00eddo.",
                    "sanitized_body": "O uso da prostaglandina pode ser necess\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da abertura do canal arterial at\u00e9 que o tratamento definitivo seja institu\u00eddo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:07:21.561427 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. Como \u00e9 necess\u00e1rio manter os \u201cshunts\u201d entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda, \u00e9 necess\u00e1rio que o canal arterial seja mantido p\u00e9rvio e o forame oval tamb\u00e9m, principalmente no caso de n\u00e3o haver outros shunts (como uma poss\u00edvel CIV). <b>Para manter o canal arterial aberto, usamos a prostaglandina endovenosa.</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Como \u00e9 necess\u00e1rio manter os \u201cshunts\u201d entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda, \u00e9 necess\u00e1rio que o canal arterial seja mantido p\u00e9rvio e o forame oval tamb\u00e9m, principalmente no caso de n\u00e3o haver outros shunts (como uma poss\u00edvel CIV). Para manter o canal arterial aberto, usamos a prostaglandina endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:09:26.09773 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.781399 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 3
                },
                {
                    "id": "bc2ce353-b692-438d-8b74-14379090d699",
                    "position": "1",
                    "body": "H\u00e1 uma discord\u00e2ncia na anatomia \u00e1trio-ventricular direita e esquerda, e uma concord\u00e2ncia anat\u00f4mica ventr\u00edculo-arterial direita e esquerda.",
                    "sanitized_body": "H\u00e1 uma discord\u00e2ncia na anatomia \u00e1trio-ventricular direita e esquerda, e uma concord\u00e2ncia anat\u00f4mica ventr\u00edculo-arterial direita e esquerda.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:07:21.697321 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa B. Errado!! Na TGA, ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. <b>Isso \u00e9 o que chamamos de discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial. Como a rela\u00e7\u00e3o atrioventricular \u00e9 normal, dizemos que h\u00e1 concord\u00e2ncia atrioventricular.</b>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa B. Errado!! Na TGA, ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. Isso \u00e9 o que chamamos de discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial. Como a rela\u00e7\u00e3o atrioventricular \u00e9 normal, dizemos que h\u00e1 concord\u00e2ncia atrioventricular.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:09:26.07618 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.788196 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 70,
                    "answers": 112
                },
                {
                    "id": "ad0be854-91a3-462e-bf14-de98a3b33f78",
                    "position": "2",
                    "body": "A atrioseptostomia com cateter bal\u00e3o \u00e9 um procedimento paliativo que pode ser utilizado com a prostaglandina at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o do tratamento definitivo.",
                    "sanitized_body": "A atrioseptostomia com cateter bal\u00e3o \u00e9 um procedimento paliativo que pode ser utilizado com a prostaglandina at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o do tratamento definitivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:07:21.840513 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 vimos, \u00e9 necess\u00e1rio manter os \u201cshunts\u201d entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. \u00c9 preciso que o canal arterial seja mantido p\u00e9rvio e o forame oval tamb\u00e9m, principalmente no caso de n\u00e3o haver outros shunts (como uma poss\u00edvel CIV) at\u00e9 que seja realizada uma cirurgia definitiva. <b>Caso o forame oval seja restritivo, muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma atriosseptostomia com cateter bal\u00e3o (conhecido tamb\u00e9m como procedimento de Rashkind). Para manter o canal arterial aberto, usamos a prostaglandina endovenosa.</b>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Como j\u00e1 vimos, \u00e9 necess\u00e1rio manter os \u201cshunts\u201d entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. \u00c9 preciso que o canal arterial seja mantido p\u00e9rvio e o forame oval tamb\u00e9m, principalmente no caso de n\u00e3o haver outros shunts (como uma poss\u00edvel CIV) at\u00e9 que seja realizada uma cirurgia definitiva. Caso o forame oval seja restritivo, muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma atriosseptostomia com cateter bal\u00e3o (conhecido tamb\u00e9m como procedimento de Rashkind). Para manter o canal arterial aberto, usamos a prostaglandina endovenosa.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:09:26.08474 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.789546 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 7
                },
                {
                    "id": "95e7b7ba-3497-4608-81ac-d8434193f6b8",
                    "position": "3",
                    "body": "A cirurgia de Jatene (invers\u00e3o das art\u00e9rias para os seus respectivos ventr\u00edculos) \u00e9 o tratamento cir\u00fargico definitivo.",
                    "sanitized_body": "A cirurgia de Jatene (invers\u00e3o das art\u00e9rias para os seus respectivos ventr\u00edculos) \u00e9 o tratamento cir\u00fargico definitivo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:07:21.976445 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D.&nbsp;<b>O tratamento cir\u00fargico definitivo para TGA apresenta bons resultados e s\u00e3o duas as principais t\u00e9cnicas, o switch atrial ou a cirurgia de Jatene.</b><div><br></div><div><b>Na cirurgia de Jatene, h\u00e1 invers\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar com a aorta, logo acima das valvas e as coron\u00e1rias s\u00e3o reimplantadas na aorta</b>. Na cirurgia de switch atrial (conhecida tamb\u00e9m por Senning/ Mustard), o fluxo sangu\u00edneo dos \u00e1trios \u00e9 invertido, o fluxo das veias cavas chega no AE e das veias pulmonares para o AD. A desvantagem dessa t\u00e9cnica \u00e9 que o VD ainda fica ligado \u00e0 aorta/ circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D.\u00a0O tratamento cir\u00fargico definitivo para TGA apresenta bons resultados e s\u00e3o duas as principais t\u00e9cnicas, o switch atrial ou a cirurgia de Jatene.Na cirurgia de Jatene, h\u00e1 invers\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar com a aorta, logo acima das valvas e as coron\u00e1rias s\u00e3o reimplantadas na aorta. Na cirurgia de switch atrial (conhecida tamb\u00e9m por Senning/ Mustard), o fluxo sangu\u00edneo dos \u00e1trios \u00e9 invertido, o fluxo das veias cavas chega no AE e das veias pulmonares para o AD. A desvantagem dessa t\u00e9cnica \u00e9 que o VD ainda fica ligado \u00e0 aorta/ circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:09:26.084404 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.777922 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "3b84f293-91fe-43a0-ba8d-d31bcfb74567",
                    "position": "4",
                    "body": "A presen\u00e7a de cianose progressiva pode ser um ind\u00edcio de que o canal arterial pode estar sendo fechado, diminuindo o shunt E-D.",
                    "sanitized_body": "A presen\u00e7a de cianose progressiva pode ser um ind\u00edcio de que o canal arterial pode estar sendo fechado, diminuindo o shunt E-D.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:07:22.110297 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. Correto. Como \u00e9 uma cardiopatia com circula\u00e7\u00f5es em paralelo, dependente de fluxo dos shunts entre elas, se houver piora da cianose pode indicar que deve estar havendo fechamento desses shunts, como fechamento do canal arterial.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. Correto. Como \u00e9 uma cardiopatia com circula\u00e7\u00f5es em paralelo, dependente de fluxo dos shunts entre elas, se houver piora da cianose pode indicar que deve estar havendo fechamento desses shunts, como fechamento do canal arterial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:09:26.104341 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.790158 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 19,
                    "answers": 30
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "As cardiopatias cong\u00eanitas podem ser respons\u00e1veis por abortamentos, trabalho de parto prematuro e longas interna\u00e7\u00f5es de beb\u00eas em unidades de terapia intensiva. Considerando a transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias \u00e9 INCORRETO afirmar que:",
            "statement_text": "As cardiopatias cong\u00eanitas podem ser respons\u00e1veis por abortamentos, trabalho de parto prematuro e longas interna\u00e7\u00f5es de beb\u00eas em unidades de terapia intensiva. Considerando a transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias \u00e9 INCORRETO afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "4a0c5d7f570a6e358e05c6940744cdd2",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 22:08:26.971208 +0000 UTC",
            "forum_id": "bbc49cf2-7754-4643-9374-b520a39d9d5d",
            "solution": {
                "_key": "e544171f-1322-49c4-a317-dcd6dc95a51a",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA B</b></div><div><br></div>Futuro Residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre a transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA). O examinador quer que assinale a alternativa INCORRETA.<div><div><br></div><div>A TGA \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. Isso \u00e9 o que chamamos de discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial.</div><div><br></div><div>Analisando a anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div>Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Em outros pacientes, h\u00e1 outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular ou comunica\u00e7\u00e3o interatrial. H\u00e1 casos de TGA que podemos ter outros defeitos associados, como estenose pulmonar ou coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.</div><div><br></div><div>O quadro fisiopatol\u00f3gico na TGA, ent\u00e3o, varia de acordo com o tipo e a magnitude das comunica\u00e7\u00f5es entre os dois sistemas circulat\u00f3rios e se h\u00e1 obstru\u00e7\u00f5es da circula\u00e7\u00e3o pulmonar (como estenose pulmonar) ou obstru\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.</div><div><br></div><div><b>O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV</b>. Sem interven\u00e7\u00e3o, quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida. Pacientes com defeito do septo interventricular e estenose pulmonar geralmente s\u00e3o menos sintom\u00e1ticos, porque al\u00e9m da CIV permitir um fluxo maior entre os dois lados do cora\u00e7\u00e3o, a estenose pulmonar impede o fluxo sangu\u00edneo pulmonar excessivo e melhora o fluxo de sangue totalmente saturado atrav\u00e9s do defeito do septo interventricular para a aorta.</div><div><br></div><div><b>Pacientes com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre.</b> Al\u00e9m disso, o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque, uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o, apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.</div></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA BFuturo Residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre a transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA). O examinador quer que assinale a alternativa INCORRETA.A TGA \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito. Isso \u00e9 o que chamamos de discord\u00e2ncia ventr\u00edculo arterial.Analisando a anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo, sendo necess\u00e1rio ent\u00e3o que para ser compat\u00edvel com a vida haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Em outros pacientes, h\u00e1 outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular ou comunica\u00e7\u00e3o interatrial. H\u00e1 casos de TGA que podemos ter outros defeitos associados, como estenose pulmonar ou coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.O quadro fisiopatol\u00f3gico na TGA, ent\u00e3o, varia de acordo com o tipo e a magnitude das comunica\u00e7\u00f5es entre os dois sistemas circulat\u00f3rios e se h\u00e1 obstru\u00e7\u00f5es da circula\u00e7\u00e3o pulmonar (como estenose pulmonar) ou obstru\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo ou n\u00e3o ter sopro card\u00edaco. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e PCA apenas costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV. Sem interven\u00e7\u00e3o, quase todos os lactentes apresentam dispneia e outros sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente no primeiro m\u00eas de vida. Pacientes com defeito do septo interventricular e estenose pulmonar geralmente s\u00e3o menos sintom\u00e1ticos, porque al\u00e9m da CIV permitir um fluxo maior entre os dois lados do cora\u00e7\u00e3o, a estenose pulmonar impede o fluxo sangu\u00edneo pulmonar excessivo e melhora o fluxo de sangue totalmente saturado atrav\u00e9s do defeito do septo interventricular para a aorta.Pacientes com FOP e PCA apenas, a cianose j\u00e1 pode estar presente logo ap\u00f3s o nascimento, mas com piora significativa conforme o canal arterial for reduzindo o calibre. Al\u00e9m disso, o beb\u00ea pode evoluir com sinais de choque, uma vez que o ventr\u00edculo direito tem que bombear sangue para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, com alta press\u00e3o sem \u201cv\u00e1lvula de escape\u201d pelo canal arterial e esse ventr\u00edculo n\u00e3o foi preparado para t\u00e3o alta press\u00e3o, apresentando sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca e choque.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-29 15:09:26.242498 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-16 20:50:09.862648 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "cardiopatias3248d6f4ae",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000014524",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "3113352f-21b6-496f-91eb-bba8ca13a6f1",
                            "name": "ES - Centro Universit\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo - UNESC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "239DB7F6-EF73-0A9B-00B0-6B3B10EB7455"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 50,
                    "created_at": "2020-09-04T15:51:08Z",
                    "location": {
                        "id": "9"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "2326b0e82ebf4014b3cce38c8226d4a5",
                    "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta ",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "d61307d75ff1488797ca052fafab7ed6",
                    "path": "Cl\u00ednica M\u00e9dica[$$]Cardiologia [$$]Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS)[$$]Hipertens\u00e3o arterial complicada[$$]Hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria [$$]Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta ",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "9d4169e2-ee45-4a17-b90c-13dfe03e6d8e",
                    "position": "0",
                    "body": "Estenose mitral.",
                    "sanitized_body": "Estenose mitral.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-26 22:51:06.335914 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A, pois o sopro de estenose mitral \u00e9 diast\u00f3lico, em ruflar, com hiperfonese de B1 e com refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A, pois o sopro de estenose mitral \u00e9 diast\u00f3lico, em ruflar, com hiperfonese de B1 e com refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                        "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 19:02:10.022426 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-06 17:01:24.525457 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 12,
                    "answers": 106
                },
                {
                    "id": "0290c6f6-8963-45e3-80ca-b63c9303b338",
                    "position": "1",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-26 22:51:06.401363 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa B, porque a transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u00e9 um diagn\u00f3stico neonatal. Com exce\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o anatomicamente corrigida das grandes art\u00e9rias, essa patologia n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a vida adulta sem corre\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B, porque a transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u00e9 um diagn\u00f3stico neonatal. Com exce\u00e7\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o anatomicamente corrigida das grandes art\u00e9rias, essa patologia n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a vida adulta sem corre\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                        "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 19:02:10.003843 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-06 17:01:24.518748 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 26
                },
                {
                    "id": "87ab0bd4-03f0-48ad-af51-4ad48d4b6ab8",
                    "position": "2",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta p\u00f3s-ductal.",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta p\u00f3s-ductal.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-26 22:51:06.51788 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Correta a alternativa C, porque a coarcta\u00e7\u00e3o de aorta p\u00f3s-ductal (mais comum em adultos) pode gerar congest\u00e3o do sistema venoso, gerando um sopro cont\u00ednuo.</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C, porque a coarcta\u00e7\u00e3o de aorta p\u00f3s-ductal (mais comum em adultos) pode gerar congest\u00e3o do sistema venoso, gerando um sopro cont\u00ednuo.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                        "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 19:02:10.013512 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-06 17:01:24.52874 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 73,
                    "answers": 648
                },
                {
                    "id": "4974e1e3-05c2-424f-a415-0a5afc688605",
                    "position": "3",
                    "body": "Membrana sub-a\u00f3rtica.",
                    "sanitized_body": "Membrana sub-a\u00f3rtica.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-26 22:51:06.622482 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa D, porque a membrana suba\u00f3rtica gera um quadro semelhante ao da estenose a\u00f3rtica, com sopro sist\u00f3lico telessist\u00f3lico mais aud\u00edvel em foco a\u00f3rtico.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D, porque a membrana suba\u00f3rtica gera um quadro semelhante ao da estenose a\u00f3rtica, com sopro sist\u00f3lico telessist\u00f3lico mais aud\u00edvel em foco a\u00f3rtico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                        "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 19:02:10.019028 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-06 17:01:24.521855 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 28
                },
                {
                    "id": "952d075a-c26e-4f95-88e4-3e0b3404228e",
                    "position": "4",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o inter-atrial.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o inter-atrial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-26 22:51:06.755793 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa E, porque a comunica\u00e7\u00e3o interatrial gera um sopro mesossist\u00f3lico.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E, porque a comunica\u00e7\u00e3o interatrial gera um sopro mesossist\u00f3lico.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                        "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-17 19:02:10.012618 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-06 17:01:24.546133 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 80
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Adolescente de 18 anos procura servi\u00e7o m\u00e9dico por quadro de cansa\u00e7o aos esfor\u00e7os, sem outras queixas. Nega emagrecimento, febre, tosse ou edema. Ao exame f\u00edsico, observado sopro cont\u00ednuo suave em regi\u00e3o infra- clavicular esquerda, irradiando para regi\u00e3o infra-escapular do mesmo lado. Ictus discretamente desviado para esquerda, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular. Press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo de 144/ 88 mmHg e no bra\u00e7o direito de 142/86 mmHg. Pulsos radiais amplos e sim\u00e9tricos. Pulsos femorais presentes, embora com amplitude diminu\u00edda. Qual o principal diagn\u00f3stico diferencial para o caso?",
            "statement_text": "Adolescente de 18 anos procura servi\u00e7o m\u00e9dico por quadro de cansa\u00e7o aos esfor\u00e7os, sem outras queixas. Nega emagrecimento, febre, tosse ou edema. Ao exame f\u00edsico, observado sopro cont\u00ednuo suave em regi\u00e3o infra- clavicular esquerda, irradiando para regi\u00e3o infra-escapular do mesmo lado. Ictus discretamente desviado para esquerda, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular. Press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo de 144/ 88 mmHg e no bra\u00e7o direito de 142/86 mmHg. Pulsos radiais amplos e sim\u00e9tricos. Pulsos femorais presentes, embora com amplitude diminu\u00edda. Qual o principal diagn\u00f3stico diferencial para o caso?",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "157c6cf1cfd92a7aec36065f9b03ff0b",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 12:33:17.204011 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "017f463e-d660-4ec9-a063-58ba7187f9fb",
                "complete": "<b>Gabarito: alternativa C.</b><div><b><br></b></div><div><b>COMENT\u00c1RIO \u2013 BRUNO FERRAZ \u2013 CARDIOLOGIA&nbsp;</b></div>",
                "sanitized_complete": "Gabarito: alternativa C.COMENT\u00c1RIO \u2013 BRUNO FERRAZ \u2013 CARDIOLOGIA\u00a0",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                "author_email_id": "359a65542741af97a3f8ad05b970d816",
                "author_profile": {
                    "id": "9c725a01-af55-4ce0-b3f7-92b9eed079d8",
                    "full_name": "Bruno Ferraz ",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/4206af534c6731db1c5feadb6250858b",
                    "about_me": "Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina UFRJ, Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - HFAG, Resid\u00eancia em Cardiologia - HBD, T\u00edtulo de Especialista em Cardiologia, Ecocardiografia e Medicina Intensiva, Mestre em Engenharia Biom\u00e9dica - COPPE UFRJ. Professor de Cardiologia do Estrat\u00e9gia MED \ud83e\udd89",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/brunoferrazcardiologia",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/profbrunoferraz",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "dba45351-e1a8-4570-9576-1e6dcf15f1ba",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.linkedin.com/in/bruno-ferraz-928042101",
                            "name": "LinkedIn",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/linkedin.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-17 19:02:10.103458 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-06 17:01:25.33473 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000014524-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "Adolescente-18-anos86693e4152",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000000767",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cecc80d2-42a9-4f9e-a36f-566b44db0803",
                            "name": "AL - Hospital Memorial Arthur Ramos - HMAR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "710dba9b-d02b-4aa3-822e-0d0ec2fe70b4",
                            "name": "Consultoria em Concursos P\u00fablicos e Pesquisas Sociais (CONSESP)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "9b34a94d-754d-4510-8bad-60f649fa825b",
                            "name": "Cl\u00ednica M\u00e9dica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 3,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F66127A9-7899-513D-3890-D26686991A32"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6DFF938C-EDB5-B2E8-1E4F-CEE62573ADC7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:35:48Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                },
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "b9d13d45-c27d-4634-985c-fe9924095039",
                            "name": "2 anos"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "cecc80d2-42a9-4f9e-a36f-566b44db0803",
                            "name": "AL - Hospital Memorial Arthur Ramos - HMAR"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "710dba9b-d02b-4aa3-822e-0d0ec2fe70b4",
                            "name": "Consultoria em Concursos P\u00fablicos e Pesquisas Sociais (CONSESP)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "776b092f-eb41-4150-a252-b23a0f7914b3",
                            "name": "Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 2,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "F66127A9-7899-513D-3890-D26686991A32"
                        },
                        {
                            "type": "NOTICE",
                            "url": "6DFF938C-EDB5-B2E8-1E4F-CEE62573ADC7"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-03T19:36:40Z",
                    "location": {
                        "id": "175"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                    "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "26dc31b5-ea04-4442-ba0b-63da619e3988",
                    "position": "0",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:06:24.925623 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:32:21.431385 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "03b6af1922fd4d6685565a6eeb203c83",
                            "name": "Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Coarcta\u00e7\u00e3o de aorta",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:32:58.303726 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:57:39.102703 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 16
                },
                {
                    "id": "40e34a9d-2fe9-42fd-8494-25af8d5c203e",
                    "position": "1",
                    "body": "Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base.",
                    "sanitized_body": "Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:06:24.925623 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:32:21.552713 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "4d4439c83077456ea5873793575ddaa1",
                            "name": "Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA)",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:32:58.296651 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:57:39.100232 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 51
                },
                {
                    "id": "05723313-83ad-4bc4-a0ee-aff5a6ace345",
                    "position": "2",
                    "body": "Persist\u00eancia do canal arterial.",
                    "sanitized_body": "Persist\u00eancia do canal arterial.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 14:06:24.925623 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:32:21.674933 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "363f1f4be7e4428797fb0d354583d616",
                            "name": "Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "f46c5679f1a645a8ba28cf634f13b795",
                            "path": "Pediatria[$$]Neonatologia[$$]O Rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo[$$]Particularidades do rec\u00e9m nascido pr\u00e9-termo[$$]Persist\u00eancia do canal arterial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:32:58.298656 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:57:39.098995 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 226
                },
                {
                    "id": "fef7cd94-e63f-47ec-afa2-794a3f0c119d",
                    "position": "3",
                    "body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "sanitized_body": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 14:06:24.925623 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 22:32:21.804636 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "af92a71105414c08a76c61c146f6b8fa",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interventricular",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "",
                        "sanitized_complete": "",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 22:32:58.290802 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-10 19:57:39.099232 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 64,
                    "answers": 523
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Assinale a alternativa que apresenta a cardiopatia cong\u00eanita mais comum.",
            "statement_text": "Assinale a alternativa que apresenta a cardiopatia cong\u00eanita mais comum.",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "73ad3a0aae5daad30d77211e03feb244",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 14:06:24.925623 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "44c7fb87-d152-4999-9f9c-2f71706bbb15",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Futuro Residente, algumas quest\u00f5es sobre epidemiologia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o cl\u00e1ssicas, como essa! Tem que decorar! Aproveitando para revisar um pouco sobre epidemiologia das cardiopatias:<div><br><div>- a anomalia card\u00edaca \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita isolada mais comum;</div><div><br></div><div>- s\u00e3o espor\u00e1dicas de multifatoriais;</div><div><br></div><div>- podem estar relacionadas a s\u00edndromes gen\u00e9ticas, como a s\u00edndrome de Down em que quase metade desses pacientes t\u00eam alguma cardiopatia cong\u00eanita (40-50%);</div><div><br></div><div>-<b> Na maioria dos trabalhos epidemiol\u00f3gicos, o defeito de septo ventricular (CIV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais frequente.</b></div></div><div><b><br></b></div><div><b>Correta a alternativa \u201cD\u201d.</b></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, algumas quest\u00f5es sobre epidemiologia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o cl\u00e1ssicas, como essa! Tem que decorar! Aproveitando para revisar um pouco sobre epidemiologia das cardiopatias:- a anomalia card\u00edaca \u00e9 a malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita isolada mais comum;- s\u00e3o espor\u00e1dicas de multifatoriais;- podem estar relacionadas a s\u00edndromes gen\u00e9ticas, como a s\u00edndrome de Down em que quase metade desses pacientes t\u00eam alguma cardiopatia cong\u00eanita (40-50%);- Na maioria dos trabalhos epidemiol\u00f3gicos, o defeito de septo ventricular (CIV) \u00e9 a cardiopatia cong\u00eanita mais frequente.Correta a alternativa \u201cD\u201d.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 22:32:58.413687 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-10 19:57:39.179789 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "alternativa-que10cbbab5ed",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000004620",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2015,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "c969d0ed-b7c7-4b46-986f-8e440bd39b38",
                            "name": "BA - Hospital dos Olhos de Conquista LTDA - HOC"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "b35c6fce-73ec-4b54-aae8-ad664a219e03",
                            "name": "Privado"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "7F0F3F49-4001-2B6A-D484-A85EA8955B08"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 120,
                    "created_at": "2020-09-02T16:34:37Z",
                    "location": {
                        "id": "721"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "ed752d81-e126-4f4b-ac38-e3361d77885e",
                    "position": "0",
                    "body": "comunica\u00e7\u00e3o interatrial.\r",
                    "sanitized_body": "comunica\u00e7\u00e3o interatrial.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:17:59.302819 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:34:33.601892 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "70fecce80b2a4bf081b7b6f537f1d27c",
                            "name": "Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Comunica\u00e7\u00e3o interatrial",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A.&nbsp;<b>A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um shunt intracard\u00edaco da esquerda para a direita,</b> resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e aumento do fluxo pulmonar. Com a queda da press\u00e3o pulmonar tamb\u00e9m \u00e9 maior o shunt do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A.\u00a0A comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita acianog\u00eanica, caracterizada por um defeito no septo que separa os \u00e1trios, permitindo um shunt intracard\u00edaco da esquerda para a direita, resultando em sobrecarga de volume das cavidades direitas e aumento do fluxo pulmonar. Com a queda da press\u00e3o pulmonar tamb\u00e9m \u00e9 maior o shunt do \u00e1trio esquerdo para o \u00e1trio direito.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:37:13.393031 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 01:02:47.159718 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 9,
                    "answers": 9
                },
                {
                    "id": "b05f39f1-6c20-4877-ac57-61305c3d4f2d",
                    "position": "1",
                    "body": "atresia da pulmonar com defeito septal ventricular.\r",
                    "sanitized_body": "atresia da pulmonar com defeito septal ventricular.\n",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:17:59.302819 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:34:33.741559 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "dcfff7c163a94adbb3c43af040d4a384",
                            "name": "Atresia pulmonar",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia pulmonar",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, em que h\u00e1 uma interrup\u00e7\u00e3o total da conex\u00e3o entre o ventr\u00edculo direito e o tronco pulmonar. H\u00e1 um tecido fibroso em n\u00edvel valvar ou tecido muscular com infund\u00edbulo em fundo cego. Ela \u00e9 sempre dependente do fluxo do canal arterial. Dificilmente chegaria aos 5 meses sem diagn\u00f3stico, pois sem tratamento teria fechado o canal arterial com grandes chances de \u00f3bito da crian\u00e7a. Mantendo o canal arterial aberto, o fluxo pulmonar fica normal ou at\u00e9 aumentado a depender da queda da press\u00e3o pulmonar fisiol\u00f3gica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. \u00c9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, em que h\u00e1 uma interrup\u00e7\u00e3o total da conex\u00e3o entre o ventr\u00edculo direito e o tronco pulmonar. H\u00e1 um tecido fibroso em n\u00edvel valvar ou tecido muscular com infund\u00edbulo em fundo cego. Ela \u00e9 sempre dependente do fluxo do canal arterial. Dificilmente chegaria aos 5 meses sem diagn\u00f3stico, pois sem tratamento teria fechado o canal arterial com grandes chances de \u00f3bito da crian\u00e7a. Mantendo o canal arterial aberto, o fluxo pulmonar fica normal ou at\u00e9 aumentado a depender da queda da press\u00e3o pulmonar fisiol\u00f3gica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:37:13.387151 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 01:02:47.160307 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 28,
                    "answers": 29
                },
                {
                    "id": "44913156-fcfd-45b9-8728-b139ea54f95a",
                    "position": "2",
                    "body": "atresia tric\u00faspide.",
                    "sanitized_body": "atresia tric\u00faspide.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 18:17:59.302819 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:34:33.881292 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "2ac805444e15403b9177d7e6f9fe4fdb",
                            "name": "Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Atresia tric\u00faspide e ventr\u00edculos \u00fanicos",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C.&nbsp;<b>A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide,</b> portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar. Como n\u00e3o h\u00e1 passagem de sangue do AD para o VD, ent\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIA). Na maioria das vezes, h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV). Se n\u00e3o houver, \u00e9 necess\u00e1rio manter o canal arterial aberto.<div><br><div><b>O sangue venoso sist\u00eamico chega no AD e como n\u00e3o h\u00e1 passagem para o VD, obrigatoriamente h\u00e1 CIA. Devido \u00e0 obrigatoriedade do shunt pela CIA ser direita para esquerda, a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no AE estar\u00e1 diminu\u00edda, mesmo com a satura\u00e7\u00e3o do sangue das veias pulmonares normal</b>. Esse sangue j\u00e1 misturado vai para o VE e, depois, aorta. Portanto, o sangue que vai para circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica \u00e9 menos oxigenado, um dos motivos para a cianose. <b>O VE, devido ao grande fluxo de sague que recebe, dilata-se e hiperftrofia-se. Ele \u00e9 respons\u00e1vel, como ventr\u00edculo \u00fanico, pela manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito pulmonar e sist\u00eamico.</b></div><div><br></div><div><b>\u00c9 ent\u00e3o uma cardiopatia cianog\u00eanica, mas que tipicamente n\u00e3o est\u00e1 associada a hipofluxo pulmonar</b>, a n\u00e3o ser que haja CIV restritiva ou ausente e com fechamento do canal arterial. Ou, se houver uma hipoplasia pulmonar importante. Mas,&nbsp;<b>n\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.</b></div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C.\u00a0A atresia tric\u00faspide \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica e consiste na agenesia da valva tric\u00faspide, portanto aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o direta entre o \u00e1trio direito e o ventr\u00edculo direito (ficando o VE como \u201cventr\u00edculo \u00fanico\u201d). Dessa forma, o VD desenvolve-se como uma c\u00e2mara rudimentar. Como n\u00e3o h\u00e1 passagem de sangue do AD para o VD, ent\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIA). Na maioria das vezes, h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV). Se n\u00e3o houver, \u00e9 necess\u00e1rio manter o canal arterial aberto.O sangue venoso sist\u00eamico chega no AD e como n\u00e3o h\u00e1 passagem para o VD, obrigatoriamente h\u00e1 CIA. Devido \u00e0 obrigatoriedade do shunt pela CIA ser direita para esquerda, a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no AE estar\u00e1 diminu\u00edda, mesmo com a satura\u00e7\u00e3o do sangue das veias pulmonares normal. Esse sangue j\u00e1 misturado vai para o VE e, depois, aorta. Portanto, o sangue que vai para circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica \u00e9 menos oxigenado, um dos motivos para a cianose. O VE, devido ao grande fluxo de sague que recebe, dilata-se e hiperftrofia-se. Ele \u00e9 respons\u00e1vel, como ventr\u00edculo \u00fanico, pela manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito pulmonar e sist\u00eamico.\u00c9 ent\u00e3o uma cardiopatia cianog\u00eanica, mas que tipicamente n\u00e3o est\u00e1 associada a hipofluxo pulmonar, a n\u00e3o ser que haja CIV restritiva ou ausente e com fechamento do canal arterial. Ou, se houver uma hipoplasia pulmonar importante. Mas,\u00a0n\u00e3o \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:37:13.398212 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 01:02:47.167144 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "ac887f04-b43a-4bb1-b252-cbbaf22820ba",
                    "position": "3",
                    "body": "tetralogia de Fallot.\r",
                    "sanitized_body": "tetralogia de Fallot.\n",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 18:17:59.302819 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-29 15:34:34.022754 +0000 UTC",
                    "topics": [
                        {
                            "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                            "name": "Tetralogia de Fallot",
                            "is_master": false,
                            "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                            "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                            "has_children": false,
                            "nodes": null
                        }
                    ],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D.&nbsp;<b>A tetralogia de Fallot \u00e9 a cl\u00e1ssica cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.&nbsp;</b><div><br><div>Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot,<b> o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito</b>. Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, mas geralmente sem depender do fluxo do canal arterial para que haja fluxo sangu\u00edneo pulmonar. <b>Essa estenose pulmonar tamb\u00e9m acaba levando a um hipofluxo pulmonar. Por isso, nessa cardiopatia na radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o encontramos um aumento de trama pulmonar e encontramos o arco m\u00e9dio escavado.</b></div><div><br></div><div><b>No enunciado o examinador descreveu uma crise de hip\u00f3xia, tamb\u00e9m chamada de crise de cianose ou crise hipox\u00eamica, que \u00e9 um quadro cl\u00ednico decorrente do agravo de determinadas cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas, bem comum em crian\u00e7as com tetralogia de Fallot</b>. \u00c9 a causa principal da alta mortalidade dos pacientes com esses tipos de cardiopatias cong\u00eanitas, e raz\u00e3o principal pela qual \u00e9 a rara incid\u00eancia dessas patologias sem corre\u00e7\u00e3o na idade adulta.</div><div><br></div><div>Geralmente, come\u00e7am com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem para respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o, vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia e apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves, como parada cardiorrespirat\u00f3ria.<b> A fisiopatologia dessas crises s\u00e3o decorrentes da obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito devido \u00e0 estenose da pulmonar e pode ocorrer espasmos musculares do infund\u00edbulo, dificultando o fluxo pulmonar</b>. \u00c9 muito importante saber do tratamento para evitar as piores evolu\u00e7\u00f5es.</div><div><br></div><div><b>Essa \u00e9 a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel!</b></div></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D.\u00a0A tetralogia de Fallot \u00e9 a cl\u00e1ssica cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica de hipofluxo pulmonar.\u00a0Lembrando da anatomia da tetralogia de Fallot, o que caracteriza essa cardiopatia s\u00e3o quatro achados: comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV), dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta, estenose pulmonar (infundibular ou infundibulovalvar) e hipertrofia do ventr\u00edculo direito. Essa estenose pulmonar pode levar a graus vari\u00e1veis de obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito, mas geralmente sem depender do fluxo do canal arterial para que haja fluxo sangu\u00edneo pulmonar. Essa estenose pulmonar tamb\u00e9m acaba levando a um hipofluxo pulmonar. Por isso, nessa cardiopatia na radiografia de t\u00f3rax n\u00e3o encontramos um aumento de trama pulmonar e encontramos o arco m\u00e9dio escavado.No enunciado o examinador descreveu uma crise de hip\u00f3xia, tamb\u00e9m chamada de crise de cianose ou crise hipox\u00eamica, que \u00e9 um quadro cl\u00ednico decorrente do agravo de determinadas cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas, bem comum em crian\u00e7as com tetralogia de Fallot. \u00c9 a causa principal da alta mortalidade dos pacientes com esses tipos de cardiopatias cong\u00eanitas, e raz\u00e3o principal pela qual \u00e9 a rara incid\u00eancia dessas patologias sem corre\u00e7\u00e3o na idade adulta.Geralmente, come\u00e7am com agita\u00e7\u00e3o e/ou choro, evoluem para respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e profundas e com piora s\u00fabita da cianose. Ap\u00f3s esse per\u00edodo de agita\u00e7\u00e3o, vem um per\u00edodo de sonol\u00eancia e apatia, podendo ocorrer perda de consci\u00eancia e eventos mais graves, como parada cardiorrespirat\u00f3ria. A fisiopatologia dessas crises s\u00e3o decorrentes da obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito devido \u00e0 estenose da pulmonar e pode ocorrer espasmos musculares do infund\u00edbulo, dificultando o fluxo pulmonar. \u00c9 muito importante saber do tratamento para evitar as piores evolu\u00e7\u00f5es.Essa \u00e9 a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel!",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-29 15:37:13.406475 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-12 01:02:47.152354 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 60,
                    "answers": 62
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Lactente de 4 meses iniciou quadro de cianose labial e de extremidades que piora com o choro e durante as mamadas. Exame f\u00edsico: eutr\u00f3fico, eupneico, prec\u00f3rdio calmo, sopro rude em borda esternal esquerda. Rx t\u00f3rax com \u00e1rea card\u00edaca de tamanho normal, arco m\u00e9dio escavado, hipofluxo pulmonar e aus\u00eancia de infiltrado pulmonar. Nesse caso, a cardiopatia MAIS prov\u00e1vel \u00e9:",
            "statement_text": "Lactente de 4 meses iniciou quadro de cianose labial e de extremidades que piora com o choro e durante as mamadas. Exame f\u00edsico: eutr\u00f3fico, eupneico, prec\u00f3rdio calmo, sopro rude em borda esternal esquerda. Rx t\u00f3rax com \u00e1rea card\u00edaca de tamanho normal, arco m\u00e9dio escavado, hipofluxo pulmonar e aus\u00eancia de infiltrado pulmonar. Nesse caso, a cardiopatia MAIS prov\u00e1vel \u00e9:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "626146ad14e7af2c191e4e998f369ebe",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 18:17:59.302819 +0000 UTC",
            "forum_id": "df31e82e-20c1-43f9-9daf-b2aebc9511ab",
            "solution": {
                "_key": "c0ed2c25-ac3a-4758-a855-9f5121b0ade1",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b></div><div><br></div>Futuro Residente, o examinador nos apresentou um quadro cl\u00ednico de uma <b>cardiopatia cianog\u00eanica com hipofluxo pulmonar e pediu o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel</b>. Vamos analisar as alternativas:",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DFuturo Residente, o examinador nos apresentou um quadro cl\u00ednico de uma cardiopatia cianog\u00eanica com hipofluxo pulmonar e pediu o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. Vamos analisar as alternativas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-29 15:37:13.568057 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-12 01:02:47.211386 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Lactente-4-meses581ad8e5d4",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000026663",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "b9285694-711e-47e5-bde0-991755bda0f9",
                            "name": "GO - Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG (Hospital das Cl\u00ednicas de Goi\u00e1s - HC)"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "FE1967F2-6F31-7D6D-7B8A-B79305E1EE2E"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T15:10:09Z",
                    "updated_at": "2021-01-28T17:33:06Z",
                    "location": {
                        "id": "10"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "7dad5150cb084e2a8ee4acff526e7a61",
                    "name": "Tetralogia de Fallot",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "1ec2f3a8395548558f2764a4e2ba95cd",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Tetralogia de Fallot",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                },
                {
                    "id": "91e23a954cd94ea08a24c213a3acb13e",
                    "name": "Pediatria",
                    "is_master": true,
                    "path": "Pediatria",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "8b7467de-334a-4d06-a967-37f583c49a6d",
                    "position": "0",
                    "body": "estenose pulmonar, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, cavalgamento de aorta e hipertrofia de ventr\u00edculo direito.",
                    "sanitized_body": "estenose pulmonar, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, cavalgamento de aorta e hipertrofia de ventr\u00edculo direito.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 23:20:27.361829 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 14:31:11.425411 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta A, porque mencionou as altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas encontradas na tetralogia de Fallot.<div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Correta A, porque mencionou as altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas encontradas na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-22 13:57:59.276687 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-22 14:00:44.096202 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 175
                },
                {
                    "id": "1d594120-4960-4f3d-85bf-f1754384da29",
                    "position": "1",
                    "body": "estenose pulmonar, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.",
                    "sanitized_body": "estenose pulmonar, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:20:27.361829 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 14:31:11.753689 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta B, n\u00e3o observamos comunica\u00e7\u00e3o interatrial e coarcta\u00e7\u00e3o de aorta na tetralogia de Fallot.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta B, n\u00e3o observamos comunica\u00e7\u00e3o interatrial e coarcta\u00e7\u00e3o de aorta na tetralogia de Fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-22 13:57:59.263929 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-22 14:00:44.209441 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 11
                },
                {
                    "id": "1bb3cbff-6885-408a-a3e8-8dd008ac2457",
                    "position": "2",
                    "body": "estenose a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial, cavalgamento de aorta.",
                    "sanitized_body": "estenose a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial, cavalgamento de aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:20:27.361829 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 14:31:12.440447 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta C, n\u00e3o h\u00e1 estenose a\u00f3rtica e comunica\u00e7\u00e3o interatrial nessa cardiopatia.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta C, n\u00e3o h\u00e1 estenose a\u00f3rtica e comunica\u00e7\u00e3o interatrial nessa cardiopatia.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-22 13:57:59.258436 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-22 14:00:44.897993 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 5
                },
                {
                    "id": "b855d855-8acb-4c99-a705-e3b6bfa9c64a",
                    "position": "3",
                    "body": "estenose a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta e hipertrofia de ventr\u00edculo esquerdo.",
                    "sanitized_body": "estenose a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta e hipertrofia de ventr\u00edculo esquerdo.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 23:20:27.361829 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-11-22 14:31:12.49415 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta D, a estenose a\u00f3rtica e a\u00a0 coarcta\u00e7\u00e3o de aorta n\u00e3o s\u00e3o encontradas em crian\u00e7as com tetralogia de fallot.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta D, a estenose a\u00f3rtica e a\u00a0 coarcta\u00e7\u00e3o de aorta n\u00e3o s\u00e3o encontradas em crian\u00e7as com tetralogia de fallot.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                        "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2022-03-22 13:57:59.268578 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2022-03-22 14:00:45.179119 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 5,
                    "answers": 10
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Uma crian\u00e7a com tetralogia de Fallot apresenta as seguintes altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas:",
            "statement_text": "Uma crian\u00e7a com tetralogia de Fallot apresenta as seguintes altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "48b1f1e175d06e970c7c14053061c7be",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 23:20:27.361829 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "1ab88943-1c84-4830-8fca-412c02c3abe0",
                "complete": "Ol\u00e1 querido Estrategista,<div>A tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica de hipofluxo pulmonar. A origem embriol\u00f3gica da T4F \u00e9 um desvio do septo infundibular (conotruncal) em rela\u00e7\u00e3o ao septo ventricular. Isso leva a quatro\u00a0<span>manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a:</span></div><div><span>-Hipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.</span></div><div><span>-Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em\u00a0</span><span>diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.</span></div><div><span>-Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).</span></div><div><span>-Comunica\u00e7\u00e3o InterVentricular.</span></div><div><span>Observe a figura abaixo:</span></div><div><span><br></span></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/39B29954-15A3-7E60-2729-711DBE19BC23/39B29954-15A3-7E60-2729-711DBE19BC23-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><span><br></span></div><div><br></div><div><br></div>",
                "sanitized_complete": "Ol\u00e1 querido Estrategista,A tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica de hipofluxo pulmonar. A origem embriol\u00f3gica da T4F \u00e9 um desvio do septo infundibular (conotruncal) em rela\u00e7\u00e3o ao septo ventricular. Isso leva a quatro\u00a0manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a:-Hipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.-Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em\u00a0diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 \u00e0 atresia pulmonar em casos mais extremos.-Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos).-Comunica\u00e7\u00e3o InterVentricular.Observe a figura abaixo:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                "author_email_id": "4f14f46683b3b7388a61fe2f05dfee58",
                "author_profile": {
                    "id": "44cd08bd-64c7-4c60-af22-dc2427744fd8",
                    "full_name": "Andrea Makssoudian",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/20dcd23ddad7aa86f35206fb72182822",
                    "about_me": "Formada em Medicina pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.\nResid\u00eancia M\u00e9dica no Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo\nComplementa\u00e7\u00e3o Especializada em Endocrinologia Pedi\u00e1trica pelo Instituto da Crian\u00e7a do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo.\nM\u00e9dica Pediatra Concursada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo.\nPreceptora do Internato em Medicina na \u00e1rea de Pediatria da Faculdade de Medicina do Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Camilo\nCoordenadora da Equipe de Pediatria do Hospital Geral de Carapicu\u00edba.\n\n\n\n\nrqe52349",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "28aff5a7-6fad-4468-b404-8c0851a20f62",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.twitter.com/andreamakssoud1",
                            "name": "Twitter",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/twitter.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "8e4cd641-73e7-43b4-8081-b2814ae13273",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.facebook.com/andrea.makssoudian.739",
                            "name": "Facebook",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/facebook.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.andreamakssoud",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        },
                        {
                            "social_network_id": "c2126461-a800-4e91-acf0-19ec5d857e4c",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.youtube.com/dicasdaped",
                            "name": "YouTube",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/youtube.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2022-03-22 13:57:59.566738 +0000 UTC",
                "updated_at": "2022-03-22 14:00:46.69465 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": true,
            "solution_video_url": "https://questions.videos.estrategia.com/medicina/processadas/4000026663-720.mp4",
            "unlisted": false,
            "slug": "crianc-com-tetralogia1136692fa9",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000021279",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2019,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "5df92204-9354-4676-994d-573306d752c8",
                            "name": "AC - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre - Fundhacre"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "d02a0ecb-b2db-437c-9176-815d68e6bfaf",
                            "name": "Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE)"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "62f67deb-31ba-415e-aafd-fe626a6d53c0",
                            "name": "P\u00fablico - Estadual"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "83197CA7-6950-9960-09B8-14764F4FA6C1"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-05T00:41:45Z",
                    "updated_at": "2020-09-06T14:07:01Z",
                    "location": {
                        "id": "2"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "c66fa296-c402-4229-af3a-d9ee4199caef",
                    "position": "0",
                    "body": "&nbsp;Persist\u00eancia do canal arterial;&nbsp;",
                    "sanitized_body": "\u00a0Persist\u00eancia do canal arterial;\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:14:04.533857 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:35:44.377752 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "<div>Incorreta a alternativa A. Acian\u00f3tica.<br></div><div><br></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. Acian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:35:31.219632 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:06:31.332737 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 2,
                    "answers": 4
                },
                {
                    "id": "4834024f-df55-4a7b-a5a0-f529b5fccdf5",
                    "position": "1",
                    "body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta;<div>&nbsp;</div>",
                    "sanitized_body": "Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta;\u00a0",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:14:04.533857 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:35:44.537452 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B. Acian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B. Acian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:35:31.066276 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:06:31.331072 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 13
                },
                {
                    "id": "e1d59704-8b23-40d8-9579-b68196798cfb",
                    "position": "2",
                    "body": "Estenose a\u00f3rtica;",
                    "sanitized_body": "Estenose a\u00f3rtica;",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-10 18:14:04.533857 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:35:44.67143 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa C. Acian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa C. Acian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:35:31.072761 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:06:31.33306 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 3,
                    "answers": 6
                },
                {
                    "id": "d5956bc1-5ec0-4dc1-90c1-2686692fea8c",
                    "position": "3",
                    "body": "&nbsp;Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias;",
                    "sanitized_body": "\u00a0Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias;",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-10 18:14:04.533857 +0000 UTC",
                    "updated_at": "2020-10-28 03:35:44.812854 +0000 UTC",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa D. Cian\u00f3tica.",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa D. Cian\u00f3tica.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-28 03:35:31.074663 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-11-25 18:06:31.333319 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 87,
                    "answers": 159
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias cong\u00eanitas, marque aquela que cursa com cianose:",
            "statement_text": "Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias cong\u00eanitas, marque aquela que cursa com cianose:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "c3d28ffe0f2dd990c604e855cba34b2e",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-10 18:14:04.533857 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "a2f8d6f5-0b82-47a0-917a-01baabf30ed5",
                "complete": "<b>GABARITO: ALTERNATIVA D</b><div><b><br></b></div><div>Para responder quest\u00f5es como essa, vou anexar uma tabela para voc\u00ea gravar que cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:</div><div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/AF54DFC0-B299-8B55-FD60-CE42CDC57CD2/AF54DFC0-B299-8B55-FD60-CE42CDC57CD2-400.png\"></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA DPara responder quest\u00f5es como essa, vou anexar uma tabela para voc\u00ea gravar que cardiopatias s\u00e3o mais comumente cianog\u00eanicas nas suas apresenta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas:",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-28 03:35:31.269028 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-11-25 18:06:31.383797 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "Com-as-cardiopatias11630dc25a",
            "public": true
        },
        {
            "id": "4000008231",
            "exams": [
                {
                    "scholarity": "placeholder",
                    "year": 2020,
                    "catalogs": {
                        "duration_id": {
                            "id": "cad77a08-2520-453c-bb37-b023d5161d6d",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "goal_id": {
                            "id": "42bcdb35-c6b9-4ff2-bac0-2d2fa575f042",
                            "name": "Resid\u00eancia (Acesso Direto)"
                        },
                        "institution_id": {
                            "id": "461e06a4-3519-4c94-8c39-ab989cd9de6e",
                            "name": "TO - Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Tocantins - UFT"
                        },
                        "jury_id": {
                            "id": "4bc36cd6-7d4c-4b2a-967e-78a854b504b9",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "residency_id": {
                            "id": "af7e85c2-2c30-4a9a-ba79-8caf9d22e744",
                            "name": "Acesso Direto (R1)"
                        },
                        "sector_id": {
                            "id": "2db85153-c19d-47ed-ae73-2faaaa65c63b",
                            "name": "P\u00fablico - Federal"
                        },
                        "specialty_id": {
                            "id": "55402575-a6ef-41f1-a190-9ecdce1af36b",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        },
                        "subspecialty_id": {
                            "id": "c0fb2a79-d5f3-4686-8eb4-078b329da379",
                            "name": "N\u00e3o se aplica"
                        }
                    },
                    "number": 1,
                    "complement": "",
                    "remuneration": 0,
                    "open_spaces": 0,
                    "candidates_number": 0,
                    "accepted_candidates_number": 0,
                    "answers_type": "M\u00faltipla escolha",
                    "active": true,
                    "pdfs": [
                        {
                            "type": "EXAM",
                            "url": "0777C67D-6C1C-9C7D-7649-D58FA7B38E5D"
                        }
                    ],
                    "degree_proof": false,
                    "questions_number": 100,
                    "created_at": "2020-09-04T14:17:39Z",
                    "updated_at": "2020-11-26T03:02:12Z",
                    "location": {
                        "id": "28"
                    },
                    "author_id": "placeholder"
                }
            ],
            "topics": [
                {
                    "id": "950b9a3d9a514c64900b2035979319e9",
                    "name": "Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "is_master": false,
                    "master_id": "72a56c5cf9af4fc8ab3a697b84f3e3ee",
                    "path": "Pediatria[$$]Cardiologia Pedi\u00e1trica[$$]Cardiopediatria e Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Cardiopatias cong\u00eanitas[$$]Principais apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas",
                    "has_children": false,
                    "nodes": null
                }
            ],
            "alternatives": [
                {
                    "id": "90462f62-4bd7-4f65-b96e-a56b263a8e74",
                    "position": "0",
                    "body": "A tetralogia de Fallot \u00e9 constitu\u00edda por quatro achados: estenose pulmonar, CIA grande, cavalgamento da aorta e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                    "sanitized_body": "A tetralogia de Fallot \u00e9 constitu\u00edda por quatro achados: estenose pulmonar, CIA grande, cavalgamento da aorta e hipertrofia do ventr\u00edculo direito.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa A. <b>A tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica</b>, na qual s\u00e3o encontradas quatro caracter\u00edsticas anat\u00f4micas cl\u00e1ssicas em conjunto e muito cobradas nas provas:<div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 <b>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (n\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o interatrial- CIA);</b></div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 <b>Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta </b>em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos);</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 <b>Estenose pulmonar</b> infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 atresia pulmonar em casos mais extremos;</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022<b> Hipertrofia do ventr\u00edculo direito</b>, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.</div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa A. A tetralogia de Fallot (T4F) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica, na qual s\u00e3o encontradas quatro caracter\u00edsticas anat\u00f4micas cl\u00e1ssicas em conjunto e muito cobradas nas provas:\u00a0 \u00a0 \u2022 Comunica\u00e7\u00e3o interventricular (n\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o interatrial- CIA);\u00a0 \u00a0 \u2022 Dextroposi\u00e7\u00e3o da aorta em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular (aorta cavalgando os ventr\u00edculos);\u00a0 \u00a0 \u2022 Estenose pulmonar infundibular ou infundibulovalvar, com obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito em diferentes graus, podendo estar associada \u00e0 hipoplasia ou at\u00e9 atresia pulmonar em casos mais extremos;\u00a0 \u00a0 \u2022 Hipertrofia do ventr\u00edculo direito, secund\u00e1rio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda de VD.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:26:35.0432 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.512043 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 14,
                    "answers": 45
                },
                {
                    "id": "2fd361dc-4b67-4027-a10c-d380dacd7617",
                    "position": "1",
                    "body": "A fisiopatologia da Tetralogia de Fallot se caracteriza por retorno venoso sist\u00eamico, proveniente das veias cavas, entra no \u00e1trio direito e ventr\u00edculo direito, e deste para a aorta.",
                    "sanitized_body": "A fisiopatologia da Tetralogia de Fallot se caracteriza por retorno venoso sist\u00eamico, proveniente das veias cavas, entra no \u00e1trio direito e ventr\u00edculo direito, e deste para a aorta.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa B.&nbsp;<b>Pela presen\u00e7a da CIV e com a obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito ocasionado pela estenose pulmonar, a maioria dos pacientes apresentam um fluxo intracard\u00edaco (shunt) direita-esquerda, que associado \u00e0 hipoperfus\u00e3o pulmonar levam \u00e0 hipoxemia e cianose perif\u00e9rica.&nbsp;</b><div><br><div>O volume do fluxo sangu\u00edneo para perfus\u00e3o pulmonar e para oxigena\u00e7\u00e3o do sangue venoso depende, tamb\u00e9m, da quantidade de fluxo atrav\u00e9s da valva pulmonar para a art\u00e9ria pulmonar e da permeabilidade dessas estruturas. <b>Em casos de obstru\u00e7\u00e3o grave ou atresia pulmonar, \u00e9 necess\u00e1rio fontes alternativas de fluxo para a pulmonar, como a manuten\u00e7\u00e3o do canal arterial aberto. Essa obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar tamb\u00e9m colabora com o quadro cl\u00ednico de cianose.</b></div><div><br></div><div>Em alguns casos, com menor grau de estenose pulmonar, com melhor perfus\u00e3o pulmonar e podendo haver shunt esquerdo-direito pela CIV e a crian\u00e7a n\u00e3o apresentar cianose inicialmente.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa B.\u00a0Pela presen\u00e7a da CIV e com a obstru\u00e7\u00e3o da via de sa\u00edda do ventr\u00edculo direito ocasionado pela estenose pulmonar, a maioria dos pacientes apresentam um fluxo intracard\u00edaco (shunt) direita-esquerda, que associado \u00e0 hipoperfus\u00e3o pulmonar levam \u00e0 hipoxemia e cianose perif\u00e9rica.\u00a0O volume do fluxo sangu\u00edneo para perfus\u00e3o pulmonar e para oxigena\u00e7\u00e3o do sangue venoso depende, tamb\u00e9m, da quantidade de fluxo atrav\u00e9s da valva pulmonar para a art\u00e9ria pulmonar e da permeabilidade dessas estruturas. Em casos de obstru\u00e7\u00e3o grave ou atresia pulmonar, \u00e9 necess\u00e1rio fontes alternativas de fluxo para a pulmonar, como a manuten\u00e7\u00e3o do canal arterial aberto. Essa obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo pulmonar tamb\u00e9m colabora com o quadro cl\u00ednico de cianose.Em alguns casos, com menor grau de estenose pulmonar, com melhor perfus\u00e3o pulmonar e podendo haver shunt esquerdo-direito pela CIV e a crian\u00e7a n\u00e3o apresentar cianose inicialmente.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:26:35.11077 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.511928 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 7,
                    "answers": 22
                },
                {
                    "id": "6aa8dd37-0e00-4e3e-9bcc-830693ce28f6",
                    "position": "2",
                    "body": "Na Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA), com septo interventricular intacto, ocorre cianose nas primeiras horas de vida. Os rec\u00e9m-nascidos que nascem com esta malforma\u00e7\u00e3o podem chegar ao \u00f3bito em poucas horas de vida, caso o tratamento n\u00e3o seja instaurado de imediato.",
                    "sanitized_body": "Na Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA), com septo interventricular intacto, ocorre cianose nas primeiras horas de vida. Os rec\u00e9m-nascidos que nascem com esta malforma\u00e7\u00e3o podem chegar ao \u00f3bito em poucas horas de vida, caso o tratamento n\u00e3o seja instaurado de imediato.",
                    "correct": true,
                    "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Correta a alternativa C. A transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA) \u00e9<b> uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito.</b><div><br><div>Analisando a anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo. \u00c9 necess\u00e1rio, ent\u00e3o, para que seja compat\u00edvel com a vida, que haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.&nbsp;</div><div><br></div><div>Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval (FOP) j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Alguns pacientes podem apresentar outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) com melhor progn\u00f3stico. Quando h\u00e1 apenas shunts do canal arterial e do FOP, chamamos de TGA simples, quando h\u00e1 outros shunts (como CIV) podemos dizer que que h\u00e1 uma TGA complexa.</div><div><br></div><div><b>O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo estar presente logo ao nascimento e n\u00e3o responsiva ao aumento de FiO2. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e canal arterial p\u00e9rvios apenas costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV. Nos casos de TGA simples \u00e9 necess\u00e1rio tratamento precoce, com infus\u00e3o de prostaglandina endovenosa, de prefer\u00eancia o mais precoce poss\u00edvel para manter o canal arterial aberto.</b></div></div><div><b><br></b></div><div><b>TGA simples (FOP e PCA):</b></div><div>Quadro cl\u00ednico hip\u00f3xia predominante desde os primeiros dias de vida, podendo evoluir para choque. Mortalidade alt\u00edssima. Sem tratamento 50% falecem no primeiro m\u00eas e 90% no primeiro ano.</div><div><b><br></b></div><div><b>TGA complexa CIV:</b></div><div>Cianose mais discreta, com quadro cl\u00ednico com hiperfluxo pulmonar, evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e, depois, hipertens\u00e3o pulmonar. Mortalidade sem tratamento de 70 a 80 % no primeiro ano de vida.</div>",
                        "sanitized_complete": "Correta a alternativa C. A transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias (TGA) \u00e9 uma cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica, na qual ambas as art\u00e9rias encontram-se transpostas em rela\u00e7\u00e3o ao septo interventricular, estando a aorta \u00e0 direita tendo origem no ventr\u00edculo direito, e o tronco da pulmonar \u00e0 esquerda tendo origem no ventr\u00edculo direito.Analisando a anatomia da TGA, voc\u00ea pode perceber que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o direita (pulmonar) e da circula\u00e7\u00e3o esquerda (sist\u00eamica), ficando duas circula\u00e7\u00f5es em paralelo. \u00c9 necess\u00e1rio, ent\u00e3o, para que seja compat\u00edvel com a vida, que haja uma ou mais comunica\u00e7\u00f5es entre essas circula\u00e7\u00f5es.\u00a0Na maioria dos pacientes, o canal arterial e o forame oval (FOP) j\u00e1 presentes na vida fetal devem continuar p\u00e9rvios com manuten\u00e7\u00e3o de shunt entre as circula\u00e7\u00f5es direita e esquerda. Alguns pacientes podem apresentar outros shunts presentes, como comunica\u00e7\u00e3o interventricular (CIV) com melhor progn\u00f3stico. Quando h\u00e1 apenas shunts do canal arterial e do FOP, chamamos de TGA simples, quando h\u00e1 outros shunts (como CIV) podemos dizer que que h\u00e1 uma TGA complexa.O quadro cl\u00ednico mais t\u00edpico \u00e9 a presen\u00e7a de cianose, podendo estar presente logo ao nascimento e n\u00e3o responsiva ao aumento de FiO2. O grau de sintomas depende do tamanho e do n\u00famero de shunts entre as circula\u00e7\u00f5es. Crian\u00e7as com FOP e canal arterial p\u00e9rvios apenas costumam ser mais sintom\u00e1ticos do que crian\u00e7as com shunts maiores, como CIV. Nos casos de TGA simples \u00e9 necess\u00e1rio tratamento precoce, com infus\u00e3o de prostaglandina endovenosa, de prefer\u00eancia o mais precoce poss\u00edvel para manter o canal arterial aberto.TGA simples (FOP e PCA):Quadro cl\u00ednico hip\u00f3xia predominante desde os primeiros dias de vida, podendo evoluir para choque. Mortalidade alt\u00edssima. Sem tratamento 50% falecem no primeiro m\u00eas e 90% no primeiro ano.TGA complexa CIV:Cianose mais discreta, com quadro cl\u00ednico com hiperfluxo pulmonar, evoluindo com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e, depois, hipertens\u00e3o pulmonar. Mortalidade sem tratamento de 70 a 80 % no primeiro ano de vida.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:26:35.110758 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.523354 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 69,
                    "answers": 223
                },
                {
                    "id": "51d8dbec-efea-418a-915b-02849c8f700a",
                    "position": "3",
                    "body": "O uso imediato de Ibuprofeno, para manter o canal aberto, \u00e9 fundamental para salvar a vida desses pacientes.",
                    "sanitized_body": "O uso imediato de Ibuprofeno, para manter o canal aberto, \u00e9 fundamental para salvar a vida desses pacientes.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa D. O ibuprofeno \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio que reduz a atividade das prostaglandinas e leva ao fechamento do canal arterial.",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa D. O ibuprofeno \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio que reduz a atividade das prostaglandinas e leva ao fechamento do canal arterial.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:26:35.111762 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.521959 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 6,
                    "answers": 20
                },
                {
                    "id": "aa0e1c2c-c11b-4873-90d8-f747b9fa509b",
                    "position": "4",
                    "body": "O teste da hiperoxia ou Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho costuma ser negativo nesses beb\u00eas nas primeiras 48 h de vida.",
                    "sanitized_body": "O teste da hiperoxia ou Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho costuma ser negativo nesses beb\u00eas nas primeiras 48 h de vida.",
                    "correct": false,
                    "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
                    "updated_at": "",
                    "topics": [],
                    "solution": {
                        "complete": "Incorreta a alternativa E. O teste de hiper\u00f3xia e o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho s\u00e3o coisas bem distintas, mas ambos ajudam a pensar no diagn\u00f3stico de cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica.<div><br><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 <b>Teste da hiper\u00f3xia </b>\u2013 oferecemos oxig\u00eanio a 100% para o rec\u00e9m-nascido e verificamos a pO2 por gasometria arterial pr\u00e9 (membro superior direito) e p\u00f3s-ductal (membros inferiores). <b>Uma pO2 superior a 250mmHg ap\u00f3s a inala\u00e7\u00e3o de 100% O2 exclui a presen\u00e7a de uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica. No caso de haver pO2 &lt; 100mmHg, provavelmente estaremos diante de cardiopatia cong\u00eanita grave. </b>Valores de pO2 entre 100 e 250mmHg sugerem cardiopatia cong\u00eanita com shunt misto. Se houver diferen\u00e7a na PO2 pr\u00e9 e p\u00f3s-ductal maior que 20mmHg, suspeitar de hipertens\u00e3o pulmonar.</div><div><br></div><div>&nbsp; &nbsp; \u2022 <b>Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho</b> - Por orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve ser feito o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho (ou teste de oximetria). \u00c9 um teste que deve ser realizado entre 24 e 48 horas de vida de todos os rec\u00e9m-nascidos de mais de 34 semanas de idade gestacional, antes da alta hospitalar para triagem das cardiopatias cr\u00edticas. <b>Esse teste consiste em aferir a satura\u00e7\u00e3o de O2 no membro superior direito e em um dos membros inferiores. Para ser considerado normal, o valor da oximetria deve ser \u226595% em ambos membros, com a diferen\u00e7a medida entre eles menor que 3%. Quando alterado, podemos repeti-lo em 1 hora e, se mantiver altera\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o com ecocardiograma.</b>  Quando estivermos diante de uma satura\u00e7\u00e3o abaixo do esperado, podemos pensar em quadros de cardiopatias cianog\u00eanicas.</div></div>",
                        "sanitized_complete": "Incorreta a alternativa E. O teste de hiper\u00f3xia e o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho s\u00e3o coisas bem distintas, mas ambos ajudam a pensar no diagn\u00f3stico de cardiopatia cong\u00eanita cianog\u00eanica.\u00a0 \u00a0 \u2022 Teste da hiper\u00f3xia \u2013 oferecemos oxig\u00eanio a 100% para o rec\u00e9m-nascido e verificamos a pO2 por gasometria arterial pr\u00e9 (membro superior direito) e p\u00f3s-ductal (membros inferiores). Uma pO2 superior a 250mmHg ap\u00f3s a inala\u00e7\u00e3o de 100% O2 exclui a presen\u00e7a de uma cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica. No caso de haver pO2 &lt; 100mmHg, provavelmente estaremos diante de cardiopatia cong\u00eanita grave. Valores de pO2 entre 100 e 250mmHg sugerem cardiopatia cong\u00eanita com shunt misto. Se houver diferen\u00e7a na PO2 pr\u00e9 e p\u00f3s-ductal maior que 20mmHg, suspeitar de hipertens\u00e3o pulmonar.\u00a0 \u00a0 \u2022 Teste do cora\u00e7\u00e3ozinho - Por orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve ser feito o teste do cora\u00e7\u00e3ozinho (ou teste de oximetria). \u00c9 um teste que deve ser realizado entre 24 e 48 horas de vida de todos os rec\u00e9m-nascidos de mais de 34 semanas de idade gestacional, antes da alta hospitalar para triagem das cardiopatias cr\u00edticas. Esse teste consiste em aferir a satura\u00e7\u00e3o de O2 no membro superior direito e em um dos membros inferiores. Para ser considerado normal, o valor da oximetria deve ser \u226595% em ambos membros, com a diferen\u00e7a medida entre eles menor que 3%. Quando alterado, podemos repeti-lo em 1 hora e, se mantiver altera\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o com ecocardiograma.  Quando estivermos diante de uma satura\u00e7\u00e3o abaixo do esperado, podemos pensar em quadros de cardiopatias cianog\u00eanicas.",
                        "complete_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "brief": "",
                        "sanitized_brief": "",
                        "brief_attachments": [
                            {
                                "type": "AUDIO"
                            }
                        ],
                        "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                        "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                        "author_profile": null,
                        "created_at": "2020-10-27 00:26:35.102784 +0000 UTC",
                        "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.519402 +0000 UTC"
                    },
                    "answer_percentage": 4,
                    "answers": 12
                }
            ],
            "answer_type": "MULTIPLE_CHOICE",
            "statement": "A malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca \u00e9 a anomalia cong\u00eanita isolada mais comum. A cada mil nascidos vivos (8 a 12) tem malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas estruturais (estat\u00edstica mundial). H\u00e1 uma tend\u00eancia maior em rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo, principalmente de baixo peso e muito baixo peso. As cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o normalmente espor\u00e1dicas e de etiologia multifatorial, cerca de 10% associam-se a s\u00edndromes cl\u00ednicas, sendo a s\u00edndrome de Down a mais prevalente (40 a 50%). As cardiopatias cong\u00eanitas podem ser classificadas em acianog\u00eanicas e cianog\u00eanicas. Nas cardiopatias cianog\u00eanicas, o sangue proveniente do retorno venoso sist\u00eamico passa diretamente do cora\u00e7\u00e3o direito para o esquerdo, sem passar pela circula\u00e7\u00e3o pulmonar (shunt direita-esquerda), por meio de uma comunica\u00e7\u00e3o entre os \u00e1trios, os ventr\u00edculos e as grandes art\u00e9rias, resultando em insatura\u00e7\u00e3o do sangue arterial sist\u00eamico e cianose central. Em rela\u00e7\u00e3o a essas cardiopatias cianog\u00eanicas, podemos afirmar que:",
            "statement_text": "A malforma\u00e7\u00e3o card\u00edaca \u00e9 a anomalia cong\u00eanita isolada mais comum. A cada mil nascidos vivos (8 a 12) tem malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas estruturais (estat\u00edstica mundial). H\u00e1 uma tend\u00eancia maior em rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo, principalmente de baixo peso e muito baixo peso. As cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o normalmente espor\u00e1dicas e de etiologia multifatorial, cerca de 10% associam-se a s\u00edndromes cl\u00ednicas, sendo a s\u00edndrome de Down a mais prevalente (40 a 50%). As cardiopatias cong\u00eanitas podem ser classificadas em acianog\u00eanicas e cianog\u00eanicas. Nas cardiopatias cianog\u00eanicas, o sangue proveniente do retorno venoso sist\u00eamico passa diretamente do cora\u00e7\u00e3o direito para o esquerdo, sem passar pela circula\u00e7\u00e3o pulmonar (shunt direita-esquerda), por meio de uma comunica\u00e7\u00e3o entre os \u00e1trios, os ventr\u00edculos e as grandes art\u00e9rias, resultando em insatura\u00e7\u00e3o do sangue arterial sist\u00eamico e cianose central. Em rela\u00e7\u00e3o a essas cardiopatias cianog\u00eanicas, podemos afirmar que:",
            "labels": [
                "FINAL_ANSWER_SHEET"
            ],
            "author_id": "5800b1bb8012f31beba86ac1ddb08f60",
            "difficulty_level": "MEDIUM",
            "created_at": "2020-09-09 21:51:34.172395 +0000 UTC",
            "solution": {
                "_key": "db42a632-ecb3-4c61-b2eb-114c4dec11bb",
                "complete": "<div><b>GABARITO: ALTERNATIVA C</b></div><div><br></div>Futuro Residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre <b>cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas</b>. O examinador fala de uma das fisiopatologias das cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas, as que possuem shunt direita- esquerda, muitas vezes por obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar, com esse fluxo dependente do canal arterial. Mas, tamb\u00e9m, h\u00e1 as que possuem circula\u00e7\u00e3o em paralelo (tamb\u00e9m dependentes do canal arterial) ou com shunt misto (como no truncus). Segue uma tabela abaixo com as principais cardiopatias cong\u00eanitas separando-as em cianog\u00eanicas e n\u00e3o cianog\u00eanicas. Vamos, depois, analisar as alternativas e assinalar a correta.<div><br></div><div><!-- BEGIN:IMAGE_TO_REPLACE --><img src=\"https://estrategia-prod-questoes.s3.amazonaws.com/images/F98614DB-8CC2-B0EC-08A4-E4927FD816AB/F98614DB-8CC2-B0EC-08A4-E4927FD816AB-400.png\"><!-- END:IMAGE_TO_REPLACE --><br></div>",
                "sanitized_complete": "GABARITO: ALTERNATIVA CFuturo Residente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o sobre cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas. O examinador fala de uma das fisiopatologias das cardiopatias cong\u00eanitas cianog\u00eanicas, as que possuem shunt direita- esquerda, muitas vezes por obstru\u00e7\u00e3o do fluxo pulmonar, com esse fluxo dependente do canal arterial. Mas, tamb\u00e9m, h\u00e1 as que possuem circula\u00e7\u00e3o em paralelo (tamb\u00e9m dependentes do canal arterial) ou com shunt misto (como no truncus). Segue uma tabela abaixo com as principais cardiopatias cong\u00eanitas separando-as em cianog\u00eanicas e n\u00e3o cianog\u00eanicas. Vamos, depois, analisar as alternativas e assinalar a correta.",
                "complete_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "brief": "",
                "sanitized_brief": "",
                "brief_attachments": [
                    {
                        "type": "AUDIO"
                    }
                ],
                "author_id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                "author_email_id": "690d9d560f8ae43bf09b6d97f0c66c68",
                "author_profile": {
                    "id": "9f8397d1-4e1c-407a-b3d1-c6fbaf4f7a1a",
                    "full_name": "Carla Marcelino",
                    "avatar_url": "https://static.accounts.estrategia.com/33f4583d058bc6d196f6376eee4274e9",
                    "about_me": "M\u00e9dica pediatra e neonatologista. Formada em medicina pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), realizei resid\u00eancia m\u00e9dica em pediatria e neonatologia pela mesma institui\u00e7\u00e3o. Atualmente, trabalho como pediatra e neonatolgista nos Hospitais Samaritano de S\u00e3o Paulo e Hospital Israelita Albert Einstein (na unidade do Hospital Municipal Vila Santa Catarina).",
                    "social_networks": [
                        {
                            "social_network_id": "9453ea4c-562d-4148-b58c-f7a7f650d82e",
                            "profile_social_network_url_path": "https://www.instagram.com/dra.carlamarcelino",
                            "name": "Instagram",
                            "icon_url": "https://public-storage.bowie.estrategia.io/redes-sociais/icones/instagram.svg"
                        }
                    ],
                    "anonymized_areas": []
                },
                "created_at": "2020-10-27 00:26:35.282265 +0000 UTC",
                "updated_at": "2020-12-10 15:03:39.585472 +0000 UTC"
            },
            "status": {
                "value": "APPROVED"
            },
            "has_video_solution": false,
            "solution_video_url": "",
            "unlisted": false,
            "slug": "malformaca-cardiaca-e135aa3ace8e",
            "public": true
        }
    ]
}